[
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Somos o pa\u00eds que mais preserva o meio ambiente.", "data": "2019-1-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-davos-bolsonaro-cita-dados-errados-sobre-meio-ambiente-e-governo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "30% do nosso territ\u00f3rio s\u00e3o florestas.", "data": "2019-1-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-davos-bolsonaro-cita-dados-errados-sobre-meio-ambiente-e-governo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Mais ricos foram poupados \u2014 senador Humberto Costa (PT-PE), ", "data": "2019-2-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-os-politicos-disseram-sobre-reforma-da-previdencia-e-o-que-nao-e-verdade/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Bruno F\u00e1vero", "quote": "Era sim um tempo de medo e amea\u00e7as. Amea\u00e7a daquilo que os comunistas faziam onde era imposto sem exce\u00e7\u00e3o: prendiam e matavam seus pr\u00f3prios compatriotas.", "data": "2019-4-1", "url": "https://aosfatos.org/noticias/divulgado-pelo-planalto-video-sobre-golpe-traz-serie-de-distorcoes-historicas/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Bruno F\u00e1vero", "quote": "1. De cada 100 reais [do or\u00e7amento p\u00fablico], 90 reais s\u00e3o despesa obrigat\u00f3ria...", "data": "2019-4-26", "url": "https://aosfatos.org/noticias/erros-e-acertos-de-rodrigo-maia-em-entrevista-globonews/", "status": "VERDADEIRO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro, Luiz Fernando Menezes e Bruno F\u00e1vero", "quote": "N\u00f3s estamos aumentando o efetivo da Pol\u00edcia Federal.", "data": "2019-6-19", "url": "https://aosfatos.org/noticias/verificamos-o-que-disse-sergio-moro-na-ccj-do-senado-e-no-ratinho/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro e Bruno F\u00e1vero", "quote": "O presidente determinou que se investigue [a causa das queimadas], sem assumir de antem\u00e3o que pode ser o caminho A, B ou C.", "data": "2019-8-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-roda-viva-salles-distorce-fatos-sobre-queimadas-e-acusacoes-de-bolsonaro-ongs/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro e Bruno F\u00e1vero", "quote": "Quando eu fa\u00e7o cr\u00edticas \u00e0 imprensa, eu sou um f\u00e3 inveterado, eu sou um defensor da liberdade da imprensa. Eu quero a imprensa livre, ainda que errando.", "data": "2019-10-9", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-roda-viva-gilmar-mendes-se-contradiz-sobre-defesa-da-liberdade-de-imprensa/", "status": "CONTRADIT\u00d3RIO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro e Bruno F\u00e1vero", "quote": "Eu n\u00e3o difundi nenhum tipo de fake news [nas elei\u00e7\u00f5es de 2018].", "data": "2019-10-23", "url": "https://aosfatos.org/noticias/contra-serie-de-evidencias-joice-diz-no-roda-viva-que-nao-difundiu-noticia-falsa-nas-eleicoes/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "quote": "\u201cSegundo a Veja, est\u00e1 publicado aqui, quem vazou esse processo para a Globo foi o seu governador [do RJ, Wilson] Witzel\u201d", "data": "2019-10-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-transmissao-ao-vivo-bolsonaro-distorce-informacoes-ao-atacar-witzel-e-globo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "quote": "Dom Pedro 2\u00ba tentou ao parlamento a aboli\u00e7\u00e3o da escravatura desde 1848. Uma luta contra os poderosos fazendeiros por 40 anos.", "data": "2019-11-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/corrente-de-whatsapp-mistura-fato-e-ficcao-para-exaltar-familia-real-brasileira/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "Em 2016 est\u00e1vamos em crise:", "data": "2019-11-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/post-infla-dados-de-2016-ao-dizer-que-economia-estava-melhor-que-em-2019/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Luiza Bodenm\u00fcller e Ana Freitas", "quote": "Tive a possibilidade \u00edmpar de escolher 22 ministros pelo crit\u00e9rio t\u00e9cnico.", "data": "2019-12-26", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-no-pronunciamento-de-natal-de-bolsonaro/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "Hoje muitas condena\u00e7\u00f5es de crimes, que s\u00e3o crimes violentos, por terem uma pena m\u00ednima muito baixa, acabam sendo transformados em puni\u00e7\u00f5es de presta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os, por exemplo.", "data": "2018-12-6", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-o-que-flavio-bolsonaro-disse-sobre-seguranca-publica-em-entrevista-globonews/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Nossas rela\u00e7\u00f5es internacionais ser\u00e3o dinamizadas pelo ministro Ernesto Ara\u00fajo, implementando uma pol\u00edtica na qual o vi\u00e9s ideol\u00f3gico deixar\u00e1 de existir.", "data": "2019-1-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-davos-bolsonaro-cita-dados-errados-sobre-meio-ambiente-e-governo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Grandes empresas devem R$ 476 bilh\u00f5es para a Previd\u00eancia. Ao contr\u00e1rio do que mistificam alguns, 82% s\u00e3o ativas. Entre elas a Vale, o Bradesco, o Ita\u00fa e a JBS. Estranho n\u00e3o ver na reforma que diz \"combater privil\u00e9gios\" uma iniciativa para cobrar essas d\u00edvidas dos poderosos. \u2014 Guilherme Boulos, ex-presidenci\u00e1vel do PSOL e lideran\u00e7a do MTST, ", "data": "2019-2-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-os-politicos-disseram-sobre-reforma-da-previdencia-e-o-que-nao-e-verdade/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Bruno F\u00e1vero", "quote": "Foi a\u00ed que conclamado (...) principalmente, pelo povo na rua, povo de verdade, pais, m\u00e3es, igreja, que o Brasil lembrou que possu\u00eda um Ex\u00e9rcito Nacional e apelou a ele.", "data": "2019-4-1", "url": "https://aosfatos.org/noticias/divulgado-pelo-planalto-video-sobre-golpe-traz-serie-de-distorcoes-historicas/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Bruno F\u00e1vero", "quote": "2. ...[despesas obrigat\u00f3rias], que n\u00e3o v\u00e3o para a educa\u00e7\u00e3o.", "data": "2019-4-26", "url": "https://aosfatos.org/noticias/erros-e-acertos-de-rodrigo-maia-em-entrevista-globonews/", "status": "VERDADEIRO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro, Luiz Fernando Menezes e Bruno F\u00e1vero", "quote": "[O Telegram \u00e9] um aplicativo de origem russa.", "data": "2019-6-19", "url": "https://aosfatos.org/noticias/verificamos-o-que-disse-sergio-moro-na-ccj-do-senado-e-no-ratinho/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro e Bruno F\u00e1vero", "quote": "O aumento da queimada, quando a gente olha o gr\u00e1fico de volume de queimadas ao longos dos \u00faltimos 15 anos, a gente v\u00ea uma coincid\u00eancia total entre: anos secos e mais quentes, mais queimadas, anos \u00famidos com mais chuvas, menos queimadas. Dois mil e dezesseis tem um volume de queimadas muito parecido com o que este que estamos vendo em 2019. Dois mil e dezesseis [ano mais seco, teve] mais queimadas, 2017 e 2018 [teve] mais chuva e, portanto, menos queimada, e 2019 mais queimadas.", "data": "2019-8-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-roda-viva-salles-distorce-fatos-sobre-queimadas-e-acusacoes-de-bolsonaro-ongs/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro e Bruno F\u00e1vero", "quote": "\r\nN\u00f3s temos 700 processos em pauta.", "data": "2019-10-9", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-roda-viva-gilmar-mendes-se-contradiz-sobre-defesa-da-liberdade-de-imprensa/", "status": "CONTRADIT\u00d3RIO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro e Bruno F\u00e1vero", "quote": "Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 den\u00fancia do sindicato [sobre os casos de pl\u00e1gio], ela foi anulada na Justi\u00e7a. Eu provei, por A mais B, que era uma den\u00fancia de gente ligada \u00e0 CUT dentro do sindicato.", "data": "2019-10-23", "url": "https://aosfatos.org/noticias/contra-serie-de-evidencias-joice-diz-no-roda-viva-que-nao-difundiu-noticia-falsa-nas-eleicoes/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "quote": "Teve aquele caso que algu\u00e9m tentou entrar com o nome dele [Ad\u00e9lio] na C\u00e2mara. O \u00e1libi perfeito.", "data": "2019-10-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-transmissao-ao-vivo-bolsonaro-distorce-informacoes-ao-atacar-witzel-e-globo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "quote": "Na casa de veraneio em Petr\u00f3polis, a princesa Isabel ajudava a esconder escravos fugidos e arrecadava numer\u00e1rios para alforri\u00e1-los.", "data": "2019-11-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/corrente-de-whatsapp-mistura-fato-e-ficcao-para-exaltar-familia-real-brasileira/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "Em 2019, t\u00e1 tudo maravilhoso:", "data": "2019-11-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/post-infla-dados-de-2016-ao-dizer-que-economia-estava-melhor-que-em-2019/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Luiza Bodenm\u00fcller e Ana Freitas", "quote": "Estamos terminando 2019 sem qualquer den\u00fancia de corrup\u00e7\u00e3o.", "data": "2019-12-26", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-no-pronunciamento-de-natal-de-bolsonaro/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "Qualquer lugar do mundo onde a seguran\u00e7a p\u00fablica deu certo come\u00e7ou se combatendo a impunidade nos crimes de menor potencial ofensivo.", "data": "2018-12-6", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-o-que-flavio-bolsonaro-disse-sobre-seguranca-publica-em-entrevista-globonews/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Queremos tirar o vi\u00e9s ideol\u00f3gico dos nossos neg\u00f3cios. N\u00e3o queremos vi\u00e9s nem de um lado nem de outro, visando o com\u00e9rcio com aqueles no mundo que t\u00eam pr\u00e1ticas semelhantes a n\u00f3s.", "data": "2019-1-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-davos-bolsonaro-cita-dados-errados-sobre-meio-ambiente-e-governo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Quem ganha mais contribuir\u00e1 com mais \u2014 presidente Jair Bolsonaro (PSL), em ", "data": "2019-2-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-os-politicos-disseram-sobre-reforma-da-previdencia-e-o-que-nao-e-verdade/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Bruno F\u00e1vero", "quote": "Foi a\u00ed que conclamado por jornais, r\u00e1dios, TVs (...) que o Brasil lembrou que possu\u00eda um Ex\u00e9rcito Nacional e apelou a ele.", "data": "2019-4-1", "url": "https://aosfatos.org/noticias/divulgado-pelo-planalto-video-sobre-golpe-traz-serie-de-distorcoes-historicas/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Bruno F\u00e1vero", "quote": "3. Infelizmente, n\u00f3s temos a sociedade hoje majoritariamente contra a reforma [da Previd\u00eancia]", "data": "2019-4-26", "url": "https://aosfatos.org/noticias/erros-e-acertos-de-rodrigo-maia-em-entrevista-globonews/", "status": "VERDADEIRO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro, Luiz Fernando Menezes e Bruno F\u00e1vero", "quote": "At\u00e9 7 de junho de 2019, foi devolvido em dinheiro \u00e0 Petrobras cerca de R$ 2,767 bilh\u00f5es que foram recuperados nessas investiga\u00e7\u00f5es criminais.", "data": "2019-6-19", "url": "https://aosfatos.org/noticias/verificamos-o-que-disse-sergio-moro-na-ccj-do-senado-e-no-ratinho/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro e Bruno F\u00e1vero", "quote": "N\u00e3o havia nenhuma determina\u00e7\u00e3o nossa, como de fato n\u00e3o h\u00e1, para n\u00e3o fazer qualquer opera\u00e7\u00e3o de fiscaliza\u00e7\u00e3o ou atenuar o rigor da lei. N\u00e3o h\u00e1 nenhuma determina\u00e7\u00e3o nesse sentido. N\u00f3s n\u00e3o mudamos nenhum regramento, nenhuma norma nem nada.", "data": "2019-8-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-roda-viva-salles-distorce-fatos-sobre-queimadas-e-acusacoes-de-bolsonaro-ongs/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro e Bruno F\u00e1vero", "quote": "N\u00f3s temos 40% da popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria de presos tempor\u00e1rios.", "data": "2019-10-9", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-roda-viva-gilmar-mendes-se-contradiz-sobre-defesa-da-liberdade-de-imprensa/", "status": "CONTRADIT\u00d3RIO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro e Bruno F\u00e1vero", "quote": "(...) O Pacote Anticrime parado no Congresso.", "data": "2019-10-23", "url": "https://aosfatos.org/noticias/contra-serie-de-evidencias-joice-diz-no-roda-viva-que-nao-difundiu-noticia-falsa-nas-eleicoes/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "quote": "Rede Globo, voc\u00eas tiveram acesso a um processo que segue em segredo de Justi\u00e7a. Voc\u00eas t\u00eam que ser investigados no tocante a isso.", "data": "2019-10-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-transmissao-ao-vivo-bolsonaro-distorce-informacoes-ao-atacar-witzel-e-globo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "quote": "Santos Dumont almo\u00e7ava tr\u00eas vezes por semana na casa da princesa Isabel em Paris.", "data": "2019-11-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/corrente-de-whatsapp-mistura-fato-e-ficcao-para-exaltar-familia-real-brasileira/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Luiza Bodenm\u00fcller e Ana Freitas", "quote": "O aumento significativo no n\u00famero de turistas (...) bem demonstram os novos rumos do Brasil.", "data": "2019-12-26", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-no-pronunciamento-de-natal-de-bolsonaro/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "A pr\u00f3pria popula\u00e7\u00e3o, quando perguntada sobre a credibilidade das institui\u00e7\u00f5es, as For\u00e7as Armadas est\u00e3o sempre no topo.", "data": "2018-12-6", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-o-que-flavio-bolsonaro-disse-sobre-seguranca-publica-em-entrevista-globonews/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "N\u00f3s representamos para o povo brasileiro um ponto de inflex\u00e3o, onde repito, a quest\u00e3o ideol\u00f3gica vai ficar de fora disso tudo.", "data": "2019-1-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-davos-bolsonaro-cita-dados-errados-sobre-meio-ambiente-e-governo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Reforma da Previd\u00eancia de Bolsonaro reduz de 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo para QUATROCENTOS REAIS o benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o continuada (voltada aos idosos mais pobres). \u2014 deputada federal Jandira Feghali (PCdoB-RJ), ", "data": "2019-2-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-os-politicos-disseram-sobre-reforma-da-previdencia-e-o-que-nao-e-verdade/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Bruno F\u00e1vero", "quote": "Havia, sim, (...) greve nas f\u00e1bricas.", "data": "2019-4-1", "url": "https://aosfatos.org/noticias/divulgado-pelo-planalto-video-sobre-golpe-traz-serie-de-distorcoes-historicas/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Bruno F\u00e1vero", "quote": "4. O sal\u00e1rio do servidor p\u00fablico federal \u00e9 67% maior do que seu equivalente no setor privado", "data": "2019-4-26", "url": "https://aosfatos.org/noticias/erros-e-acertos-de-rodrigo-maia-em-entrevista-globonews/", "status": "VERDADEIRO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro, Luiz Fernando Menezes e Bruno F\u00e1vero", "quote": "N\u00f3s temos os c\u00e1lculos oficiais at\u00e9 fevereiro e tinha havido uma queda de 23% nos homic\u00eddios em rela\u00e7\u00e3o ao mesmo per\u00edodo do ano passado.", "data": "2019-6-19", "url": "https://aosfatos.org/noticias/verificamos-o-que-disse-sergio-moro-na-ccj-do-senado-e-no-ratinho/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro e Bruno F\u00e1vero", "quote": "[Historicamente,] O percentual de multas que chega ao final \u00e9 muito pequeno.", "data": "2019-8-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-roda-viva-salles-distorce-fatos-sobre-queimadas-e-acusacoes-de-bolsonaro-ongs/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro e Bruno F\u00e1vero", "quote": null, "data": "2019-10-23", "url": "https://aosfatos.org/noticias/contra-serie-de-evidencias-joice-diz-no-roda-viva-que-nao-difundiu-noticia-falsa-nas-eleicoes/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "quote": "O Ad\u00e9lio t\u00e1 condenado a viver a vida toda num manic\u00f4mio judicial.", "data": "2019-10-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-transmissao-ao-vivo-bolsonaro-distorce-informacoes-ao-atacar-witzel-e-globo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "quote": "Pedro 2\u00ba mandou acabar com a guarda chamada Drag\u00f5es da Independ\u00eancia por achar desperd\u00edcio de dinheiro p\u00fablico. Com a Rep\u00fablica, a guarda voltou a existir.", "data": "2019-11-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/corrente-de-whatsapp-mistura-fato-e-ficcao-para-exaltar-familia-real-brasileira/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Luiza Bodenm\u00fcller e Ana Freitas", "quote": "O sucesso (...) do nosso agroneg\u00f3cio (...) bem demonstram os novos rumos do Brasil.", "data": "2019-12-26", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-no-pronunciamento-de-natal-de-bolsonaro/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "No Brasil quem paga mais imposto proporcionalmente \u00e0 sua renda \u00e9 o pobre.", "data": "2018-10-9", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-na-entrevista-de-fernando-haddad-no-jornal-nacional/", "status": "VERDADEIRO"},
{"autor": "Por Judite Cypreste e B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "Nem o Lula teve uma vota\u00e7\u00e3o t\u00e3o maci\u00e7a no primeiro turno quanto eu tive. \u2014 Jair Bolsonaro, em ", "data": "2018-10-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-o-que-disse-jair-bolsonaro-na-primeira-semana-apos-o-primeiro-turno/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "S\u00f3 8% dos crimes de morte no Brasil chegam a uma conclus\u00e3o. \u2014 Fernando Haddad, em sua ", "data": "2018-10-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-nas-declaracoes-de-haddad-na-primeira-semana-apos-o-primeiro-turno/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "[O plano de governo de Haddad prop\u00f5e] Criar mais estatais. \u2014 Jair Bolsonaro, em ", "data": "2018-10-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-nas-declaracoes-de-bolsonaro-na-ultima-semana/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Judite Cypreste e Ana Rita Cunha", "quote": "Hoje, das 100 melhores escolas p\u00fablicas do pa\u00eds, 82 est\u00e3o no Cear\u00e1. \u2014 Fernando Haddad, em seu ", "data": "2018-10-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-nas-declaracoes-de-fernando-haddad-na-ultima-semana/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "Cortei 13% de custeio [da cidade de S\u00e3o Paulo].", "data": "2018-10-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-declaracoes-de-haddad-em-entrevista-ao-roda-viva/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "Nunca vi o Lula pronunciar essa palavra [fascista] para se referir a ningu\u00e9m. - Fernando Haddad (PT) em", "data": "2018-10-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-e-o-que-nao-e-nas-declaracoes-de-haddad-na-ultima-semana-de-campanha/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "O Aloizio Mercadante, ministro da Educa\u00e7\u00e3o, mobilizou estados e munic\u00edpios para que fosse inclu\u00eddo no plano estadual ou no plano municipal a ideologia de g\u00eanero. \u2014 Jair Bolsonaro (PSL), em ", "data": "2018-10-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/fato-e-ficcao-nas-declaracoes-de-bolsonaro-na-ultima-semana-de-campanha/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Nosso povo convive numa boa [com homossexuais].", "data": "2018-11-13", "url": "https://aosfatos.org/noticias/ciro-gomes-ignora-homicidios-ao-afirmar-que-brasileiro-convive-numa-boa-com-lgbts/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "Onde foram liberadas [as drogas] os problemas continuam acontecendo.", "data": "2018-11-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/mourao-diz-que-legalizar-droga-nao-reduz-crime-mas-dados-sao-inconclusivos/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Judite Cypreste", "quote": "N\u00e3o temos qualquer comprova\u00e7\u00e3o de que sejam m\u00e9dicos, os cubanos.", "data": "2018-11-16", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-nas-declaracoes-de-jair-bolsonaro-sobre-o-programa-mais-medicos/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "[S\u00f3 neste ano] ultrapassam 1,5 milh\u00e3o de postos de trabalho [criados].", "data": "2018-11-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-michel-temer-no-g-20/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Pela primeira vez no Brasil um presidente montou uma equipe com ministros qualificados, n\u00e3o aceitando inger\u00eancias pol\u00edtico partid\u00e1rias que no passado apenas geraram inefici\u00eancia do estado e corrup\u00e7\u00e3o.", "data": "2019-1-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-davos-bolsonaro-cita-dados-errados-sobre-meio-ambiente-e-governo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Hoje uma mulher pode se aposentar aos 60 anos, se tiver contribu\u00eddo por 15 anos com o INSS. Com a reforma, a mulher ter\u00e1 que trabalhar, pelo menos, at\u00e9 os 62 anos e contribuir com o INSS por 40 anos para receber o valor integral. Se contribuir por 20 anos, receber\u00e1 60% \u2014 deputado federal Marcelo Freixo (PSOL-RJ), ", "data": "2019-2-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-os-politicos-disseram-sobre-reforma-da-previdencia-e-o-que-nao-e-verdade/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Bruno F\u00e1vero", "quote": "5. \u00c9 fundamental que a gente tenha coragem tamb\u00e9m de enfrentar os incentivos que s\u00e3o bilion\u00e1rios, mais de 300 bilh\u00f5es, que parte do setor privado recebe", "data": "2019-4-26", "url": "https://aosfatos.org/noticias/erros-e-acertos-de-rodrigo-maia-em-entrevista-globonews/", "status": "VERDADEIRO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro e Bruno F\u00e1vero", "quote": "O Minist\u00e9rio do Meio Ambiente, em especial, n\u00e3o foi sequer do grupo dos minist\u00e9rios que sofreu mais com os cortes", "data": "2019-8-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-roda-viva-salles-distorce-fatos-sobre-queimadas-e-acusacoes-de-bolsonaro-ongs/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro e Bruno F\u00e1vero", "quote": "[Fui a] mulher mais votada na hist\u00f3ria da C\u00e2mara.", "data": "2019-10-23", "url": "https://aosfatos.org/noticias/contra-serie-de-evidencias-joice-diz-no-roda-viva-que-nao-difundiu-noticia-falsa-nas-eleicoes/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "quote": "Voc\u00eas [TV Globo] v\u00e3o renovar a concess\u00e3o em 2022. N\u00e3o vou persegui-los. Mas o processo vai estar limpo. Se n\u00e3o estiver limpo, legal, n\u00e3o tem renova\u00e7\u00e3o de voc\u00eas e de TV nenhuma.", "data": "2019-10-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-transmissao-ao-vivo-bolsonaro-distorce-informacoes-ao-atacar-witzel-e-globo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "quote": "Quando dom Pedro 2\u00ba do Brasil subiu ao trono, em 1840, 92% da popula\u00e7\u00e3o brasileira era analfabeta. Em seu \u00faltimo ano de reinado, em 1889, essa porcentagem era de 56%, devido ao seu grande incentivo a educa\u00e7\u00e3o, a constru\u00e7\u00e3o de faculdades e, principalmente, de in\u00fameras escolas que tinham como modelo o excelente Col\u00e9gio Pedro 2\u00ba.", "data": "2019-11-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/corrente-de-whatsapp-mistura-fato-e-ficcao-para-exaltar-familia-real-brasileira/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Luiza Bodenm\u00fcller e Ana Freitas", "quote": "O vi\u00e9s ideol\u00f3gico deixou de existir em nossas rela\u00e7\u00f5es comerciais (...) bem demonstram os novos rumos do Brasil.", "data": "2019-12-26", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-no-pronunciamento-de-natal-de-bolsonaro/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Isen\u00e7\u00e3o de imposto de renda para quem ganha at\u00e9 cinco sal\u00e1rios m\u00ednimos. Uma proposta defendida por n\u00f3s desde janeiro de 2018.", "data": "2018-10-9", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-na-entrevista-de-fernando-haddad-no-jornal-nacional/", "status": "VERDADEIRO"},
{"autor": "Por Judite Cypreste e B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "Haddad criou o 'kit gay'. Voc\u00ea quer que o seu filho aprenda essas pr\u00e1ticas a partir de com seis anos nas escolas? \u2014 Jair Bolsonaro, em ", "data": "2018-10-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-o-que-disse-jair-bolsonaro-na-primeira-semana-apos-o-primeiro-turno/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "O congelamento de gastos imp\u00f5e severos preju\u00edzos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. \u2014 Fernando Haddad, em seu ", "data": "2018-10-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-nas-declaracoes-de-haddad-na-primeira-semana-apos-o-primeiro-turno/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "Eu n\u00e3o prego a viol\u00eancia, muito pelo contr\u00e1rio, eu prego a n\u00e3o viol\u00eancia. \u2014 Jair Bolsonaro, em ", "data": "2018-10-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-nas-declaracoes-de-bolsonaro-na-ultima-semana/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Judite Cypreste e Ana Rita Cunha", "quote": "O que nos separa da vit\u00f3ria s\u00e3o oito ou nove pontos para afastar esse fantasma. \u2014 Fernando Haddad, em seu ", "data": "2018-10-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-nas-declaracoes-de-fernando-haddad-na-ultima-semana/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "Tem uma tabela de frete hoje que o Supremo [Tribunal Federal] j\u00e1 declarou constitucional.", "data": "2018-10-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-declaracoes-de-haddad-em-entrevista-ao-roda-viva/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "O Mour\u00e3o, por exemplo, foi ele pr\u00f3prio torturador. - Fernando Haddad (PT) em ", "data": "2018-10-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-e-o-que-nao-e-nas-declaracoes-de-haddad-na-ultima-semana-de-campanha/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "H\u00e1 um compl\u00f4 espalhando fake news descaradas e descontextualizadas [a respeito de declara\u00e7\u00e3o sobre sal\u00e1rio feminino] contra mim. \u2014 Jair Bolsonaro (PSL), no ", "data": "2018-10-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/fato-e-ficcao-nas-declaracoes-de-bolsonaro-na-ultima-semana-de-campanha/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "N\u00f3s escolhemos uma pessoa [Bolsonaro] que nunca administrou nenhum pequeno neg\u00f3cio particular.", "data": "2018-11-13", "url": "https://aosfatos.org/noticias/ciro-gomes-ignora-homicidios-ao-afirmar-que-brasileiro-convive-numa-boa-com-lgbts/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "Desde o presidente Castelo Branco, (...) ele afastou os militares que entraram na pol\u00edtica dos quart\u00e9is. Antes disso, os militares participavam da pol\u00edtica e, se perdesse o cargo, ele voltava para os quart\u00e9is.", "data": "2018-11-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/mourao-diz-que-legalizar-droga-nao-reduz-crime-mas-dados-sao-inconclusivos/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Judite Cypreste", "quote": "Condicionamos \u00e0 continuidade do programa Mais M\u00e9dicos (...) a liberdade para trazerem suas fam\u00edlias.", "data": "2018-11-16", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-nas-declaracoes-de-jair-bolsonaro-sobre-o-programa-mais-medicos/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "S\u00f3 neste ano, j\u00e1 chegou a quase 800 mil carteiras assinadas.", "data": "2018-11-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-michel-temer-no-g-20/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "O Brasil ainda \u00e9 uma economia relativamente fechada ao com\u00e9rcio internacional.", "data": "2019-1-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-davos-bolsonaro-cita-dados-errados-sobre-meio-ambiente-e-governo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Pens\u00e3o por morte abaixo do m\u00ednimo \u2014 deputado federal Henrique Fontana (PT-RS), no ", "data": "2019-2-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-os-politicos-disseram-sobre-reforma-da-previdencia-e-o-que-nao-e-verdade/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro e Bruno F\u00e1vero", "quote": "O presidente disse v\u00e1rias vezes: eu devo minha elei\u00e7\u00e3o ao Carlos [Bolsonaro]. Ele falou. Isso \u00e9 p\u00fablico.", "data": "2019-10-23", "url": "https://aosfatos.org/noticias/contra-serie-de-evidencias-joice-diz-no-roda-viva-que-nao-difundiu-noticia-falsa-nas-eleicoes/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "quote": "Eu tenho registrado no painel eletr\u00f4nico da C\u00e2mara presen\u00e7a \u00e0s 17h41. Ou seja, 31 minutos depois da entrada desse cidad\u00e3o. E tenho tamb\u00e9m 19h36.", "data": "2019-10-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-transmissao-ao-vivo-bolsonaro-distorce-informacoes-ao-atacar-witzel-e-globo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "quote": "Dom Pedro 2\u00ba falava 23 idiomas, sendo que 17 era fluente.", "data": "2019-11-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/corrente-de-whatsapp-mistura-fato-e-ficcao-para-exaltar-familia-real-brasileira/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Luiza Bodenm\u00fcller e Ana Freitas", "quote": "Os n\u00fameros positivos da economia (...) bem demonstram os novos rumos do Brasil.", "data": "2019-12-26", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-no-pronunciamento-de-natal-de-bolsonaro/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Judite Cypreste e B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "H\u00e1 estudos que apontam que quase 40% dos estudantes no ensino superior s\u00e3o analfabetos funcionais. \u2014 Jair Bolsonaro, em seu ", "data": "2018-10-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-o-que-disse-jair-bolsonaro-na-primeira-semana-apos-o-primeiro-turno/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "O Brasil \u00e9 um dos pa\u00edses que mais utiliza agrot\u00f3xicos no mundo. \u2014 Fernando Haddad, em sua ", "data": "2018-10-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-nas-declaracoes-de-haddad-na-primeira-semana-apos-o-primeiro-turno/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "No Brasil, voc\u00ea n\u00e3o pode falar em \u201cmais ricos\u201d, t\u00e1 todo mundo sufocado. \u2014 Jair Bolsonaro, em ", "data": "2018-10-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-nas-declaracoes-de-bolsonaro-na-ultima-semana/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Judite Cypreste e Ana Rita Cunha", "quote": "S\u00f3 8% dos homic\u00eddios levam algu\u00e9m pra cadeia. \u2014 Fernando Haddad, em entrevista ao ", "data": "2018-10-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-nas-declaracoes-de-fernando-haddad-na-ultima-semana/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "Bati recorde de investimento em quatro anos: R$ 17 bilh\u00f5es.", "data": "2018-10-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-declaracoes-de-haddad-em-entrevista-ao-roda-viva/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "O PSB, todos os seus governadores e o seu presidente manifestaram [apoio]. - Fernando Haddad (PT) em ", "data": "2018-10-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-e-o-que-nao-e-nas-declaracoes-de-haddad-na-ultima-semana-de-campanha/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Quando essa proposta chegou, eu estava no Piau\u00ed, a proposta do Temer que era a do Meirelles tamb\u00e9m. Rapidamente, eu vi a expectativa de vida no atlas que eu tenho do IBGE, 69 anos. Ent\u00e3o \u00e9 justo para quem mora no Piau\u00ed partir na aposentadoria na beira da morte? \u2014 Jair Bolsonaro (PSL) em ", "data": "2018-10-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/fato-e-ficcao-nas-declaracoes-de-bolsonaro-na-ultima-semana-de-campanha/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "O Paulo Guedes nunca teve nenhuma viv\u00eancia no servi\u00e7o p\u00fablico.", "data": "2018-11-13", "url": "https://aosfatos.org/noticias/ciro-gomes-ignora-homicidios-ao-afirmar-que-brasileiro-convive-numa-boa-com-lgbts/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Judite Cypreste", "quote": "... sal\u00e1rio integral aos profissionais cubanos, hoje maior parte destinados \u00e0 ditadura...", "data": "2018-11-16", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-nas-declaracoes-de-jair-bolsonaro-sobre-o-programa-mais-medicos/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "Portanto, uma recupera\u00e7\u00e3o da economia e recupera\u00e7\u00e3o do trabalho, em fun\u00e7\u00e3o da moderniza\u00e7\u00e3o trabalhista.", "data": "2018-11-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-michel-temer-no-g-20/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "A agricultura se faz presente em apenas 9% do nosso territ\u00f3rio.", "data": "2019-1-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-davos-bolsonaro-cita-dados-errados-sobre-meio-ambiente-e-governo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Os mais pobres j\u00e1 se aposentam mais tarde. Quem est\u00e1 usufruindo da aposentadoria precoce s\u00e3o justamente as classes mais favorecida \u2014 ministro da Economia Paulo Guedes, ", "data": "2019-2-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-os-politicos-disseram-sobre-reforma-da-previdencia-e-o-que-nao-e-verdade/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "quote": "E tenho tamb\u00e9m registrado no dia anterior, e no dia posterior, as minhas digitais nos pain\u00e9is de vota\u00e7\u00e3o.", "data": "2019-10-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-transmissao-ao-vivo-bolsonaro-distorce-informacoes-ao-atacar-witzel-e-globo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "quote": "A m\u00eddia ridicularizava a figura de Pedro 2\u00ba por usar roupas extremamente simples, e o descaso no cuidado e manuten\u00e7\u00e3o dos pal\u00e1cios da Quinta da Boa Vista e Petr\u00f3polis. Pedro 2\u00ba n\u00e3o admitia tirar dinheiro do governo para tais futilidades.", "data": "2019-11-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/corrente-de-whatsapp-mistura-fato-e-ficcao-para-exaltar-familia-real-brasileira/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Luiza Bodenm\u00fcller e Ana Freitas", "quote": "A queda dos \u00edndices de criminalidade, (...) bem demonstram os novos rumos do Brasil.", "data": "2019-12-26", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-no-pronunciamento-de-natal-de-bolsonaro/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Judite Cypreste e B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "Meu advers\u00e1rio [Fernando Haddad] falou que vai combater o encarceramento e soltar criminosos da cadeia. \u2014 Jair Bolsonaro, em seu ", "data": "2018-10-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-o-que-disse-jair-bolsonaro-na-primeira-semana-apos-o-primeiro-turno/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "Meu advers\u00e1rio [Jair Bolsonaro] defende torturador at\u00e9 hoje. \u2014 Fernando Haddad, em seu ", "data": "2018-10-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-nas-declaracoes-de-haddad-na-primeira-semana-apos-o-primeiro-turno/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "Em nenhum momento ele [General Mour\u00e3o] falou em acabar com o 13\u00ba. \u2014 Jair Bolsonaro, em ", "data": "2018-10-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-nas-declaracoes-de-bolsonaro-na-ultima-semana/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Judite Cypreste e Ana Rita Cunha", "quote": "O Estado do Rio de Janeiro \u00e9 o Estado que mais hospitais [universit\u00e1rios] federais tem. \u2014 Fernando Haddad, em ", "data": "2018-10-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-nas-declaracoes-de-fernando-haddad-na-ultima-semana/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "... Uma pessoa [Jair Bolsonaro] que falou que os nordestinos deviam comer capim...", "data": "2018-10-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-declaracoes-de-haddad-em-entrevista-ao-roda-viva/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "[Bolsonaro] Nunca aprovou um projeto de seguran\u00e7a em 28 anos. - Fernando Haddad (PT) em ", "data": "2018-10-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-e-o-que-nao-e-nas-declaracoes-de-haddad-na-ultima-semana-de-campanha/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "A agricultura familiar \u00e9 respons\u00e1vel por cerca de 70% da produ\u00e7\u00e3o do que \u00e9 consumido no Brasil al\u00e9m de garantir a pr\u00f3pria alimenta\u00e7\u00e3o e renda da fam\u00edlia. \u2014 Jair Bolsonaro (PSL), no ", "data": "2018-10-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/fato-e-ficcao-nas-declaracoes-de-bolsonaro-na-ultima-semana-de-campanha/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Menos de 20% do nosso solo \u00e9 dedicado \u00e0 pecu\u00e1ria.", "data": "2019-1-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-davos-bolsonaro-cita-dados-errados-sobre-meio-ambiente-e-governo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "quote": "A av\u00f3 da minha esposa, que foi presa por tr\u00e1fico. Foi presa, sim, por tr\u00e1fico.", "data": "2019-10-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-transmissao-ao-vivo-bolsonaro-distorce-informacoes-ao-atacar-witzel-e-globo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "quote": "A fam\u00edlia imperial n\u00e3o tinha escravos. Todos os negros eram alforriados e assalariados, em todos os im\u00f3veis da fam\u00edlia.", "data": "2019-11-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/corrente-de-whatsapp-mistura-fato-e-ficcao-para-exaltar-familia-real-brasileira/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Aproximadamente 25% dos professores que atuam na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica n\u00e3o possuem licenciatura espec\u00edfica para as disciplinas que lecionam. \u2014 programa da chapa do PT", "data": "2018-9-11", "url": "https://aosfatos.org/noticias/erros-e-acertos-sobre-educacao-nos-planos-de-governo-dos-presidenciaveis/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Judite Cypreste e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Bastaram dois anos para que o Brasil voltasse ao Mapa da Fome.", "data": "2018-9-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-anuncio-de-candidatura-haddad-diz-que-brasil-voltou-ao-mapa-da-fome-o-que-nao-e-verdade/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Judite Cypreste e Alexandre Arag\u00e3o", "quote": "Quando que a recess\u00e3o come\u00e7a? Depois da reelei\u00e7\u00e3o [de Dilma Rousseff].", "data": "2018-9-15", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-fernando-haddad-em-entrevista-ao-jornal-nacional/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Judite Cypreste", "quote": "O Haddad j\u00e1 disse isso (...) no mesmo minuto da posse, ele assina o indulto de Lula e no momento seguinte o nomeia Chefe da Casa Civil.", "data": "2018-9-18", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-video-gravado-no-hospital-bolsonaro-ataca-pt-com-informacoes-erradas/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Alexandre Arag\u00e3o", "quote": "Muito poucos pa\u00edses t\u00eam essa coisa de 'inflation target', que se chama 'meta de infla\u00e7\u00e3o' no Brasil.", "data": "2018-9-18", "url": "https://aosfatos.org/noticias/ciro-erra-dados-de-inflacao-e-desemprego-em-entrevista-no-jornal-da-globo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Alexandre Arag\u00e3o e Ana Rita Cunha", "quote": "S\u00e3o Paulo (...) n\u00e3o aumentou um imposto...", "data": "2018-9-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/geraldo-alckmin-nega-aumento-de-impostos-em-sua-gestao-mas-nao-e-verdade/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Luiz Fernando Menezes e Alexandre Arag\u00e3o", "quote": "O nosso programa [D\u00edvida Zero], antes do registro do TSE, vazou para a Folha de S. Paulo (...), antes do Ciro sequer mencionar esse programa [Nome Limpo].", "data": "2018-9-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-jornal-da-globo-haddad-erra-ao-dizer-que-PT-propos-limpar-nome-de-endividados-primeiro/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "[Reduzi] o desmatamento em 80%.", "data": "2018-9-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-jornal-da-globo-marina-infla-seu-desempenho-como-ministra-na-reducao-do-desmatamento/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "Entre todos os candidatos, somente Geraldo Alckmin (...) apresentou propostas para combater a criminalidade que assola o pa\u00eds.", "data": "2018-9-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/semana-3-os-erros-e-acertos-dos-presidenciaveis-na-propaganda-eleitoral-da-tv/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Alexandre Arag\u00e3o", "quote": "Voc\u00ea tem que ver quem estava no movimento #elen\u00e3o. Artistas que h\u00e1 muito v\u00eam mamando na Lei Rouanet. Voc\u00ea n\u00e3o tem quem est\u00e1 no #elen\u00e3o que n\u00e3o esteja na Lei Rouanet.", "data": "2018-10-5", "url": "https://aosfatos.org/noticias/na-record-bolsonaro-cita-informacao-falsa-sobre-elenao-e-lei-rouanet/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "Nunca algu\u00e9m que fez oposi\u00e7\u00e3o ao PT [no Nordeste] recebeu uma vota\u00e7\u00e3o t\u00e3o expressiva.", "data": "2018-10-9", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-checamos-na-entrevista-de-jair-bolsonaro-ao-jornal-nacional/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Judite Cypreste e B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "Estamos chegando a 4 trilh\u00f5es da d\u00edvida interna. \u2014 Jair Bolsonaro, em ", "data": "2018-10-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-o-que-disse-jair-bolsonaro-na-primeira-semana-apos-o-primeiro-turno/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "Na \u00faltima pesquisa, 69% dos cidad\u00e3os brasileiros se declararam plenamente a favor da democracia como melhor regime de governo. \u2014 Fernando Haddad, em ", "data": "2018-10-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-nas-declaracoes-de-haddad-na-primeira-semana-apos-o-primeiro-turno/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "Tem mais [emprego nos Estados Unidos] com o novo governo [Trump]. \u2014 Jair Bolsonaro, em seu ", "data": "2018-10-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-nas-declaracoes-de-bolsonaro-na-ultima-semana/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Judite Cypreste e Ana Rita Cunha", "quote": "Criamos 20 milh\u00f5es de empregos em 12 anos. \u2014 Fernando Haddad, em uma entrevista ao ", "data": "2018-10-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-nas-declaracoes-de-fernando-haddad-na-ultima-semana/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "Ele [Lula] n\u00e3o pode aparecer mais que 25% [no hor\u00e1rio eleitoral]. - Fernando Haddad (PT) em ", "data": "2018-10-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-e-o-que-nao-e-nas-declaracoes-de-haddad-na-ultima-semana-de-campanha/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Somente em 2017, mais de 800 milh\u00f5es de toneladas de cargas foram movimentadas nos 37 portos brasileiros. \u2014 Jair Bolsonaro (PSL), no ", "data": "2018-10-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/fato-e-ficcao-nas-declaracoes-de-bolsonaro-na-ultima-semana-de-campanha/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "N\u00e3o estamos entre os 40 destinos tur\u00edsticos mais visitados do mundo.", "data": "2019-1-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-davos-bolsonaro-cita-dados-errados-sobre-meio-ambiente-e-governo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "quote": "Dom Pedro 2\u00ba recebeu 14 mil votos na Filad\u00e9lfia para a elei\u00e7\u00e3o Presidencial, devido sua popularidade, na \u00e9poca os eleitores podiam votar em qualquer pessoa nas elei\u00e7\u00f5es.", "data": "2019-11-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/corrente-de-whatsapp-mistura-fato-e-ficcao-para-exaltar-familia-real-brasileira/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Somente 5,6% das matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio s\u00e3o em tempo integral. \u2014 programa da chapa do PT", "data": "2018-9-11", "url": "https://aosfatos.org/noticias/erros-e-acertos-sobre-educacao-nos-planos-de-governo-dos-presidenciaveis/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Judite Cypreste e Luiz Fernando Menezes", "quote": "[Bastaram dois anos para o] aumento da mortalidade infantil.", "data": "2018-9-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-anuncio-de-candidatura-haddad-diz-que-brasil-voltou-ao-mapa-da-fome-o-que-nao-e-verdade/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Judite Cypreste e Alexandre Arag\u00e3o", "quote": "[Dilma] afastou Renato Duque quando tomou posse, a partir de um rumor de que ele poderia estar envolvido em um esquema de propina.", "data": "2018-9-15", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-fernando-haddad-em-entrevista-ao-jornal-nacional/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Judite Cypreste", "quote": "N\u00e3o podemos esquecer que em 2014, Dilma (...), em Quito, entre outras medidas, decidiu criar uma Unidade T\u00e9cnica Eleitoral Sul-Americana. O PT descobriu o caminho para o poder: o voto eletr\u00f4nico.", "data": "2018-9-18", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-video-gravado-no-hospital-bolsonaro-ataca-pt-com-informacoes-erradas/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Alexandre Arag\u00e3o", "quote": "Eu fui ministro da Fazenda (...) e eu peguei a infla\u00e7\u00e3o a 3% ao m\u00eas e entreguei com 0%.", "data": "2018-9-18", "url": "https://aosfatos.org/noticias/ciro-erra-dados-de-inflacao-e-desemprego-em-entrevista-no-jornal-da-globo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Alexandre Arag\u00e3o e Ana Rita Cunha", "quote": "No Brasil, de cada 100 alunos que entram no ensino m\u00e9dio, s\u00f3 59 se formam: 41% abandonam o ensino m\u00e9dio.", "data": "2018-9-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/geraldo-alckmin-nega-aumento-de-impostos-em-sua-gestao-mas-nao-e-verdade/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Luiz Fernando Menezes e Alexandre Arag\u00e3o", "quote": "Foi recentemente arquivado um processo do Jos\u00e9 Serra dizendo \u2018\u00f3, t\u00e1 prescrito porque \u00e9 s\u00f3 caixa dois\u2019.", "data": "2018-9-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-jornal-da-globo-haddad-erra-ao-dizer-que-PT-propos-limpar-nome-de-endividados-primeiro/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "S\u00f3 consegui colocar 725 pessoas na cadeia porque tinha um bom processo com a Pol\u00edcia Federal e o Ibama.", "data": "2018-9-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-jornal-da-globo-marina-infla-seu-desempenho-como-ministra-na-reducao-do-desmatamento/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "De 2002 at\u00e9 agora 3 milh\u00f5es e 700 mil empregos foram gerados por Geraldo e seu partido em S\u00e3o Paulo.", "data": "2018-9-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/semana-3-os-erros-e-acertos-dos-presidenciaveis-na-propaganda-eleitoral-da-tv/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Alexandre Arag\u00e3o", "quote": "Quando descobriram que eu sou homof\u00f3bico? Descobriram em 2010. Um plano do governo de, ao combater a homofobia, segundo eles, as escolas do ensino fundamental, ou seja, criancinhas a partir de 6 anos de idade a assistirem filmes de meninos se beijando, de meninas se acariciando.", "data": "2018-10-5", "url": "https://aosfatos.org/noticias/na-record-bolsonaro-cita-informacao-falsa-sobre-elenao-e-lei-rouanet/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "Eu o [General Mour\u00e3o] desautorizei nesses dois momentos [constituinte e 13\u00b0 sal\u00e1rio].", "data": "2018-10-9", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-checamos-na-entrevista-de-jair-bolsonaro-ao-jornal-nacional/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "quote": "Pedro 2\u00ba fez um empr\u00e9stimo pessoal a um banco europeu para comprar a fazenda que abrange hoje o Parque Nacional da Tijuca. Em uma \u00e9poca que ningu\u00e9m pensava em ecologia ou desmatamento, Pedro 2\u00ba mandou reflorestar toda a grande fazenda de caf\u00e9 com mata atl\u00e2ntica.", "data": "2019-11-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/corrente-de-whatsapp-mistura-fato-e-ficcao-para-exaltar-familia-real-brasileira/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "[O Cear\u00e1], com 77 das 100 melhores escolas p\u00fablicas do ensino fundamental brasileiro... \u2014 programa de governo de Ciro Gomes (PDT)", "data": "2018-9-11", "url": "https://aosfatos.org/noticias/erros-e-acertos-sobre-educacao-nos-planos-de-governo-dos-presidenciaveis/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Judite Cypreste e Luiz Fernando Menezes", "quote": "[Bastaram dois anos para o] aumento da mortalidade materna.", "data": "2018-9-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-anuncio-de-candidatura-haddad-diz-que-brasil-voltou-ao-mapa-da-fome-o-que-nao-e-verdade/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Judite Cypreste e Alexandre Arag\u00e3o", "quote": "... e come\u00e7a o A\u00e9cio Neves e o Eduardo Cunha a aprovar despesa atr\u00e1s de despesa [durante o segundo mandato de Dilma].", "data": "2018-9-15", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-fernando-haddad-em-entrevista-ao-jornal-nacional/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Judite Cypreste", "quote": "O PT surgiu em 80, no per\u00edodo do que chamam ditadura militar.", "data": "2018-9-18", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-video-gravado-no-hospital-bolsonaro-ataca-pt-com-informacoes-erradas/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Alexandre Arag\u00e3o", "quote": "Do dia que a reforma trabalhista entrou em vigor, com a mentirosa promessa que ia ajudar a superar o desemprego, 980 mil novos desempregados foram produzidos no Brasil.", "data": "2018-9-18", "url": "https://aosfatos.org/noticias/ciro-erra-dados-de-inflacao-e-desemprego-em-entrevista-no-jornal-da-globo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Alexandre Arag\u00e3o e Ana Rita Cunha", "quote": "N\u00f3s [S\u00e3o Paulo] temos a menor evas\u00e3o escolar do Brasil.", "data": "2018-9-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/geraldo-alckmin-nega-aumento-de-impostos-em-sua-gestao-mas-nao-e-verdade/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Luiz Fernando Menezes e Alexandre Arag\u00e3o", "quote": "O Ciro n\u00e3o prop\u00f5e uma reforma banc\u00e1ria.", "data": "2018-9-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-jornal-da-globo-haddad-erra-ao-dizer-que-PT-propos-limpar-nome-de-endividados-primeiro/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "[PT, MDB e PSDB] Eles t\u00eam quase R$ 0,5 bilh\u00e3o para fazer suas campanhas, eu tenho apenas R$ 10 milh\u00f5es para fazer a campanha de deputado, senador, presidente da Rep\u00fablica e governador.", "data": "2018-9-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-jornal-da-globo-marina-infla-seu-desempenho-como-ministra-na-reducao-do-desmatamento/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "[Jair Bolsonaro] que, em quase 30 anos de Congresso, nunca presidiu uma comiss\u00e3o.", "data": "2018-9-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/semana-3-os-erros-e-acertos-dos-presidenciaveis-na-propaganda-eleitoral-da-tv/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Alexandre Arag\u00e3o", "quote": "O processo est\u00e1 sendo conduzido por um delegado que por dois anos foi o homem de confian\u00e7a de Fernando Pimentel, governador de Minas Gerais.", "data": "2018-10-5", "url": "https://aosfatos.org/noticias/na-record-bolsonaro-cita-informacao-falsa-sobre-elenao-e-lei-rouanet/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "A redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal que o povo quer e deseja.", "data": "2018-10-9", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-checamos-na-entrevista-de-jair-bolsonaro-ao-jornal-nacional/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "quote": "Princesa Isabel recebia com bastante frequ\u00eancia amigos negros em seu pal\u00e1cio em Laranjeiras para saraus e pequenas festas. Um verdadeiro esc\u00e2ndalo para \u00e9poca.", "data": "2019-11-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/corrente-de-whatsapp-mistura-fato-e-ficcao-para-exaltar-familia-real-brasileira/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "... 28% das pessoas entre 18 e 24 anos n\u00e3o estudavam nem trabalhavam em 2017; na faixa entre 25 e 29 anos, esse percentual era de 25%. \u2014 programa de Ciro Gomes (PDT)", "data": "2018-9-11", "url": "https://aosfatos.org/noticias/erros-e-acertos-sobre-educacao-nos-planos-de-governo-dos-presidenciaveis/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Judite Cypreste e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Foram 20 milh\u00f5es de empregos em 12 anos...", "data": "2018-9-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-anuncio-de-candidatura-haddad-diz-que-brasil-voltou-ao-mapa-da-fome-o-que-nao-e-verdade/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Judite Cypreste e Alexandre Arag\u00e3o", "quote": "Meu plano de metas tinha 123 metas, eu cumpri a maioria delas.", "data": "2018-9-15", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-fernando-haddad-em-entrevista-ao-jornal-nacional/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Judite Cypreste", "quote": "A frase de maior for\u00e7a da argumenta\u00e7\u00e3o de Rachel Dodge [na a\u00e7\u00e3o contra o voto impresso] era a de que a impress\u00e3o do voto comprometia a seguran\u00e7a das elei\u00e7\u00f5es.", "data": "2018-9-18", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-video-gravado-no-hospital-bolsonaro-ataca-pt-com-informacoes-erradas/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Alexandre Arag\u00e3o", "quote": "Est\u00e1 proibido comandante militar dar opini\u00e3o sobre pol\u00edtica. Simples assim. Est\u00e1 escrito na Constitui\u00e7\u00e3o brasileira, e em todos os regulamentos, que chefes militares n\u00e3o podem opinar na pol\u00edtica.", "data": "2018-9-18", "url": "https://aosfatos.org/noticias/ciro-erra-dados-de-inflacao-e-desemprego-em-entrevista-no-jornal-da-globo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Alexandre Arag\u00e3o e Ana Rita Cunha", "quote": "... e teve super\u00e1vit no ano passado, de R$ 5,3 bilh\u00f5es.", "data": "2018-9-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/geraldo-alckmin-nega-aumento-de-impostos-em-sua-gestao-mas-nao-e-verdade/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Luiz Fernando Menezes e Alexandre Arag\u00e3o", "quote": "Cinco bancos, inclusive dois p\u00fablicos, eles concentram 80% do cr\u00e9dito.", "data": "2018-9-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-jornal-da-globo-haddad-erra-ao-dizer-que-PT-propos-limpar-nome-de-endividados-primeiro/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "Hoje, na pr\u00e1tica, j\u00e1 existe uma idade m\u00ednima. As pessoas pobres (...) j\u00e1 se aposentam aos 65 anos.", "data": "2018-9-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-jornal-da-globo-marina-infla-seu-desempenho-como-ministra-na-reducao-do-desmatamento/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "Ciro Gomes \u00e9 ficha limpa.", "data": "2018-9-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/semana-3-os-erros-e-acertos-dos-presidenciaveis-na-propaganda-eleitoral-da-tv/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Alexandre Arag\u00e3o", "quote": "Por ocasi\u00e3o da leitura da a\u00e7\u00e3o penal 470, o mensal\u00e3o, o senhor ministro Joaquim Barbosa me cita como o \u00fanico deputado da base aliada que n\u00e3o foi comprado pelo PT.", "data": "2018-10-5", "url": "https://aosfatos.org/noticias/na-record-bolsonaro-cita-informacao-falsa-sobre-elenao-e-lei-rouanet/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "quote": "A primeira tradu\u00e7\u00e3o do cl\u00e1ssico \u00e1rabe \u201cMil e uma noites\u201d foi feita por dom Pedro 2\u00ba, do \u00e1rabe arcaico para o portugu\u00eas do Brasil.", "data": "2019-11-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/corrente-de-whatsapp-mistura-fato-e-ficcao-para-exaltar-familia-real-brasileira/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "[Os governos do PT] Fizeram a economia crescer em m\u00e9dia 4% ao ano.", "data": "2018-8-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-debate-paralelo-haddad-infla-resultados-e-omite-problemas-nos-governos-do-pt/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "O percentual dessa garotada [das escolas militarizadas] que consegue acesso para o ensino superior \u00e9 muito acima das demais escolas, p\u00fablicas e particulares, de todo o estado do Amazonas. \u2014 Jair Bolsonaro (PSL)", "data": "2018-8-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/presidenciaveis-x-educacao-o-que-e-fato-e-o-que-nao-e-na-fala-dos-candidatos/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Alexandre Arag\u00e3o e B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "Aprovamos tudo aqui em S\u00e3o Paulo. N\u00e3o teve um projeto meu que n\u00e3o tenha sido aprovado pela C\u00e2mara.", "data": "2018-8-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/as-declaracoes-de-haddad-na-band-e-o-que-checamos/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "[Em 2016,] Apenas 2% de mortes violentas no Brasil estiveram associadas com a\u00e7\u00f5es policiais.", "data": "2018-8-23", "url": "https://aosfatos.org/noticias/bolsonaro-subestima-numero-de-mortes-causadas-por-policiais-em-seu-plano-de-governo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "Em 2015, mais de 13,7 milh\u00f5es de fam\u00edlias recebiam o Bolsa Fam\u00edlia, mas o governo golpista de Temer e PSDB t\u00eam amea\u00e7ado o programa. Em 2017, mais de 326 mil domic\u00edlios deixaram de receber o benef\u00edcio.", "data": "2018-8-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/plano-de-governo-da-chapa-petista-erra-dados-sobre-bolsa-familia-e-expansao-do-ensino-superior/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Judite Cypreste", "quote": "\u2026 nos \u00faltimos oito anos, o Brasil caiu 17 posi\u00e7\u00f5es no Global Innovation Index...", "data": "2018-8-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/marina-erra-dados-sobre-competitividade-e-emprego-em-programa-de-governo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "Sou o \u00fanico candidato que tem a proposta tribut\u00e1ria expl\u00edcita [no programa de governo].", "data": "2018-8-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/declaracoes-de-ciro-ao-jornal-nacional-e-globonews-e-o-que-checamos/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "O A\u00e9cio Neves foi afastado da presid\u00eancia do partido. [...] S\u00f3 fui eleito presidente do PSDB porque ele foi afastado.", "data": "2018-8-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-alckmin-no-jornal-nacional-e-na-globonews/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "S\u00e3o 30,8 homic\u00eddios por mil habitantes, segundo o Atlas da Viol\u00eancia de 2018.", "data": "2018-8-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/ciro-cita-dados-incorretos-sobre-pobreza-homicidios-e-educacao-em-plano-de-governo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "N\u00e3o \u00e9 verdade [que houve cr\u00edticas sobre a demora no licenciamento durante o tempo no Minist\u00e9rio do Meio Ambiente].", "data": "2018-8-31", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-marina-acertou-e-errou-no-jornal-nacional-e-na-globonews/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "Investimento em infraestrutura, que atualmente apresenta um estoque de capital empregado correspondente a 12% do PIB.", "data": "2018-9-4", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alvaro-dias-erra-ao-falar-de-infraestrutura-em-seu-plano-de-governo/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Alexandre Arag\u00e3o, Bernardo Moura, Judite Cypreste e Luiz Fernando Menezes", "quote": "O QUE \u00c9 FATO", "data": "2018-9-6", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-se-sabe-ate-agora-sobre-o-ataque-bolsonaro/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "Geraldo triplicou o n\u00famero de delegacias da mulher em S\u00e3o Paulo. \u2014 programa eleitoral de Geraldo Alckmin (PSDB) em 6 de setembro de 2018", "data": "2018-9-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/semana-1-os-erros-e-acertos-dos-presidenciaveis-na-propaganda-eleitoral-da-tv/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "2,8 milh\u00f5es de crian\u00e7as e adolescentes est\u00e3o fora da escola. A maior parte tem entre 15 a 17 anos. \u2014 programa de governo Jair Bolsonaro (PSL)", "data": "2018-9-11", "url": "https://aosfatos.org/noticias/erros-e-acertos-sobre-educacao-nos-planos-de-governo-dos-presidenciaveis/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Judite Cypreste e Luiz Fernando Menezes", "quote": "[Ser\u00e1 que foi por Lula ter] Duplicado as vagas p\u00fablicas nas universidades federais...", "data": "2018-9-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-anuncio-de-candidatura-haddad-diz-que-brasil-voltou-ao-mapa-da-fome-o-que-nao-e-verdade/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Judite Cypreste e Alexandre Arag\u00e3o", "quote": "Eu entreguei [a prefeitura de SP] com R$ 5,5 bilh\u00f5es em caixa, com R$ 2,2 bilh\u00f5es para pagar.", "data": "2018-9-15", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-fernando-haddad-em-entrevista-ao-jornal-nacional/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Alexandre Arag\u00e3o", "quote": "Eu fui ministro da Fazenda (\u2026) [e ao final desse per\u00edodo] o pa\u00eds [estava] crescendo, com desemprego quase perto de 3%.", "data": "2018-9-18", "url": "https://aosfatos.org/noticias/ciro-erra-dados-de-inflacao-e-desemprego-em-entrevista-no-jornal-da-globo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Alexandre Arag\u00e3o e Ana Rita Cunha", "quote": "S\u00e3o Paulo melhorou no primeiro ciclo, melhorou no segundo ciclo.", "data": "2018-9-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/geraldo-alckmin-nega-aumento-de-impostos-em-sua-gestao-mas-nao-e-verdade/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Luiz Fernando Menezes e Alexandre Arag\u00e3o", "quote": "N\u00f3s nunca atra\u00edmos tanto investimento estrangeiro no Brasil como na \u00e9poca dos governos do PT.", "data": "2018-9-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-jornal-da-globo-haddad-erra-ao-dizer-que-PT-propos-limpar-nome-de-endividados-primeiro/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "[Dobrei] as reservas extrativistas.", "data": "2018-9-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-jornal-da-globo-marina-infla-seu-desempenho-como-ministra-na-reducao-do-desmatamento/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "Voc\u00ea quer seu filho cursando o ensino m\u00e9dio na p\u00fablica e, ao mesmo tempo, aprendendo uma profiss\u00e3o? Passando o dia na escola fazendo tr\u00eas refei\u00e7\u00f5es e com est\u00e1gio em empresa pago pelo governo? Isso j\u00e1 existe no Cear\u00e1.", "data": "2018-9-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/semana-3-os-erros-e-acertos-dos-presidenciaveis-na-propaganda-eleitoral-da-tv/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Alexandre Arag\u00e3o", "quote": "At\u00e9 hoje o PT defende o regime de Maduro, como defendia o regime de Ch\u00e1vez.", "data": "2018-10-5", "url": "https://aosfatos.org/noticias/na-record-bolsonaro-cita-informacao-falsa-sobre-elenao-e-lei-rouanet/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "quote": "O Maestro e Compositor Carlos Gomes, de \u201cO Guarani\u201d foi sustentado por Pedro II at\u00e9 atingir grande sucesso mundial.", "data": "2019-11-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/corrente-de-whatsapp-mistura-fato-e-ficcao-para-exaltar-familia-real-brasileira/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "O governo Temer deu um reajuste de sal\u00e1rio m\u00ednimo abaixo da infla\u00e7\u00e3o.", "data": "2018-8-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-debate-paralelo-haddad-infla-resultados-e-omite-problemas-nos-governos-do-pt/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Se gasta muito pouco, levando-se em conta o que se gasta no ensino superior. Se gasta muito pouco no ensino b\u00e1sico. \u2014 Jair Bolsonaro (PSL)", "data": "2018-8-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/presidenciaveis-x-educacao-o-que-e-fato-e-o-que-nao-e-na-fala-dos-candidatos/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Alexandre Arag\u00e3o e B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "Se voc\u00ea entra no cheque especial, voc\u00ea vai pagar 100% de juros de cr\u00e9dito ao ano.", "data": "2018-8-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/as-declaracoes-de-haddad-na-band-e-o-que-checamos/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "A verdade \u00e9 que o n\u00famero de homic\u00eddios no Brasil passou a crescer de forma consistente a partir do 1\u00ba Foro de SP, no in\u00edcio dos anos 1990.", "data": "2018-8-23", "url": "https://aosfatos.org/noticias/bolsonaro-subestima-numero-de-mortes-causadas-por-policiais-em-seu-plano-de-governo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "[A Lei das Cotas aumentou] em 286% a presen\u00e7a de estudantes negros nas universidades brasileiras.", "data": "2018-8-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/plano-de-governo-da-chapa-petista-erra-dados-sobre-bolsa-familia-e-expansao-do-ensino-superior/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Judite Cypreste", "quote": "Em 2017, o pa\u00eds empregou 1,7 milh\u00e3o de trabalhadores direta e indiretamente na gera\u00e7\u00e3o de energias renov\u00e1veis...", "data": "2018-8-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/marina-erra-dados-sobre-competitividade-e-emprego-em-programa-de-governo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "R\u00e9u, com certeza, ele [Carlos Lupi] n\u00e3o \u00e9.", "data": "2018-8-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/declaracoes-de-ciro-ao-jornal-nacional-e-globonews-e-o-que-checamos/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Hoje, de cada 100 alunos, 41 n\u00e3o terminam o ensino m\u00e9dio. Tem uma taxa de evas\u00e3o escolar de 41%.", "data": "2018-8-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-alckmin-no-jornal-nacional-e-na-globonews/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Mais da metade (55,6%) das pessoas abaixo da linha de pobreza \u00e9 de mulheres sem c\u00f4njuge com filhos at\u00e9 14 anos.", "data": "2018-8-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/ciro-cita-dados-incorretos-sobre-pobreza-homicidios-e-educacao-em-plano-de-governo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "Eu sou a \u00fanica candidata que disse que ap\u00f3ia a Lava Jato.", "data": "2018-8-31", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-marina-acertou-e-errou-no-jornal-nacional-e-na-globonews/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "... [o estoque de capital de investimento em infraestrutura \u00e9 de um] n\u00famero excessivamente baixo se comparado com 65% no Jap\u00e3o e 40% na \u00cdndia.", "data": "2018-9-4", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alvaro-dias-erra-ao-falar-de-infraestrutura-em-seu-plano-de-governo/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Alexandre Arag\u00e3o, Bernardo Moura, Judite Cypreste e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Um privilegio da parte de Deus esta do seu lado meu irmao nesaa hora de Dor! O Brasil \ud83c\udde7\ud83c\uddf7 manda um recado FOR\u00c7A CAPTAO ", "data": "2018-9-6", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-se-sabe-ate-agora-sobre-o-ataque-bolsonaro/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "[Geraldo Alckmin] criou o programa Mulheres de Peito. \u2014 programa eleitoral de Geraldo Alckmin (PSDB) em 6 de setembro de 2018", "data": "2018-9-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/semana-1-os-erros-e-acertos-dos-presidenciaveis-na-propaganda-eleitoral-da-tv/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Quase metade [dos jovens de 14 a 29 anos] n\u00e3o completou o ensino m\u00e9dio \u2014 programa de governo de Jair Bolsonaro (PSL)", "data": "2018-9-11", "url": "https://aosfatos.org/noticias/erros-e-acertos-sobre-educacao-nos-planos-de-governo-dos-presidenciaveis/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "[O Prouni] que j\u00e1 beneficiou mais de dois milh\u00f5es de estudantes de baixa renda", "data": "2018-9-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/semana-3-os-erros-e-acertos-dos-presidenciaveis-na-propaganda-eleitoral-da-tv/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Alexandre Arag\u00e3o", "quote": "Ele [Jos\u00e9 Dirceu] fala tamb\u00e9m em tirar poderes do Supremo Tribunal Federal.", "data": "2018-10-5", "url": "https://aosfatos.org/noticias/na-record-bolsonaro-cita-informacao-falsa-sobre-elenao-e-lei-rouanet/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "quote": "Os pequenos filhos da princesa Isabel possu\u00edam um jornalzinho que circulava em Petr\u00f3polis, um jornal totalmente abolicionista.", "data": "2019-11-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/corrente-de-whatsapp-mistura-fato-e-ficcao-para-exaltar-familia-real-brasileira/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "\u00c9 o mesmo presidente [Lula] que pagou o FMI.", "data": "2018-8-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-debate-paralelo-haddad-infla-resultados-e-omite-problemas-nos-governos-do-pt/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Um jovem chega ao 9\u00b0 ano, termina o ensino b\u00e1sico, n\u00e3o sabe ler ou interpretar um texto. S\u00f3 30% sabem. S\u00f3 14% sabem fazer opera\u00e7\u00f5es simples de matem\u00e1tica. \u2014 Marina Silva (Rede)", "data": "2018-8-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/presidenciaveis-x-educacao-o-que-e-fato-e-o-que-nao-e-na-fala-dos-candidatos/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Alexandre Arag\u00e3o e B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "\u00c9 200% [a taxa de juros ao ano] no caso do rotativo do cart\u00e3o de cr\u00e9dito.", "data": "2018-8-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/as-declaracoes-de-haddad-na-band-e-o-que-checamos/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "Epidemia de crack, introduzida no Brasil pelas filiais das Farc.", "data": "2018-8-23", "url": "https://aosfatos.org/noticias/bolsonaro-subestima-numero-de-mortes-causadas-por-policiais-em-seu-plano-de-governo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "As matr\u00edculas na educa\u00e7\u00e3o superior saltaram de 3,4 milh\u00f5es em 2002 para 8,1 milh\u00e3o em 2015.", "data": "2018-8-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/plano-de-governo-da-chapa-petista-erra-dados-sobre-bolsa-familia-e-expansao-do-ensino-superior/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Judite Cypreste", "quote": "\u2026 com destaque para 795 mil empregos na \u00e1rea de biocombust\u00edveis.", "data": "2018-8-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/marina-erra-dados-sobre-competitividade-e-emprego-em-programa-de-governo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "Uma de cada tr\u00eas escolas de ensino m\u00e9dio [no Cear\u00e1] \u00e9 de ensino integral profissionalizante.", "data": "2018-8-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/declaracoes-de-ciro-ao-jornal-nacional-e-globonews-e-o-que-checamos/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "[H\u00e1] 143 empresas estatais, 43 [foram criadas] s\u00f3 no governo do PT.", "data": "2018-8-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-alckmin-no-jornal-nacional-e-na-globonews/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "\u2026 mais de 80% da popula\u00e7\u00e3o, em m\u00e9dia, n\u00e3o possui recursos para alternativas fora da sa\u00fade p\u00fablica.", "data": "2018-8-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/ciro-cita-dados-incorretos-sobre-pobreza-homicidios-e-educacao-em-plano-de-governo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "Desde 2010 que eu defendo que a gente tinha que transitar para um regime de capitaliza\u00e7\u00e3o e contribui\u00e7\u00f5es.", "data": "2018-8-31", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-marina-acertou-e-errou-no-jornal-nacional-e-na-globonews/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "Um estudo realizado pela Fiesp projeta que at\u00e9 2,3% do nosso PIB s\u00e3o perdidos a cada ano com pr\u00e1ticas, posturas e condutas corruptas, ou seja, algo em torno de R$ 100 bilh\u00f5es.", "data": "2018-9-4", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alvaro-dias-erra-ao-falar-de-infraestrutura-em-seu-plano-de-governo/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Alexandre Arag\u00e3o, Bernardo Moura, Judite Cypreste e Luiz Fernando Menezes", "quote": "O QUE N\u00c3O \u00c9 FATO", "data": "2018-9-6", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-se-sabe-ate-agora-sobre-o-ataque-bolsonaro/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "Cortaram [o governo Temer] o Bolsa Fam\u00edlia. \u2014 programa eleitoral do PT em 6 de setembro de 2018", "data": "2018-9-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/semana-1-os-erros-e-acertos-dos-presidenciaveis-na-propaganda-eleitoral-da-tv/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "[Atualmente, a oferta de creches para crian\u00e7as de 0 a 3 anos] \u00e9 de 30%. \u2014 programa de governo de Marina Silva (Rede)", "data": "2018-9-11", "url": "https://aosfatos.org/noticias/erros-e-acertos-sobre-educacao-nos-planos-de-governo-dos-presidenciaveis/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "Criamos 20 milh\u00f5es de emprego com carteira assinada.", "data": "2018-9-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/semana-3-os-erros-e-acertos-dos-presidenciaveis-na-propaganda-eleitoral-da-tv/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Nossa bancada [do PC do B] \u00e9 a que tem mais negros e pardos do Congresso Nacional.", "data": "2018-6-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-e-o-que-nao-e-fato-na-entrevista-de-manuela-davila-ao-roda-viva/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "[Eu n\u00e3o tenho] nenhuma empresa, n\u00e3o sou s\u00f3cio de ningu\u00e9m.", "data": "2018-7-5", "url": "https://aosfatos.org/noticias/ciro-omite-sociedade-em-escritorio-e-erra-tamanho-da-fila-de-cirurgias-eletivas/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Paraguai est\u00e1 crescendo quase 7% ao ano.", "data": "2018-7-6", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-sabatina-da-cni-bolsonaro-erra-ao-comentar-crescimento-paraguaio-e-lei-de-expropriacao-de-terras/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "Colocamos aqui a Dronepol, a primeira pol\u00edcia de drone do pa\u00eds. Oito drones de alta tecnologia vigiam a cidade 12 horas por dia e enviam imagem para o COPOM.", "data": "2018-7-18", "url": "https://aosfatos.org/noticias/na-jovem-pan-doria-infla-numeros-de-seu-programa-de-policiamento-por-drones/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "14% dos 18% do ICMS v\u00e3o direto [para USP, Unicamp, Unesp, Fapesp e Centro Paula Souza].", "data": "2018-7-19", "url": "https://aosfatos.org/noticias/marcio-franca-erra-dados-sobre-ensino-superior-paulista-no-roda-viva/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "Me prenderam com uma condena\u00e7\u00e3o sem provas, em uma senten\u00e7a que me envia para a pris\u00e3o por 'atos indeterminados'.", "data": "2018-7-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-carta-lula-insiste-em-versao-errada-sobre-condenacao-sem-provas/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "Milhares de mulheres hoje t\u00eam o exame de mamografia feito, anotados n\u00f3dulos, que podem ser benignos ou cancerosos, e esperam at\u00e9 tr\u00eas anos com esse terror para fazer uma pun\u00e7\u00e3o ou bi\u00f3psia.", "data": "2018-7-23", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-e-ficcao-no-discurso-de-ciro-gomes-ao-oficializar-candidatura/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Temos 30% de m\u00e3es solteiras no Brasil.", "data": "2018-7-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/bolsonaro-cita-dados-sem-respaldo-sobre-apoio-a-sua-candidatura/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "[O governo federal] n\u00e3o corrige a tabela do SUS h\u00e1 mais de 10 anos.", "data": "2018-7-25", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-e-o-que-nao-e-na-entrevista-de-alckmin-no-roda-viva/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "As mulheres est\u00e3o morrendo. Sobretudo as mulheres mais pobres e negras. S\u00e3o quatro que morrem por dia por abortos prec\u00e1rios.", "data": "2018-7-26", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-boulos-disse-sobre-aborto-clandestino-e-impostos-e-o-que-nos-checamos/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Eu nunca ataquei banqueiros.", "data": "2018-7-31", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-roda-viva-bolsonaro-responde-a-questionamentos-sobre-banqueiros-e-corrupcao-com-dados-errados/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Judite Cypreste e Ana Rita Cunha", "quote": "Veja por exemplo os meus gastos deste ano, de tudo, passagem, gabinete, tudo. (...) A \u00fanica coisa que eu uso do gabinete \u00e9 a cota de passagem.", "data": "2018-7-31", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alvaro-dias-diz-que-so-usa-cota-para-passagem-mas-nao-e-verdade/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Judite Cypreste", "quote": "A gente era o pa\u00eds que tirou 40 milh\u00f5es da pobreza. Agora j\u00e1 devolvemos todos para a pobreza.", "data": "2018-8-1", "url": "https://aosfatos.org/noticias/marina-silva-erra-dados-sobre-aumento-da-pobreza-e-participacao-do-agronegocio-no-pib/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "quote": "Mesmo diante desses ataques, dom Pedro 2\u00ba se colocava contra a censura. \"Imprensa se combate com imprensa\", dizia.", "data": "2019-11-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/corrente-de-whatsapp-mistura-fato-e-ficcao-para-exaltar-familia-real-brasileira/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Temos um efetivo de 11 mil policiais federais. Metade est\u00e1 carimbando papel.", "data": "2018-8-2", "url": "https://aosfatos.org/noticias/ciro-subestima-tamanho-do-efetivo-da-pf-e-exagera-poder-de-compra-sob-lula/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "O Brasil n\u00e3o tinha uma penitenci\u00e1ria de seguran\u00e7a m\u00e1xima. N\u00f3s fizemos tr\u00eas.", "data": "2018-8-3", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alckmin-cita-dados-errados-sobre-numero-de-penitenciarias-e-consumo-de-drogas-na-globonews/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "As mulheres s\u00e3o maioria na p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o.", "data": "2018-8-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-debate-paralelo-haddad-infla-resultados-e-omite-problemas-nos-governos-do-pt/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Ainda temos mais de 500 mil crian\u00e7as que est\u00e3o fora da escola. \u2014 Marina Silva (Rede)", "data": "2018-8-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/presidenciaveis-x-educacao-o-que-e-fato-e-o-que-nao-e-na-fala-dos-candidatos/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Alexandre Arag\u00e3o e B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "\r\nO PT nunca foi um partido com mais de 100 deputados.", "data": "2018-8-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/as-declaracoes-de-haddad-na-band-e-o-que-checamos/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "De 2012 a 2016, o custo total da Uni\u00e3o com as dezoito empresas dependentes do governo federal foi de R$ 122,31 bilh\u00f5es. O retorno, nesse mesmo per\u00edodo, foi de R$ 89,35 bilh\u00f5es, 73% do total gasto.", "data": "2018-8-23", "url": "https://aosfatos.org/noticias/bolsonaro-subestima-numero-de-mortes-causadas-por-policiais-em-seu-plano-de-governo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "Enquanto nos EUA se consome 2,6 kg/ha/ano de agrot\u00f3xicos, aqui, se consome 6,1 kg/ha/ano", "data": "2018-8-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/plano-de-governo-da-chapa-petista-erra-dados-sobre-bolsa-familia-e-expansao-do-ensino-superior/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Judite Cypreste", "quote": "Hoje o Brasil \u00e9 o l\u00edder mundial no ranking em transtornos de ansiedade...", "data": "2018-8-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/marina-erra-dados-sobre-competitividade-e-emprego-em-programa-de-governo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "A d\u00edvida m\u00e9dia [dos brasileiros inadimplentes] \u00e9 de R$ 4 mil.", "data": "2018-8-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/declaracoes-de-ciro-ao-jornal-nacional-e-globonews-e-o-que-checamos/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Voc\u00ea sabe quantos presos em S\u00e3o Paulo? 228 mil presos (...). N\u00f3s temos 22% da popula\u00e7\u00e3o brasileira, 35% da popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria.", "data": "2018-8-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-alckmin-no-jornal-nacional-e-na-globonews/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Neste campo, devemos seguir o exemplo adotado no estado do Cear\u00e1, terra de nosso candidato Ciro Gomes: entre as 100 cidades com o melhor Ideb (\u00cdndice de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica) do pa\u00eds, 77 delas l\u00e1 se encontram.", "data": "2018-8-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/ciro-cita-dados-incorretos-sobre-pobreza-homicidios-e-educacao-em-plano-de-governo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "A UFMG fez um estudo que 80% das atividades dom\u00e9sticas s\u00e3o feitas por mulheres.", "data": "2018-8-31", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-marina-acertou-e-errou-no-jornal-nacional-e-na-globonews/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "Investimento nacional, que chegou ao seu \u00e1pice nesse s\u00e9culo em 2013, representando 21% do PIB, para, em seguida, apresentar quedas constantes, atingindo patamares inferiores a 16%.", "data": "2018-9-4", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alvaro-dias-erra-ao-falar-de-infraestrutura-em-seu-plano-de-governo/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Alexandre Arag\u00e3o, Bernardo Moura, Judite Cypreste e Luiz Fernando Menezes", "quote": "ATEN\u00c7\u00c3O POVO ABEN\u00c7OADO DE MINAS GERAIS! O criminoso q tentou matar Bolsonaro, \u00e9 militante do PT e assessora a campanha de Dilma ao senado em Minas. Diga n\u00e3o a ela.FORA DILMA!", "data": "2018-9-6", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-se-sabe-ate-agora-sobre-o-ataque-bolsonaro/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "A ONU j\u00e1 decidiu que Lula pode ser candidato. Mesmo assim, o registro foi negado. \u2014 programa eleitoral PT em 4 de setembro de 2018", "data": "2018-9-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/semana-1-os-erros-e-acertos-dos-presidenciaveis-na-propaganda-eleitoral-da-tv/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Hoje, a maioria dos estudantes do ensino fundamental n\u00e3o atinge n\u00edveis de profici\u00eancia adequados. \u2014 programa de governo de Marina Silva (Rede)", "data": "2018-9-11", "url": "https://aosfatos.org/noticias/erros-e-acertos-sobre-educacao-nos-planos-de-governo-dos-presidenciaveis/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "Criamos 10 milh\u00f5es de empregos.", "data": "2018-9-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/semana-3-os-erros-e-acertos-dos-presidenciaveis-na-propaganda-eleitoral-da-tv/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "[O Brasil] \u00e9 o pa\u00eds que mais mata trans no mundo.", "data": "2018-6-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-e-o-que-nao-e-fato-na-entrevista-de-manuela-davila-ao-roda-viva/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "... o Brasil tem mais de 14 milh\u00f5es de cirurgias eletivas pendentes.", "data": "2018-7-5", "url": "https://aosfatos.org/noticias/ciro-omite-sociedade-em-escritorio-e-erra-tamanho-da-fila-de-cirurgias-eletivas/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "\u2026 uma turma do STJ h\u00e1 pouco tempo decidiu que qualquer coisa que algu\u00e9m venha falar para um policial que o aborde, isso passa a ser liberdade de express\u00e3o.", "data": "2018-7-6", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-sabatina-da-cni-bolsonaro-erra-ao-comentar-crescimento-paraguaio-e-lei-de-expropriacao-de-terras/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "Mais de 13 mil atendimentos foram feitos em 12 meses nessa \u00e1rea [tratamento de dependentes qu\u00edmicos]. Mais de 1.400 foram internados e est\u00e3o em tratamento cl\u00ednico agora.", "data": "2018-7-18", "url": "https://aosfatos.org/noticias/na-jovem-pan-doria-infla-numeros-de-seu-programa-de-policiamento-por-drones/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "Sa\u00edmos de 3 mil alunos para 55 mil alunos em um ano [na Univesp].", "data": "2018-7-19", "url": "https://aosfatos.org/noticias/marcio-franca-erra-dados-sobre-ensino-superior-paulista-no-roda-viva/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "O desemprego aumenta.", "data": "2018-7-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-carta-lula-insiste-em-versao-errada-sobre-condenacao-sem-provas/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "Em 1980, 1/3 da riqueza brasileira vinha da ind\u00fastria de transforma\u00e7\u00e3o. Hoje, apenas 11%.", "data": "2018-7-23", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-e-ficcao-no-discurso-de-ciro-gomes-ao-oficializar-candidatura/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "... a emenda constitucional 81, que relativizou a propriedade privada...", "data": "2018-7-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/bolsonaro-cita-dados-sem-respaldo-sobre-apoio-a-sua-candidatura/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "N\u00f3s [S\u00e3o Paulo] temos mais vaga do que aluno", "data": "2018-7-25", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-e-o-que-nao-e-na-entrevista-de-alckmin-no-roda-viva/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "Imposto sobre heran\u00e7a, o m\u00e1ximo no Brasil \u00e9 8%. Nos Estados Unidos, \u00e9 40%.", "data": "2018-7-26", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-boulos-disse-sobre-aborto-clandestino-e-impostos-e-o-que-nos-checamos/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Os portugueses nem pisavam na \u00c1frica [na \u00e9poca da escravid\u00e3o].", "data": "2018-7-31", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-roda-viva-bolsonaro-responde-a-questionamentos-sobre-banqueiros-e-corrupcao-com-dados-errados/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Judite Cypreste e Ana Rita Cunha", "quote": "... n\u00e3o moro em apartamento funcional, n\u00e3o uso aux\u00edlio-moradia.", "data": "2018-7-31", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alvaro-dias-diz-que-so-usa-cota-para-passagem-mas-nao-e-verdade/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Judite Cypreste", "quote": "[O agroneg\u00f3cio] foi respons\u00e1vel por 10% do 1% do crescimento que n\u00f3s tivemos no ano passado.", "data": "2018-8-1", "url": "https://aosfatos.org/noticias/marina-silva-erra-dados-sobre-aumento-da-pobreza-e-participacao-do-agronegocio-no-pib/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "quote": "A imprensa era livre tanto para pregar o ideal republicano quanto para falar mal do nosso Imperador.", "data": "2019-11-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/corrente-de-whatsapp-mistura-fato-e-ficcao-para-exaltar-familia-real-brasileira/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "O sal\u00e1rio m\u00ednimo com o Lula subiu de US$ 76 a poder de compra para US$ 320 quando a Dilma tomou posse.", "data": "2018-8-2", "url": "https://aosfatos.org/noticias/ciro-subestima-tamanho-do-efetivo-da-pf-e-exagera-poder-de-compra-sob-lula/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "N\u00f3s somos o maior consumidor de crack e coca\u00edna do mundo", "data": "2018-8-3", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alckmin-cita-dados-errados-sobre-numero-de-penitenciarias-e-consumo-de-drogas-na-globonews/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "[Lula] foi o presidente que mais criou universidades.", "data": "2018-8-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-debate-paralelo-haddad-infla-resultados-e-omite-problemas-nos-governos-do-pt/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "No Cear\u00e1, um dos estados mais pobres do Brasil, j\u00e1 temos 77 das 100 melhores escolas b\u00e1sicas do Brasil. \u2014 Ciro Gomes (PDT)", "data": "2018-8-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/presidenciaveis-x-educacao-o-que-e-fato-e-o-que-nao-e-na-fala-dos-candidatos/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Alexandre Arag\u00e3o e B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "[O Lula tem muito orgulho de ter sido] o presidente que pagou o FMI.", "data": "2018-8-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/as-declaracoes-de-haddad-na-band-e-o-que-checamos/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "Est\u00e1 previsto pelo atual governo que, para 2019, o Brasil ter\u00e1 d\u00e9ficit prim\u00e1rio de R$ 139 bilh\u00f5es.", "data": "2018-8-23", "url": "https://aosfatos.org/noticias/bolsonaro-subestima-numero-de-mortes-causadas-por-policiais-em-seu-plano-de-governo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "22% da popula\u00e7\u00e3o (...) paga por planos [de sa\u00fade] coletivos e individuais.", "data": "2018-8-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/plano-de-governo-da-chapa-petista-erra-dados-sobre-bolsa-familia-e-expansao-do-ensino-superior/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Judite Cypreste", "quote": "\u2026 e o quinto em depress\u00e3o.", "data": "2018-8-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/marina-erra-dados-sobre-competitividade-e-emprego-em-programa-de-governo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "[Na Lava Jato] No lado do PSDB, n\u00e3o h\u00e1 nenhum na cadeia [...]. Nenhum deles foi preso.", "data": "2018-8-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/declaracoes-de-ciro-ao-jornal-nacional-e-globonews-e-o-que-checamos/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "O PTC n\u00e3o me apoia. Ele apoia outro candidato.", "data": "2018-8-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-alckmin-no-jornal-nacional-e-na-globonews/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "\u2026 nosso baixo crescimento, de apenas 2,2% ao ano, em m\u00e9dia, nos \u00faltimos 30 anos (1988-2017)...", "data": "2018-8-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/ciro-cita-dados-incorretos-sobre-pobreza-homicidios-e-educacao-em-plano-de-governo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "Desde que ele [Temer] entrou ele s\u00f3 aumenta o d\u00e9ficit p\u00fablico.", "data": "2018-8-31", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-marina-acertou-e-errou-no-jornal-nacional-e-na-globonews/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "O segmento mais pobre da popula\u00e7\u00e3o, que atualmente corresponde a quase 15 milh\u00f5es de pessoas, segundo pesquisa recente do IBGE.", "data": "2018-9-4", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alvaro-dias-erra-ao-falar-de-infraestrutura-em-seu-plano-de-governo/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Alexandre Arag\u00e3o, Bernardo Moura, Judite Cypreste e Luiz Fernando Menezes", "quote": "A campanha de Dilma Rousseff est\u00e1 entrando com processo por inj\u00faria, cal\u00fania e difama\u00e7\u00e3o contra o senhor Malafaia. Ter\u00e1 de responder na Justi\u00e7a.", "data": "2018-9-6", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-se-sabe-ate-agora-sobre-o-ataque-bolsonaro/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "Nunca tive um processo na vida. \u2014 programa eleitoral de Henrique Meirelles (MDB) em 4 de setembro de 2018", "data": "2018-9-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/semana-1-os-erros-e-acertos-dos-presidenciaveis-na-propaganda-eleitoral-da-tv/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "Foi governador do Paran\u00e1 com mais de 90% de aprova\u00e7\u00e3o.", "data": "2018-9-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/semana-3-os-erros-e-acertos-dos-presidenciaveis-na-propaganda-eleitoral-da-tv/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "[O Brasil] \u00e9 o campe\u00e3o de homofobia.", "data": "2018-6-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-e-o-que-nao-e-fato-na-entrevista-de-manuela-davila-ao-roda-viva/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "26% [da d\u00edvida p\u00fablica], 1/4 est\u00e1 vencendo em quatro dias.", "data": "2018-7-5", "url": "https://aosfatos.org/noticias/ciro-omite-sociedade-em-escritorio-e-erra-tamanho-da-fila-de-cirurgias-eletivas/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Nas \u00faltimas provas do Pisa, 70% da garotada nossa (...) n\u00e3o sabe uma regra de tr\u00eas simples.", "data": "2018-7-6", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-sabatina-da-cni-bolsonaro-erra-ao-comentar-crescimento-paraguaio-e-lei-de-expropriacao-de-terras/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "S\u00e3o Paulo tem os melhores \u00edndices de seguran\u00e7a do pa\u00eds [em rela\u00e7\u00e3o aos homic\u00eddios].", "data": "2018-7-18", "url": "https://aosfatos.org/noticias/na-jovem-pan-doria-infla-numeros-de-seu-programa-de-policiamento-por-drones/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "Aqui em S\u00e3o Paulo n\u00f3s estamos com 130 mil policiais.", "data": "2018-7-19", "url": "https://aosfatos.org/noticias/marcio-franca-erra-dados-sobre-ensino-superior-paulista-no-roda-viva/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "... a pobreza cresce.", "data": "2018-7-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-carta-lula-insiste-em-versao-errada-sobre-condenacao-sem-provas/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "Sabem quantos brasileiros, meus irm\u00e3os e minhas irm\u00e3s, est\u00e3o hoje sofrendo a humilha\u00e7\u00e3o de terem seus nomes sujos no SPC e Serasa? 63 milh\u00f5es de brasileiros.", "data": "2018-7-23", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-e-ficcao-no-discurso-de-ciro-gomes-ao-oficializar-candidatura/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "Se voc\u00ea pegar o or\u00e7amento da educa\u00e7\u00e3o federal, apenas 30% \u00e9 para educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.", "data": "2018-7-25", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-e-o-que-nao-e-na-entrevista-de-alckmin-no-roda-viva/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "Quem tem carro pagou IPVA no come\u00e7o do ano. Quem tem jatinho, helic\u00f3ptero e iate n\u00e3o paga um real de imposto.", "data": "2018-7-26", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-boulos-disse-sobre-aborto-clandestino-e-impostos-e-o-que-nos-checamos/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Por ocasi\u00e3o da vota\u00e7\u00e3o a\u00e7\u00e3o penal do mensal\u00e3o, o Joaquim Barbosa foi muito claro: disse que eu fui o \u00fanico deputado da base aliada que n\u00e3o fui comprado pelo PT.", "data": "2018-7-31", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-roda-viva-bolsonaro-responde-a-questionamentos-sobre-banqueiros-e-corrupcao-com-dados-errados/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Judite Cypreste e Ana Rita Cunha", "quote": "Todos os meus concorrentes (...) t\u00eam uma rejei\u00e7\u00e3o de 50%, 60%.", "data": "2018-7-31", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alvaro-dias-diz-que-so-usa-cota-para-passagem-mas-nao-e-verdade/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Judite Cypreste", "quote": "Um jovem chega ao nono ano, termina o ensino b\u00e1sico, n\u00e3o sabe ler ou interpretar um texto. S\u00f3 30% sabem. S\u00f3 14% sabem fazer opera\u00e7\u00f5es simples de matem\u00e1tica.", "data": "2018-8-1", "url": "https://aosfatos.org/noticias/marina-silva-erra-dados-sobre-aumento-da-pobreza-e-participacao-do-agronegocio-no-pib/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "quote": "\"Diplomatas europeus e outros observadores estranhavam a liberdade dos jornais brasileiros\" conta o historiador Jos\u00e9 Murilo de Carvalho.", "data": "2019-11-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/corrente-de-whatsapp-mistura-fato-e-ficcao-para-exaltar-familia-real-brasileira/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "O PCC est\u00e1 em S\u00e3o Paulo porque as autoridades fizeram acordo, esse \u00e9 que \u00e9 o esc\u00e2ndalo.", "data": "2018-8-2", "url": "https://aosfatos.org/noticias/ciro-subestima-tamanho-do-efetivo-da-pf-e-exagera-poder-de-compra-sob-lula/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "S\u00f3 de incentivo fiscal, tem 4% do PIB.", "data": "2018-8-3", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alckmin-cita-dados-errados-sobre-numero-de-penitenciarias-e-consumo-de-drogas-na-globonews/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "De cada 4 alunos do Ensino M\u00e9dio no Cear\u00e1, um j\u00e1 est\u00e1 em escolas profissionalizantes em tempo integral. \u2014 Ciro Gomes (PDT)", "data": "2018-8-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/presidenciaveis-x-educacao-o-que-e-fato-e-o-que-nao-e-na-fala-dos-candidatos/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "[Em 2019,] o valor das ren\u00fancias tribut\u00e1rias \u00e9 de R$ 303,5 bilh\u00f5es (19% da arrecada\u00e7\u00e3o).", "data": "2018-8-23", "url": "https://aosfatos.org/noticias/bolsonaro-subestima-numero-de-mortes-causadas-por-policiais-em-seu-plano-de-governo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "Fui o governador mais popular do Brasil. O prefeito de capital mais popular do Brasil.", "data": "2018-8-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/declaracoes-de-ciro-ao-jornal-nacional-e-globonews-e-o-que-checamos/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "N\u00f3s subimos, em S\u00e3o Paulo, quase o dobro do Brasil [na nota do Pisa]. O Brasil subiu 11, n\u00f3s subimos praticamente 22 [nos \u00faltimos nove anos].", "data": "2018-8-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-alckmin-no-jornal-nacional-e-na-globonews/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "Durante o governo de Juscelino Kubitschek crescemos em m\u00e9dia 8% ao ano.", "data": "2018-9-4", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alvaro-dias-erra-ao-falar-de-infraestrutura-em-seu-plano-de-governo/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "Brasil, 2002. Os brasileiros sofrendo com uma grave crise econ\u00f4mica. \u2014 programa eleitoral de Henrique Meirelles (MDB) em 4 de setembro de 2018", "data": "2018-9-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/semana-1-os-erros-e-acertos-dos-presidenciaveis-na-propaganda-eleitoral-da-tv/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "70% das crian\u00e7as n\u00e3o t\u00eam acesso [\u00e0s creches].", "data": "2018-6-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-e-o-que-nao-e-fato-na-entrevista-de-manuela-davila-ao-roda-viva/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "[O Brasil teve] 62.500 homic\u00eddios em 12 meses.", "data": "2018-7-5", "url": "https://aosfatos.org/noticias/ciro-omite-sociedade-em-escritorio-e-erra-tamanho-da-fila-de-cirurgias-eletivas/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "\u2026 a emenda constitucional 81, que relativizou a propriedade privada.", "data": "2018-7-6", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-sabatina-da-cni-bolsonaro-erra-ao-comentar-crescimento-paraguaio-e-lei-de-expropriacao-de-terras/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "[N\u00f3s temos] Oito homic\u00eddios para cada 100 mil habitantes [em S\u00e3o Paulo].", "data": "2018-7-19", "url": "https://aosfatos.org/noticias/marcio-franca-erra-dados-sobre-ensino-superior-paulista-no-roda-viva/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "A vacina\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as cai.", "data": "2018-7-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-carta-lula-insiste-em-versao-errada-sobre-condenacao-sem-provas/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "No Cear\u00e1, um dos estados mais pobres do Brasil, j\u00e1 temos 77 das 100 melhores escolas b\u00e1sicas do Brasil.", "data": "2018-7-23", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-e-ficcao-no-discurso-de-ciro-gomes-ao-oficializar-candidatura/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "O Brasil tem mais de 16 mil sindicatos. E, ali\u00e1s, uma outra coisa estranha. Dos 16 mil, 11,5 mil mais ou menos s\u00e3o sindicatos de trabalhadores. E mais de 5.000 patronais", "data": "2018-7-25", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-e-o-que-nao-e-na-entrevista-de-alckmin-no-roda-viva/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Eu tenho uns 500 projetos apresentados.", "data": "2018-7-31", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-roda-viva-bolsonaro-responde-a-questionamentos-sobre-banqueiros-e-corrupcao-com-dados-errados/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Judite Cypreste e Ana Rita Cunha", "quote": "Ele [Joel Malucelli] n\u00e3o est\u00e1 sendo investigado, a empresa est\u00e1 sendo investigada.", "data": "2018-7-31", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alvaro-dias-diz-que-so-usa-cota-para-passagem-mas-nao-e-verdade/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Judite Cypreste", "quote": "[O Brasil tem] uma popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria de mais de 700 mil pessoas.", "data": "2018-8-1", "url": "https://aosfatos.org/noticias/marina-silva-erra-dados-sobre-aumento-da-pobreza-e-participacao-do-agronegocio-no-pib/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "quote": "Dom Pedro 2\u00ba doava 50% de sua dota\u00e7\u00e3o anual para institui\u00e7\u00f5es de caridade e incentivos para educa\u00e7\u00e3o com \u00eanfase nas ci\u00eancias e artes.", "data": "2019-11-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/corrente-de-whatsapp-mistura-fato-e-ficcao-para-exaltar-familia-real-brasileira/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "\u2026 93% dos trabalhadores (...) n\u00e3o t\u00eam sindicaliza\u00e7\u00e3o.", "data": "2018-8-2", "url": "https://aosfatos.org/noticias/ciro-subestima-tamanho-do-efetivo-da-pf-e-exagera-poder-de-compra-sob-lula/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "[O Brasil investe] 6% do PIB em educa\u00e7\u00e3o. Nos pa\u00edses da OCDE \u00e9 5,6% do PIB.", "data": "2018-8-3", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alckmin-cita-dados-errados-sobre-numero-de-penitenciarias-e-consumo-de-drogas-na-globonews/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "[O Brasil investe] 6% do PIB em educa\u00e7\u00e3o. Nos pa\u00edses da OCDE, \u00e9 5,6% do PIB \u2014 Geraldo Alckmin (PSDB)", "data": "2018-8-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/presidenciaveis-x-educacao-o-que-e-fato-e-o-que-nao-e-na-fala-dos-candidatos/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "Eu pedi o impeachment da Dilma. \u2014 programa eleitoral de Alvaro Dias (Podemos) em 4 de setembro de 2018", "data": "2018-9-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/semana-1-os-erros-e-acertos-dos-presidenciaveis-na-propaganda-eleitoral-da-tv/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "50% das mulheres que s\u00e3o m\u00e3es de um filho de at\u00e9 um ano n\u00e3o consegue voltar para o mercado de trabalho.", "data": "2018-6-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-e-o-que-nao-e-fato-na-entrevista-de-manuela-davila-ao-roda-viva/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "A minha cidade, Sobral, tem o melhor Ideb do Brasil.", "data": "2018-7-5", "url": "https://aosfatos.org/noticias/ciro-omite-sociedade-em-escritorio-e-erra-tamanho-da-fila-de-cirurgias-eletivas/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "... tem lugares no Brasil que \u00e9 60 para cada 100 mil [a taxa de homic\u00eddios].", "data": "2018-7-19", "url": "https://aosfatos.org/noticias/marcio-franca-erra-dados-sobre-ensino-superior-paulista-no-roda-viva/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "Aumenta o n\u00famero de pessoas queimadas ao cozinhar com \u00e1lcool devido ao pre\u00e7o alto do g\u00e1s de cozinha para as fam\u00edlias pobres.", "data": "2018-7-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-carta-lula-insiste-em-versao-errada-sobre-condenacao-sem-provas/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "Essa falta de oportunidade j\u00e1 empurrou outros 32 milh\u00f5es de brasileiros, homens e mulheres de carne e osso, para a informalidade.", "data": "2018-7-23", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-e-ficcao-no-discurso-de-ciro-gomes-ao-oficializar-candidatura/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "D\u00edvida p\u00fablica bruta do governo geral \u00e9 76% do PIB.", "data": "2018-7-25", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-e-o-que-nao-e-na-entrevista-de-alckmin-no-roda-viva/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "O Bradesco foi o maior doador da minha campanha.", "data": "2018-5-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-alvaro-dias-na-sabatina-do-uol/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Judite Cypreste e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Tem mais casa sem gente que gente sem casa no Brasil.", "data": "2018-5-8", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-roda-vida-boulos-confunde-dados-de-habitacao-e-superestima-arrecadacao/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "Todas as mat\u00e9rias-primas utilizadas na produ\u00e7\u00e3o de alimentos, incluindo as geneticamente modificadas, s\u00e3o previamente avaliadas pelas autoridades competentes e consideradas seguras para consumo humano e animal. Assim, a informa\u00e7\u00e3o sobre a transgenia se presta a garantir o direito de escolha, sem de nenhuma forma afetar a sa\u00fade do consumidor.", "data": "2018-5-9", "url": "https://aosfatos.org/noticias/projeto-que-retira-rotulos-de-produtos-transgenicos-usa-dados-errados-em-sua-justificativa/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Bernardo Moura", "quote": "1977 - Arena", "data": "2018-5-17", "url": "https://aosfatos.org/noticias/lista-com-troca-troca-de-partidos-de-ciro-gomes-tem-informacoes-erradas/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "A Previd\u00eancia j\u00e1 consome 13% do nosso PIB...", "data": "2018-5-18", "url": "https://aosfatos.org/noticias/rodrigo-maia-usa-numeros-imprecisos-sobre-previdencia-na-tv/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "S\u00f3 8 de cada cem [homic\u00eddios] s\u00e3o investigados.", "data": "2018-5-21", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-ciro-gomes-na-sabatina-do-uol/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "Os que n\u00e3o t\u00eam prerrogativa de foro est\u00e3o sendo condenados, e os que t\u00eam, n\u00e3o.", "data": "2018-5-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-os-erros-e-acertos-de-marina-silva-na-sabatina-do-uol/", "status": "VERDADEIRO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Judite Cypreste", "quote": "12 milh\u00f5es que j\u00e1 desistiram de procurar emprego.", "data": "2018-5-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/marina-silva-erra-dados-de-emprego-e-financiamento-de-campanha/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Ana Rita Cunha e Judite Cypreste", "quote": "Subtraia quem estava em servi\u00e7o e quem estava \u00e0 paisana. Vai ser o menor \u00edndice [de mortes cometidas por policiais] em toda a hist\u00f3ria", "data": "2018-6-1", "url": "https://aosfatos.org/noticias/marcio-franca-cita-dados-errados-de-violencia-policial-e-vagas-de-universidades-em-sabatina-do-uol/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Ana Rita Cunha", "quote": "US$ 1 investido na educa\u00e7\u00e3o infantil significa um retorno de US$ 6 a 7.", "data": "2018-6-6", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alvaro-dias-erra-ao-falar-de-educacao-infantil-e-teto-de-gastos-no-roda-viva/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Ana Rita Cunha e Judite Cypreste", "quote": "S\u00e3o 34 roubos ou assaltos em uma hora.", "data": "2018-6-11", "url": "https://aosfatos.org/noticias/paulo-skaf-erra-dados-de-seguranca-e-acerta-peso-da-industra-no-pib/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Luiz Fernando Menezes e Judite Cypreste", "quote": "O problema [da fila] dos exames de imagens foi resolvido.", "data": "2018-6-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/doria-exagera-ao-falar-de-investimento-em-seguranca-e-fila-de-exames/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Bernardo Moura", "quote": "Papa envia ter\u00e7o a Lula, preso pol\u00edtico h\u00e1 67 dias.", "data": "2018-6-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/papa-francisco-nao-enviou-terco-lula-vaticano-desmente-boato/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "No Brasil inteiro, o ICMS do \u00e1lcool \u00e9 18% ou 25%.", "data": "2018-6-25", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-alckmin-na-entrevista-a-jovem-pan/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Eu nunca disse isso [que queria ser vice do A\u00e9cio].", "data": "2018-7-31", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-roda-viva-bolsonaro-responde-a-questionamentos-sobre-banqueiros-e-corrupcao-com-dados-errados/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "quote": "A ideia do Cristo na montanha do Corcovado partiu da Princesa Isabel.", "data": "2019-11-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/corrente-de-whatsapp-mistura-fato-e-ficcao-para-exaltar-familia-real-brasileira/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "[O Itamaraty] denuncia a ditadura [na Venezuela].", "data": "2018-8-3", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alckmin-cita-dados-errados-sobre-numero-de-penitenciarias-e-consumo-de-drogas-na-globonews/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "N\u00f3s [S\u00e3o Paulo] temos mais vaga do que aluno.", "data": "2018-8-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/presidenciaveis-x-educacao-o-que-e-fato-e-o-que-nao-e-na-fala-dos-candidatos/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "Eu pedi a cassa\u00e7\u00e3o do Temer. \u2014 programa eleitoral de Alvaro Dias (Podemos) em 4 de setembro de 2018", "data": "2018-9-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/semana-1-os-erros-e-acertos-dos-presidenciaveis-na-propaganda-eleitoral-da-tv/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "N\u00f3s temos 230 mil presos [em S\u00e3o Paulo].", "data": "2018-7-19", "url": "https://aosfatos.org/noticias/marcio-franca-erra-dados-sobre-ensino-superior-paulista-no-roda-viva/", "status": "FALSO"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "[Fui eleito com] Quase 80% dos votos.", "data": "2018-5-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-alvaro-dias-na-sabatina-do-uol/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Judite Cypreste e Luiz Fernando Menezes", "quote": "H\u00e1 estimativas de tributaristas, de economistas, que [a tributa\u00e7\u00e3o de lucros e dividendos] pode chegar a 2% do PIB, a R$ 120 bilh\u00f5es de arrecada\u00e7\u00e3o.", "data": "2018-5-8", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-roda-vida-boulos-confunde-dados-de-habitacao-e-superestima-arrecadacao/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "O Brasil \u00e9 o \u00fanico pa\u00eds do mundo a adotar um s\u00edmbolo de alerta em produtos aprovados para consumo humano.", "data": "2018-5-9", "url": "https://aosfatos.org/noticias/projeto-que-retira-rotulos-de-produtos-transgenicos-usa-dados-errados-em-sua-justificativa/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Bernardo Moura", "quote": "1982 - PDS", "data": "2018-5-17", "url": "https://aosfatos.org/noticias/lista-com-troca-troca-de-partidos-de-ciro-gomes-tem-informacoes-erradas/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "... Mais do que o Jap\u00e3o, que \u00e9 uma popula\u00e7\u00e3o tr\u00eas vezes mais velha que a brasileira.", "data": "2018-5-18", "url": "https://aosfatos.org/noticias/rodrigo-maia-usa-numeros-imprecisos-sobre-previdencia-na-tv/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "40 policiais foram assassinados neste ano no Rio de Janeiro.", "data": "2018-5-21", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-ciro-gomes-na-sabatina-do-uol/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "Eu sou a favor do controle do gasto p\u00fablico. (...) Desde 2010 eu propunha gastar metade do crescimento do PIB.", "data": "2018-5-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-os-erros-e-acertos-de-marina-silva-na-sabatina-do-uol/", "status": "VERDADEIRO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Judite Cypreste", "quote": "Quando junta o fundo partid\u00e1rio mais o fundo eleitoral, d\u00e1 quase meio bilh\u00e3o [de reais] para eles [PT, PSDB e MDB].", "data": "2018-5-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/marina-silva-erra-dados-de-emprego-e-financiamento-de-campanha/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Ana Rita Cunha e Judite Cypreste", "quote": "S\u00e3o Paulo tem o menor ICMS para diesel no Brasil", "data": "2018-6-1", "url": "https://aosfatos.org/noticias/marcio-franca-cita-dados-errados-de-violencia-policial-e-vagas-de-universidades-em-sabatina-do-uol/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Ana Rita Cunha", "quote": "O Fundo Monet\u00e1rio Internacional frisou que, de 90 pa\u00edses, 50 deles adotam uma pol\u00edtica de teto de gastos porque \u00e9 necess\u00e1rio o controle dos gastos p\u00fablicos.", "data": "2018-6-6", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alvaro-dias-erra-ao-falar-de-educacao-infantil-e-teto-de-gastos-no-roda-viva/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Ana Rita Cunha e Judite Cypreste", "quote": "A realidade \u00e9 que, durante essa uma hora, (...) pelo menos uma mulher vai ter sido violentada.", "data": "2018-6-11", "url": "https://aosfatos.org/noticias/paulo-skaf-erra-dados-de-seguranca-e-acerta-peso-da-industra-no-pib/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Luiz Fernando Menezes e Judite Cypreste", "quote": "Rem\u00e9dio r\u00e1pido eliminou o d\u00e9ficit de medicamento nas UBS e nas AMAs, que era grotesco. T\u00ednhamos 15% apenas de medicamentos nas prateleiras dessas farm\u00e1cias e, hoje, a m\u00e9dia \u00e9 94%.", "data": "2018-6-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/doria-exagera-ao-falar-de-investimento-em-seguranca-e-fila-de-exames/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "... [o ICMS sobre o \u00e1lcool em] S\u00e3o Paulo \u00e9 12%. (...) \u00c9 o menor imposto do Brasil.", "data": "2018-6-25", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-alckmin-na-entrevista-a-jovem-pan/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "[O Trump] resgatou o emprego.", "data": "2018-7-31", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-roda-viva-bolsonaro-responde-a-questionamentos-sobre-banqueiros-e-corrupcao-com-dados-errados/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "A d\u00edvida m\u00e9dia de cada um [com nome no SPC] \u00e9 de R$ 4.200. \u2014 programa eleitoral de Ciro Gomes (PDT) em 4 de setembro de 2018", "data": "2018-9-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/semana-1-os-erros-e-acertos-dos-presidenciaveis-na-propaganda-eleitoral-da-tv/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "Essa inadimpl\u00eancia de mais de R$ 400 bilh\u00f5es [na Previd\u00eancia].", "data": "2018-5-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-alvaro-dias-na-sabatina-do-uol/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Judite Cypreste e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Morrem quatro mulheres por dia no Brasil em decorr\u00eancia de abortos mal feitos.", "data": "2018-5-8", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-roda-vida-boulos-confunde-dados-de-habitacao-e-superestima-arrecadacao/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "As normas brasileiras n\u00e3o se baseiam em nenhum precedente internacional ao instituir o s\u00edmbolo.", "data": "2018-5-9", "url": "https://aosfatos.org/noticias/projeto-que-retira-rotulos-de-produtos-transgenicos-usa-dados-errados-em-sua-justificativa/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Bernardo Moura", "quote": "1986 - PMDB", "data": "2018-5-17", "url": "https://aosfatos.org/noticias/lista-com-troca-troca-de-partidos-de-ciro-gomes-tem-informacoes-erradas/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "A crise fiscal profunda que j\u00e1 impacta a extrema pobreza...", "data": "2018-5-18", "url": "https://aosfatos.org/noticias/rodrigo-maia-usa-numeros-imprecisos-sobre-previdencia-na-tv/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "37 milh\u00f5es trabalhando sem carteira assinada.", "data": "2018-5-21", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-ciro-gomes-na-sabatina-do-uol/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "Em torno de 50% do pre\u00e7o dos combust\u00edveis tem a ver com tributa\u00e7\u00e3o.", "data": "2018-5-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-os-erros-e-acertos-de-marina-silva-na-sabatina-do-uol/", "status": "VERDADEIRO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Judite Cypreste", "quote": "... ter tido 19 milh\u00f5es [de votos] em 2010. (...) ter tido 22 milh\u00f5es de votos [em 2014].", "data": "2018-5-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/marina-silva-erra-dados-de-emprego-e-financiamento-de-campanha/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Ana Rita Cunha e Judite Cypreste", "quote": "Elas [USP, Unicamp e Unesp] abrem 21 mil vagas por ano (...)", "data": "2018-6-1", "url": "https://aosfatos.org/noticias/marcio-franca-cita-dados-errados-de-violencia-policial-e-vagas-de-universidades-em-sabatina-do-uol/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Ana Rita Cunha", "quote": "N\u00f3s tivemos um referendo em que 63% da popula\u00e7\u00e3o optou por revogar o artigo 35, que diz respeito \u00e0 venda de armas.", "data": "2018-6-6", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alvaro-dias-erra-ao-falar-de-educacao-infantil-e-teto-de-gastos-no-roda-viva/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Ana Rita Cunha e Judite Cypreste", "quote": "A ind\u00fastria de transforma\u00e7\u00e3o, que representava acima de 20% do PIB...", "data": "2018-6-11", "url": "https://aosfatos.org/noticias/paulo-skaf-erra-dados-de-seguranca-e-acerta-peso-da-industra-no-pib/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Luiz Fernando Menezes e Judite Cypreste", "quote": "Os problemas de cirurgias, o Coruj\u00e3o da cirurgia j\u00e1 realizou mais de 41 mil cirurgias de alta e m\u00e9dia complexidade.", "data": "2018-6-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/doria-exagera-ao-falar-de-investimento-em-seguranca-e-fila-de-exames/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "O trabalhador que aposenta pelo INSS aposenta com R$ 1.400, em m\u00e9dia. O do setor p\u00fablico federal, voc\u00ea pode escolher: R$ 8 mil, R$ 16 mil ou R$ 27 mil de m\u00e9dia.", "data": "2018-6-25", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-alckmin-na-entrevista-a-jovem-pan/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "JUST OUT: 3.9% Unemployment. 4% is Broken! In the meantime, WITCH HUNT!", "data": "2018-7-31", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-roda-viva-bolsonaro-responde-a-questionamentos-sobre-banqueiros-e-corrupcao-com-dados-errados/", "status": "FALSO"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "Foi a nona campanha mais barata [do pa\u00eds].", "data": "2018-5-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-alvaro-dias-na-sabatina-do-uol/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Judite Cypreste e Luiz Fernando Menezes", "quote": "1,2 milh\u00e3o de fam\u00edlias voltaram a cozinhar \u00e0 lenha.", "data": "2018-5-8", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-roda-vida-boulos-confunde-dados-de-habitacao-e-superestima-arrecadacao/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Bernardo Moura", "quote": "1988 - PSDB", "data": "2018-5-17", "url": "https://aosfatos.org/noticias/lista-com-troca-troca-de-partidos-de-ciro-gomes-tem-informacoes-erradas/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "... j\u00e1 impacta a taxa de mortalidade infantil...", "data": "2018-5-18", "url": "https://aosfatos.org/noticias/rodrigo-maia-usa-numeros-imprecisos-sobre-previdencia-na-tv/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "N\u00e3o tem um sequer preso [do PSDB na Lava Jato].", "data": "2018-5-21", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-ciro-gomes-na-sabatina-do-uol/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "Eu n\u00e3o tinha R$ 2 milh\u00f5es para dar para a campanha [em 2014].", "data": "2018-5-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-os-erros-e-acertos-de-marina-silva-na-sabatina-do-uol/", "status": "VERDADEIRO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Judite Cypreste", "quote": "A presidente Dilma tinha quase 300 parlamentares (...), o Michel Temer tem a mesma quantidade\u2026", "data": "2018-5-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/marina-silva-erra-dados-de-emprego-e-financiamento-de-campanha/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Ana Rita Cunha e Judite Cypreste", "quote": "(...) Hoje t\u00e1 em 50% [propor\u00e7\u00e3o de alunos de escola p\u00fablica nas universidades estaduais], quando eu entrei l\u00e1 atr\u00e1s como secret\u00e1rio era 30%", "data": "2018-6-1", "url": "https://aosfatos.org/noticias/marcio-franca-cita-dados-errados-de-violencia-policial-e-vagas-de-universidades-em-sabatina-do-uol/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Ana Rita Cunha", "quote": "A ind\u00fastria brasileira j\u00e1 respondeu a 27% das gera\u00e7\u00f5es de empregos, os manufaturados. Hoje, pr\u00f3ximo de 10%.", "data": "2018-6-6", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alvaro-dias-erra-ao-falar-de-educacao-infantil-e-teto-de-gastos-no-roda-viva/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Ana Rita Cunha e Judite Cypreste", "quote": "\u2026 hoje s\u00e3o esses 12%.", "data": "2018-6-11", "url": "https://aosfatos.org/noticias/paulo-skaf-erra-dados-de-seguranca-e-acerta-peso-da-industra-no-pib/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Luiz Fernando Menezes e Judite Cypreste", "quote": "Investimos fortemente para reequipar e melhorar a guarda civil.", "data": "2018-6-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/doria-exagera-ao-falar-de-investimento-em-seguranca-e-fila-de-exames/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "N\u00f3s fizemos no ano passado um super\u00e1vit de R$ 5,3 bilh\u00f5es.", "data": "2018-6-25", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-alckmin-na-entrevista-a-jovem-pan/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "O Trump diminuiu a carga tribut\u00e1ria.", "data": "2018-7-31", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-roda-viva-bolsonaro-responde-a-questionamentos-sobre-banqueiros-e-corrupcao-com-dados-errados/", "status": "FALSO"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "Se for proporcional a voto, eu tenho certeza que [minha campanha] foi a mais barata.", "data": "2018-5-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-alvaro-dias-na-sabatina-do-uol/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Judite Cypreste e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Quem tem um carro paga o IPVA no come\u00e7o do ano. Quem tem jatinho, um helic\u00f3ptero, iate, n\u00e3o paga R$ 1 de imposto no Brasil.", "data": "2018-5-8", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-roda-vida-boulos-confunde-dados-de-habitacao-e-superestima-arrecadacao/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Bernardo Moura", "quote": "1998 - PPS", "data": "2018-5-17", "url": "https://aosfatos.org/noticias/lista-com-troca-troca-de-partidos-de-ciro-gomes-tem-informacoes-erradas/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "... impacta o desemprego fortemente.", "data": "2018-5-18", "url": "https://aosfatos.org/noticias/rodrigo-maia-usa-numeros-imprecisos-sobre-previdencia-na-tv/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "A taxa de juro do governo \u00e9 de 6,5% -- a maior do mundo.", "data": "2018-5-21", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-ciro-gomes-na-sabatina-do-uol/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "Em rela\u00e7\u00e3o ao casamento entre pessoas do mesmo sexo, em rela\u00e7\u00f5es homoafetivas, isso j\u00e1 est\u00e1 assegurado pela lei com uma decis\u00e3o do Conselho Nacional de Justi\u00e7a.", "data": "2018-5-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-os-erros-e-acertos-de-marina-silva-na-sabatina-do-uol/", "status": "VERDADEIRO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Judite Cypreste", "quote": "Em 2010, eu j\u00e1 propus isso: (...) n\u00f3s n\u00e3o podemos gastar mais do que aquilo que arrecadamos e o nosso compromisso \u00e9 gastar apenas a metade do que cresceu o PIB.", "data": "2018-5-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/marina-silva-erra-dados-de-emprego-e-financiamento-de-campanha/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Ana Rita Cunha e Judite Cypreste", "quote": "Nesse instante, nem que eu quisesse ajustar sal\u00e1rio eu n\u00e3o posso, a lei impede.", "data": "2018-6-1", "url": "https://aosfatos.org/noticias/marcio-franca-cita-dados-errados-de-violencia-policial-e-vagas-de-universidades-em-sabatina-do-uol/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Ana Rita Cunha", "quote": "Temos 60.000 homic\u00eddios por ano.", "data": "2018-6-6", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alvaro-dias-erra-ao-falar-de-educacao-infantil-e-teto-de-gastos-no-roda-viva/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Ana Rita Cunha e Judite Cypreste", "quote": "Eu fui eleito com 60% dos votos [sobre primeira elei\u00e7\u00e3o para presid\u00eancia da Fiesp] e a minha \u00faltima reelei\u00e7\u00e3o foi por unanimidade dos votos.", "data": "2018-6-11", "url": "https://aosfatos.org/noticias/paulo-skaf-erra-dados-de-seguranca-e-acerta-peso-da-industra-no-pib/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Luiz Fernando Menezes e Judite Cypreste", "quote": "At\u00e9 ent\u00e3o [em 2014], n\u00e3o havia nenhum tipo de problema que pudesse conferir ao Rodrigo [Rocha Loures] qualquer tipo de desconfian\u00e7a.", "data": "2018-6-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/doria-exagera-ao-falar-de-investimento-em-seguranca-e-fila-de-exames/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "Sa\u00edmos de 13 mil assassinatos por ano em 2001 para, no ano passado, 3.503. 8,02 por 100 mil habitantes ano.", "data": "2018-6-25", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-alckmin-na-entrevista-a-jovem-pan/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Bernardo Moura e Luiz Fernando Menezes", "quote": "S\u00e3o 66 mil homic\u00eddios [por ano no Brasil]. \u2014 Lu\u00eds Roberto Barroso, ministro do STF", "data": "2018-4-5", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-na-discussao-sobre-impunidade-e-sistema-prisional-entre-barroso-e-toffoli/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Ana Rita Cunha, Bernardo Moura, Luiz Fernando Menezes e Tai Nalon", "quote": "[Me condenaram] Sem provas, s\u00f3 com convic\u00e7\u00e3o.", "data": "2018-4-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-o-que-disse-lula-em-discurso-no-sindicato-dos-metalurgicos/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Bernardo Moura", "quote": "Quem n\u00e3o sente a dor de ter mais de 200 deputados e senadores investigados na Lava Jato, escondidos atr\u00e1s do foro privilegiado?", "data": "2018-4-11", "url": "https://aosfatos.org/noticias/ao-lancar-pre-candidatura-marina-erra-numeros-sobre-investigados-na-lava-jato/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "[Tivemos redu\u00e7\u00e3o de] 30% dos cargos em comiss\u00e3o.", "data": "2018-4-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/covas-assume-prefeitura-de-sao-paulo-e-usa-dados-errados-para-defender-gestao/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Em rela\u00e7\u00e3o ao seu Paulo Vieira de Souza, ele n\u00e3o \u00e9 do PSDB, acho que ele nem \u00e9 filiado ao partido.", "data": "2018-4-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alckmin-omite-contexto-e-minimiza-influenia-de-paulo-preto-no-governo-paulista/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Daniel Funke", "quote": "Este manual", "data": "2018-4-16", "url": "https://aosfatos.org/noticias/preparando-se-para-o-pior-como-estar-pronto-para-o-proximo-grande-hoax/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "A reforma da Previd\u00eancia realmente precisa focar em 1 milh\u00e3o de superaposentadorias que representam mais de 3/4 do d\u00e9ficit total. Esse 1 milh\u00e3o de aposentadorias produziram d\u00e9ficit de R$ 1,5 trilh\u00e3o nos \u00faltimos dez anos.", "data": "2018-4-23", "url": "https://aosfatos.org/noticias/flavio-rocha-escorrega-ao-falar-sobre-riachuelo-previdencia-e-reforma-trabalhista/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Bernardo Moura e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Falo da menor infla\u00e7\u00e3o [...] de todos os tempos.", "data": "2018-4-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-pronunciamento-temer-infla-desempenho-economico-do-proprio-governo/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "Est\u00e1 errado no Brasil dar quatro graus de jurisdi\u00e7\u00e3o ao julgamento de um crime comum, sem repercuss\u00e3o constitucional nenhuma que justifique isso.", "data": "2018-4-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-ciro-disse-de-errado-sobre-recursos-na-justica-e-criminalidade/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Felizmente tamb\u00e9m eu gasto muito pouco em campanha (...) Gastei uma soma insignificante, absolutamente declarada na Justi\u00e7a Eleitoral.", "data": "2018-4-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alvaro-dias-relativiza-gastos-de-campanha-e-usa-dados-defasados-para-falar-de-estatais/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "O projeto do sal\u00e1rio m\u00ednimo j\u00e1 est\u00e1 encaminhado e ser\u00e1 o maior sal\u00e1rio m\u00ednimo da nossa hist\u00f3ria.", "data": "2018-5-2", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-no-pronunciamento-de-temer-pelo-dia-do-trabalho/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Ciro Gomes foi parlamentar por quatro anos e, al\u00e9m de n\u00e3o aprovar nada, ele apresentou zero projetos.", "data": "2018-7-31", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-roda-viva-bolsonaro-responde-a-questionamentos-sobre-banqueiros-e-corrupcao-com-dados-errados/", "status": "FALSO"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "Das 50 cidades mais violentas do mundo, 11 est\u00e3o no Nordeste brasileiro.", "data": "2018-5-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-alvaro-dias-na-sabatina-do-uol/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Judite Cypreste e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Em 2016, o Joesley recebeu mais de R$ 100 milh\u00f5es da JBS...", "data": "2018-5-8", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-roda-vida-boulos-confunde-dados-de-habitacao-e-superestima-arrecadacao/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Bernardo Moura", "quote": "2003 - PSB", "data": "2018-5-17", "url": "https://aosfatos.org/noticias/lista-com-troca-troca-de-partidos-de-ciro-gomes-tem-informacoes-erradas/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "N\u00f3s temos hoje uma despesa, o Estado que gasta de sal\u00e1rio, para algumas categorias, e na m\u00e9dia d\u00e1 sal\u00e1rios 67% maiores do que o setor privado.", "data": "2018-5-18", "url": "https://aosfatos.org/noticias/rodrigo-maia-usa-numeros-imprecisos-sobre-previdencia-na-tv/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "60 milh\u00f5es de pessoas est\u00e3o com nome no SPC.", "data": "2018-5-21", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-ciro-gomes-na-sabatina-do-uol/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "O desmatamento subiu, de 2012 pra c\u00e1, em torno de 37%.", "data": "2018-5-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-os-erros-e-acertos-de-marina-silva-na-sabatina-do-uol/", "status": "VERDADEIRO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Judite Cypreste", "quote": "Hoje n\u00f3s temos oito pessoas trabalhando para [cada] dois aposentados. Daqui a bem pouco tempo, n\u00f3s vamos ter duas pessoas para oito aposentados. Isso \u00e9 insustent\u00e1vel, quando chegarmos acho que em torno de 2060.", "data": "2018-5-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/marina-silva-erra-dados-de-emprego-e-financiamento-de-campanha/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Luiz Fernando Menezes e Judite Cypreste", "quote": "N\u00e3o recebi recursos da JBS, nem da Odebrecht, nem de nenhuma construtora.", "data": "2018-6-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/doria-exagera-ao-falar-de-investimento-em-seguranca-e-fila-de-exames/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Bernardo Moura e Luiz Fernando Menezes", "quote": "50% da popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria n\u00e3o est\u00e1 presa pelos dois tipos de crime que afligem a sociedade brasileira: viol\u00eancia e corrup\u00e7\u00e3o. \u2014 Lu\u00eds Roberto Barroso, ministro do STF", "data": "2018-4-5", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-na-discussao-sobre-impunidade-e-sistema-prisional-entre-barroso-e-toffoli/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Ana Rita Cunha, Bernardo Moura, Luiz Fernando Menezes e Tai Nalon", "quote": "Sempre apoiei a Lava Jato...", "data": "2018-4-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-o-que-disse-lula-em-discurso-no-sindicato-dos-metalurgicos/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Bernardo Moura", "quote": "... [s\u00e3o] sete ministros [de Temer] investigados.", "data": "2018-4-11", "url": "https://aosfatos.org/noticias/ao-lancar-pre-candidatura-marina-erra-numeros-sobre-investigados-na-lava-jato/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Realizamos o maior Carnaval de rua do Brasil.", "data": "2018-4-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/covas-assume-prefeitura-de-sao-paulo-e-usa-dados-errados-para-defender-gestao/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Eu entreguei no ano passado in\u00fameras esta\u00e7\u00f5es de metr\u00f4. Entreguei antes de deixar o governo mais seis esta\u00e7\u00f5es de metr\u00f4. E o M\u00e1rcio Fran\u00e7a, que assumiu o governo, vai entregar mais 16 at\u00e9 o fim do ano.", "data": "2018-4-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alckmin-omite-contexto-e-minimiza-influenia-de-paulo-preto-no-governo-paulista/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "A minha experi\u00eancia [\u00e9] de gerador de empregos, como 15\u00b0 maior empregador do Brasil.", "data": "2018-4-23", "url": "https://aosfatos.org/noticias/flavio-rocha-escorrega-ao-falar-sobre-riachuelo-previdencia-e-reforma-trabalhista/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Bernardo Moura e Luiz Fernando Menezes", "quote": "... dos menores juros de todos os tempos\u2026", "data": "2018-4-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-pronunciamento-temer-infla-desempenho-economico-do-proprio-governo/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "Nenhum pa\u00eds do mundo moderno tem isso. Todos exaurem o julgamento de crime comum em dois graus.", "data": "2018-4-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-ciro-disse-de-errado-sobre-recursos-na-justica-e-criminalidade/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Eu fiz quase 80% dos votos do Paran\u00e1 (...)", "data": "2018-4-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alvaro-dias-relativiza-gastos-de-campanha-e-usa-dados-defasados-para-falar-de-estatais/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "O Brasil est\u00e1 crescendo...", "data": "2018-5-2", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-no-pronunciamento-de-temer-pelo-dia-do-trabalho/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Alberto Youssef tamb\u00e9m disse em dela\u00e7\u00e3o premiada em ju\u00edzo que eu fui um dos tr\u00eas deputados federais do PP que n\u00e3o foi buscar dinheiro na Petrobras [Ana Am\u00e9lia, Jair Bolsonaro e Paulo Maluf].", "data": "2018-7-31", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-roda-viva-bolsonaro-responde-a-questionamentos-sobre-banqueiros-e-corrupcao-com-dados-errados/", "status": "FALSO"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "De R$ 1,5 trilh\u00e3o, passamos para R$ 4,9 trilh\u00f5es [no crescimento da d\u00edvida p\u00fablica].", "data": "2018-5-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-alvaro-dias-na-sabatina-do-uol/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Judite Cypreste e Luiz Fernando Menezes", "quote": "... Ele pagou menos de R$ 300 mil de impostos.", "data": "2018-5-8", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-roda-vida-boulos-confunde-dados-de-habitacao-e-superestima-arrecadacao/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Bernardo Moura", "quote": "2014 - PROS", "data": "2018-5-17", "url": "https://aosfatos.org/noticias/lista-com-troca-troca-de-partidos-de-ciro-gomes-tem-informacoes-erradas/", "status": "FALSO"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "\u2026 uma informalidade que \u00e9 majorit\u00e1ria hoje.", "data": "2018-5-21", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-ciro-gomes-na-sabatina-do-uol/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "N\u00f3s estamos perdendo 30% da produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola em fun\u00e7\u00e3o do mau funcionamento de estradas.", "data": "2018-5-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-os-erros-e-acertos-de-marina-silva-na-sabatina-do-uol/", "status": "VERDADEIRO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Bernardo Moura e Luiz Fernando Menezes", "quote": "O Brasil \u00e9 o pa\u00eds com maior n\u00famero de homic\u00eddios do mundo. \u2014 Lu\u00eds Roberto Barroso, ministro do STF", "data": "2018-4-5", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-na-discussao-sobre-impunidade-e-sistema-prisional-entre-barroso-e-toffoli/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Ana Rita Cunha, Bernardo Moura, Luiz Fernando Menezes e Tai Nalon", "quote": "Em 1986, eu fui o deputado constituinte mais votado da hist\u00f3ria deste pa\u00eds...", "data": "2018-4-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-o-que-disse-lula-em-discurso-no-sindicato-dos-metalurgicos/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Bernardo Moura", "quote": "... 30 mil jovens [s\u00e3o] assassinados [no Brasil] todos os anos.", "data": "2018-4-11", "url": "https://aosfatos.org/noticias/ao-lancar-pre-candidatura-marina-erra-numeros-sobre-investigados-na-lava-jato/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "17 novos CTAs foram disponibilizados, ampliando a rede de atendimento para popula\u00e7\u00e3o em alta vulnerabilidade.", "data": "2018-4-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/covas-assume-prefeitura-de-sao-paulo-e-usa-dados-errados-para-defender-gestao/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "O metr\u00f4 tem 50 anos. Em 50 anos foram feitas 60 esta\u00e7\u00f5es. N\u00f3s, em oito anos, at\u00e9 dezembro, vamos deixar 29 esta\u00e7\u00f5es. Ou seja, 50% do que existia.", "data": "2018-4-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alckmin-omite-contexto-e-minimiza-influenia-de-paulo-preto-no-governo-paulista/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Existe dinheiro para pagar contracheques a servidores p\u00fablicos, sal\u00e1rio de R$ 1 milh\u00e3o, R$ 500 mil.", "data": "2018-4-23", "url": "https://aosfatos.org/noticias/flavio-rocha-escorrega-ao-falar-sobre-riachuelo-previdencia-e-reforma-trabalhista/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Bernardo Moura e Luiz Fernando Menezes", "quote": "... que protegem o dinheiro do trabalhador, seu poder de compra\u2026", "data": "2018-4-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-pronunciamento-temer-infla-desempenho-economico-do-proprio-governo/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "O medo campeia no pa\u00eds, 64,7 mil homic\u00eddios em 12 meses.", "data": "2018-4-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-ciro-disse-de-errado-sobre-recursos-na-justica-e-criminalidade/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Meu suplente deixou a empresa em 2012. Ele n\u00e3o est\u00e1 sendo investigado. A empresa, sim; ele n\u00e3o.", "data": "2018-4-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alvaro-dias-relativiza-gastos-de-campanha-e-usa-dados-defasados-para-falar-de-estatais/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "... e, a cada dia, estamos criando mais postos e mais oportunidades.", "data": "2018-5-2", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-no-pronunciamento-de-temer-pelo-dia-do-trabalho/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Tai Nalon e B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "Se as evid\u00eancias sinalizam que, com a poss\u00edvel liberaliza\u00e7\u00e3o da maconha, haver\u00e1 aumento de consumo e dos problemas decorrentes desse consumo, apenas se desloca o problema do sistema judicial para o da sa\u00fade. Nesse diapas\u00e3o, podem ser citadas as experi\u00eancias de pa\u00edses que j\u00e1 descriminalizaram o porte, como \u00e9 o caso da Holanda, Portugal e Estados Unidos, que passaram a tratar o uso como caso de sa\u00fade, e n\u00e3o mais de pol\u00edcia.", "data": "2017-11-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/relatorio-contra-descriminalizacao-da-maconha-tem-dados-distorcidos/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "Obama me grampeou.", "data": "2017-12-15", "url": "https://aosfatos.org/noticias/do-grampo-de-obama-interferencia-russa-declaracoes-falsas-de-trump-mais-relevantes-do-ano/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Thays Lavor", "quote": "Quando Fernando Henrique Cardoso foi candidato, nas duas elei\u00e7\u00f5es em que foi candidato, n\u00e3o participou de nenhum debate. Foi a um na Bandeirantes e nunca mais.", "data": "2017-12-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-entrevista-de-lula-jornais-e-blogueiros/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Ana Rita Cunha, B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Tai Nalon", "quote": "O que estamos denunciando \u00e9 que o impedimento de Lula seria uma fraude nas elei\u00e7\u00f5es. [O boicote] \u00e9 uma coisa que n\u00e3o est\u00e1 sendo oficialmente discutida ainda, mas vai caminhar para isso se ele for impedido de ser candidato. \u00c9 um processo que n\u00e3o tem base jur\u00eddica. \u2014 senadora Gleisi Hoffmann (PT-PR)", "data": "2018-1-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-dizem-os-politicos-e-redes-sobre-o-julgamento-de-lula-e-o-que-mostram-os-fatos/", "status": "CONTRADIT\u00d3RIO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Eu at\u00e9 j\u00e1 nem queria mais fazer pol\u00edtica. [...] Essa provoca\u00e7\u00e3o me deu uma coceirinha e eu agora quero ser candidato \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.", "data": "2018-1-26", "url": "https://aosfatos.org/noticias/apos-condenacao-lula-comenta-trajetoria-com-contradicoes/", "status": "CONTRADIT\u00d3RIO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Tai Nalon", "quote": "Este projeto de Previd\u00eancia n\u00e3o alcan\u00e7a os mais pobres, aqueles que ganham um, dois, tr\u00eas sal\u00e1rios m\u00ednimos.", "data": "2018-1-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/ao-lado-de-silvio-santos-temer-defende-reforma-da-previdencia-com-dados-incorretos/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "O Brasil \u00e9 o campe\u00e3o mundial de assassinato de pessoas trans.", "data": "2018-2-5", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-no-que-diz-manuela-davila-de-assassinatos-de-trans-investimento-estatal/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "Mas o tribunal atuou ao longo dos anos de forma adequada. Deu contribui\u00e7\u00f5es importantes na \u00e1rea fiscal.", "data": "2018-2-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/mendes-defende-esforco-fiscal-mas-omite-decisoes-contra-ajuste-e-erra-sobre-indulto-de-temer/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Superamos a crise.", "data": "2018-2-8", "url": "https://aosfatos.org/noticias/mensagem-de-temer-ao-congresso-distorce-dados-sobre-economia-ambiente-e-bolsa-familia/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "O nosso sistema carcer\u00e1rio nos \u00faltimos 16 anos cresceu 171%.", "data": "2018-2-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/jungmann-cita-dados-errados-sobre-sistema-carcerario-checamos-seu-discurso-de-posse/", "status": "FALSO"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "Hoje temos 52 milh\u00f5es de brasileiros abaixo da linha da pobreza.", "data": "2018-5-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-alvaro-dias-na-sabatina-do-uol/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Judite Cypreste e Luiz Fernando Menezes", "quote": "\u2026 [o equivalente a] menos de 0,5%.", "data": "2018-5-8", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-roda-vida-boulos-confunde-dados-de-habitacao-e-superestima-arrecadacao/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Bernardo Moura", "quote": "2015 - PDT", "data": "2018-5-17", "url": "https://aosfatos.org/noticias/lista-com-troca-troca-de-partidos-de-ciro-gomes-tem-informacoes-erradas/", "status": "FALSO"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "O or\u00e7amento executado ano passado: de cada R$ 100 executado documentalmente, R$ 51,70 foram juros para banco.", "data": "2018-5-21", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-ciro-gomes-na-sabatina-do-uol/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "O problema \u00e9 uma reforma da Previd\u00eancia draconiana como o Temer tentou fazer. Voc\u00ea dizer que uma pessoa vai ter que passar 49 anos para poder receber a aposentadoria integral, 25 anos contribuindo para poder se aposentar por tempo de servi\u00e7o n\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel.", "data": "2018-5-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-os-erros-e-acertos-de-marina-silva-na-sabatina-do-uol/", "status": "VERDADEIRO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Bernardo Moura e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Nesse momento, [o n\u00famero de homic\u00eddios] \u00e9 mais que a guerra na S\u00edria.\u2014 Lu\u00eds Roberto Barroso, ministro do STF", "data": "2018-4-5", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-na-discussao-sobre-impunidade-e-sistema-prisional-entre-barroso-e-toffoli/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Ana Rita Cunha, Bernardo Moura, Luiz Fernando Menezes e Tai Nalon", "quote": "Vamos fortalecer a agricultura familiar, que \u00e9 respons\u00e1vel por 70% do alimenta\u00e7\u00e3o desse pa\u00eds.", "data": "2018-4-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-o-que-disse-lula-em-discurso-no-sindicato-dos-metalurgicos/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "38,5 mil t\u00edtulos de propriedades foram entregues...", "data": "2018-4-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/covas-assume-prefeitura-de-sao-paulo-e-usa-dados-errados-para-defender-gestao/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Olha, eu j\u00e1 fiz a reforma da Previd\u00eancia aqui em S\u00e3o Paulo, em 2011, no primeiro ano e fui reeleito, ali\u00e1s, no primeiro turno. O que \u00e9 que n\u00f3s fizemos? N\u00f3s fizemos o regime igual no setor privado. At\u00e9 o teto do INSS, o governo paga. At\u00e9 o teto do INSS n\u00e3o tem mudan\u00e7a. Acima disso o governo n\u00e3o pagar\u00e1, \u00e9 previd\u00eancia complementar. E a\u00ed n\u00e3o \u00e9 mais benef\u00edcio definido \u00e9 contribui\u00e7\u00e3o definida.", "data": "2018-4-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alckmin-omite-contexto-e-minimiza-influenia-de-paulo-preto-no-governo-paulista/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Uma reforma trabalhista de verdade que j\u00e1 est\u00e1 mostrando a que veio...", "data": "2018-4-23", "url": "https://aosfatos.org/noticias/flavio-rocha-escorrega-ao-falar-sobre-riachuelo-previdencia-e-reforma-trabalhista/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Bernardo Moura e Luiz Fernando Menezes", "quote": "... com mais cr\u00e9dito\u2026", "data": "2018-4-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-pronunciamento-temer-infla-desempenho-economico-do-proprio-governo/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "... ante uma absoluta incapacidade de investiga\u00e7\u00e3o [de homic\u00eddios], que s\u00f3 chega a 8%.", "data": "2018-4-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-ciro-disse-de-errado-sobre-recursos-na-justica-e-criminalidade/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Olha, n\u00f3s temos 149 empresas estatais federais. (...) 30% dessas empresas [estatais federais] foram criadas durante o governo do PT.", "data": "2018-4-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alvaro-dias-relativiza-gastos-de-campanha-e-usa-dados-defasados-para-falar-de-estatais/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Veja o exemplo do trabalhador do campo que, com seu esfor\u00e7o di\u00e1rio, ajudou o pa\u00eds a sair da recess\u00e3o e, com suas safras recordes, coloca comida mais barata na mesa de todos os outros trabalhadores.", "data": "2018-5-2", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-no-pronunciamento-de-temer-pelo-dia-do-trabalho/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Tai Nalon e B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "Um dos argumentos mais utilizados por aqueles que defendem a descriminaliza\u00e7\u00e3o seria o de que a sua regulamenta\u00e7\u00e3o reduziria \u2014 ou at\u00e9 eliminaria \u2014 o tr\u00e1fico de drogas. Entretanto, tal argumento foi refutado pelo representante do Escrit\u00f3rio das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre Drogas e Crimes (UNODC) para o Brasil e para o Cone Sul, Bo Mathiasen, que declarou que a legaliza\u00e7\u00e3o n\u00e3o teria tal efeito, tendo em vista que o tr\u00e1fico de drogas n\u00e3o existe exclusivamente em consequ\u00eancia do uso da droga.", "data": "2017-11-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/relatorio-contra-descriminalizacao-da-maconha-tem-dados-distorcidos/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "Essa coisa da R\u00fassia com Trump \u00e9 uma hist\u00f3ria inventada. \u00c9 uma desculpa dos democratas por terem perdido as elei\u00e7\u00f5es.", "data": "2017-12-15", "url": "https://aosfatos.org/noticias/do-grampo-de-obama-interferencia-russa-declaracoes-falsas-de-trump-mais-relevantes-do-ano/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Thays Lavor", "quote": "\u00c9 importante saber as condi\u00e7\u00f5es em que eu cheguei \u00e0 Presid\u00eancia em 2003. (...) 12% de desemprego, infla\u00e7\u00e3o chegando a 13%, t\u00ednhamos d\u00edvida de R$ 30 bilh\u00f5es com o FMI, n\u00e3o fech\u00e1vamos a conta no final do ano, [o ex-ministro da Fazenda, Pedro] Malan tinha que viajar para Washington todo fim de ano, FMI tinha que vir aqui duas vezes por ano dar autoriza\u00e7\u00e3o dos nossos gastos (...), n\u00e3o era uma situa\u00e7\u00e3o f\u00e1cil.", "data": "2017-12-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-entrevista-de-lula-jornais-e-blogueiros/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Ana Rita Cunha, B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Tai Nalon", "quote": "Aprova\u00e7\u00e3o do \"Ficha Limpa\" \u00e9 importante avan\u00e7o da democracia e torcemos para q j\u00e1 tenha validade para essas elei\u00e7\u00f5es", "data": "2018-1-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-dizem-os-politicos-e-redes-sobre-o-julgamento-de-lula-e-o-que-mostram-os-fatos/", "status": "CONTRADIT\u00d3RIO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "O Fies, que foi uma revolu\u00e7\u00e3o nesse pa\u00eds, est\u00e1 acabando.", "data": "2018-1-26", "url": "https://aosfatos.org/noticias/apos-condenacao-lula-comenta-trajetoria-com-contradicoes/", "status": "CONTRADIT\u00d3RIO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Tai Nalon", "quote": "Pega o caso do sujeito, Silvio, que s\u00f3 se aposenta aos 65 anos porque ele come\u00e7a a contribuir. De repente, ele para a contribui\u00e7\u00e3o e da\u00ed ele n\u00e3o consegue fazer os 35 anos de contribui\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o ele se aposenta aos 65 anos. N\u00f3s diminu\u00edmos isso para 15 anos. Ou seja, quem hoje ganha at\u00e9 um sal\u00e1rio m\u00ednimo, por exemplo, ele pode se aposentar com 55, 56, 57 anos.", "data": "2018-1-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/ao-lado-de-silvio-santos-temer-defende-reforma-da-previdencia-com-dados-incorretos/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "A cada 48 horas, uma pessoa trans \u00e9 assassinada.", "data": "2018-2-5", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-no-que-diz-manuela-davila-de-assassinatos-de-trans-investimento-estatal/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "Disseram que o indulto beneficiaria presos na Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato. E n\u00e3o se mostra um r\u00e9u da Lava Jato que seria beneficiado.", "data": "2018-2-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/mendes-defende-esforco-fiscal-mas-omite-decisoes-contra-ajuste-e-erra-sobre-indulto-de-temer/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "A infla\u00e7\u00e3o, que chegara \u00e0 casa de 10%, caiu para menos de 3%.", "data": "2018-2-8", "url": "https://aosfatos.org/noticias/mensagem-de-temer-ao-congresso-distorce-dados-sobre-economia-ambiente-e-bolsa-familia/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Mas o d\u00e9ficit de vagas cresceu 269%. Hoje, esse d\u00e9ficit j\u00e1 se encaminha para alguma coisa pr\u00f3xima, algo como 400 mil vagas.", "data": "2018-2-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/jungmann-cita-dados-errados-sobre-sistema-carcerario-checamos-seu-discurso-de-posse/", "status": "FALSO"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "A metade dos brasileiros sobrevive com um sal\u00e1rio m\u00ednimo.", "data": "2018-5-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-alvaro-dias-na-sabatina-do-uol/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Bernardo Moura e Luiz Fernando Menezes", "quote": "E, como observou o ministro Dias Toffoli, s\u00e3o pobres, negros, e geralmente mortes violentas por arma de fogo. \u00c9 uma trag\u00e9dia brasileira. \u2014 Lu\u00eds Roberto Barroso, ministro do STF", "data": "2018-4-5", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-na-discussao-sobre-impunidade-e-sistema-prisional-entre-barroso-e-toffoli/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Ana Rita Cunha, Bernardo Moura, Luiz Fernando Menezes e Tai Nalon", "quote": "... fui o presidente que mais construiu universidades.", "data": "2018-4-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-o-que-disse-lula-em-discurso-no-sindicato-dos-metalurgicos/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "... 35 mil unidades habitacionais foram viabilizadas...", "data": "2018-4-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/covas-assume-prefeitura-de-sao-paulo-e-usa-dados-errados-para-defender-gestao/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Aqui n\u00e3o teve desajuste fiscal, aqui teve super\u00e1vit.", "data": "2018-4-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alckmin-omite-contexto-e-minimiza-influenia-de-paulo-preto-no-governo-paulista/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Janeiro foi o melhor janeiro em seis anos. Fevereiro tamb\u00e9m com aumento de empregos.", "data": "2018-4-23", "url": "https://aosfatos.org/noticias/flavio-rocha-escorrega-ao-falar-sobre-riachuelo-previdencia-e-reforma-trabalhista/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Bernardo Moura e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Falo da volta do crescimento econ\u00f4mico\u2026", "data": "2018-4-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-pronunciamento-temer-infla-desempenho-economico-do-proprio-governo/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "60 milh\u00f5es de brasileiros est\u00e3o com o nome sujo no SPC e no Serasa.", "data": "2018-4-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-ciro-disse-de-errado-sobre-recursos-na-justica-e-criminalidade/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "N\u00f3s temos hoje 52 milh\u00f5es de brasileiro abaixo da linha da pobreza.", "data": "2018-4-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alvaro-dias-relativiza-gastos-de-campanha-e-usa-dados-defasados-para-falar-de-estatais/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Tai Nalon e B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "Os usu\u00e1rios acabariam sendo levados para o uso de drogas mais fortes e, muitas vezes, enveredariam para o mundo crime.", "data": "2017-11-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/relatorio-contra-descriminalizacao-da-maconha-tem-dados-distorcidos/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Thays Lavor", "quote": "Se fizer estudo, vai perceber que a rela\u00e7\u00e3o comercial do Brasil com os pa\u00edses ricos \u00e9 muito est\u00e1vel.", "data": "2017-12-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-entrevista-de-lula-jornais-e-blogueiros/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Ana Rita Cunha, B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Tai Nalon", "quote": "\u00c9 como quando acontece um exterm\u00ednio de um jovem por ele ser negro \u2014 e ele ser julgado, condenado e morto. N\u00e3o porque tenha feito algo errado, mas simplesmente por ser negro. Ou por ser gay, por ser l\u00e9sbica, por ser mulher. \u2014 deputada ", "data": "2018-1-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-dizem-os-politicos-e-redes-sobre-o-julgamento-de-lula-e-o-que-mostram-os-fatos/", "status": "CONTRADIT\u00d3RIO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "O Prouni est\u00e1 diminuindo.", "data": "2018-1-26", "url": "https://aosfatos.org/noticias/apos-condenacao-lula-comenta-trajetoria-com-contradicoes/", "status": "CONTRADIT\u00d3RIO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Tai Nalon", "quote": "Hoje, Silvio, a d\u00edvida previdenci\u00e1ria \u00e9 de R$ 189 bilh\u00f5es. No ano que vem, R$ 220 bilh\u00f5es.", "data": "2018-1-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/ao-lado-de-silvio-santos-temer-defende-reforma-da-previdencia-com-dados-incorretos/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "No Brasil, temos cerca de 12 milh\u00f5es de desempregados. Um quarto dos jovens n\u00e3o estuda nem trabalha.", "data": "2018-2-5", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-no-que-diz-manuela-davila-de-assassinatos-de-trans-investimento-estatal/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "O Supremo j\u00e1 declarou v\u00e1rias vezes a constitucionalidade da Lei da Ficha Limpa.", "data": "2018-2-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/mendes-defende-esforco-fiscal-mas-omite-decisoes-contra-ajuste-e-erra-sobre-indulto-de-temer/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "O desemprego, que atingiu n\u00edveis alarmantes, come\u00e7ou a ceder.", "data": "2018-2-8", "url": "https://aosfatos.org/noticias/mensagem-de-temer-ao-congresso-distorce-dados-sobre-economia-ambiente-e-bolsa-familia/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Quatro entre cada um dos apenados hoje no sistema carcer\u00e1rio brasileiro est\u00e3o na condi\u00e7\u00e3o pris\u00e3o preventiva ou tempor\u00e1ria.", "data": "2018-2-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/jungmann-cita-dados-errados-sobre-sistema-carcerario-checamos-seu-discurso-de-posse/", "status": "FALSO"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "15 milh\u00f5es de brasileiros sobrevivem com at\u00e9 R$ 136 por m\u00eas.", "data": "2018-5-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-alvaro-dias-na-sabatina-do-uol/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Bernardo Moura e Luiz Fernando Menezes", "quote": "\"N\u00e3o v\u00e3o a j\u00fari nem 5% dos homic\u00eddios do Brasil\" \u2014 Dias Toffoli, ministro do STF", "data": "2018-4-5", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-na-discussao-sobre-impunidade-e-sistema-prisional-entre-barroso-e-toffoli/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Ana Rita Cunha, Bernardo Moura, Luiz Fernando Menezes e Tai Nalon", "quote": "Fui o \u00fanico presidente da Rep\u00fablica sem ter um diploma universit\u00e1rio.", "data": "2018-4-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-o-que-disse-lula-em-discurso-no-sindicato-dos-metalurgicos/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "... iniciou-se a primeira PPP municipal de habita\u00e7\u00e3o, com a publica\u00e7\u00e3o de edital com 12 lotes para a produ\u00e7\u00e3o de at\u00e9 32 mil unidades habitacionais.", "data": "2018-4-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/covas-assume-prefeitura-de-sao-paulo-e-usa-dados-errados-para-defender-gestao/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "(...) aqui n\u00e3o teve atraso de pagamento de sal\u00e1rio.", "data": "2018-4-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alckmin-omite-contexto-e-minimiza-influenia-de-paulo-preto-no-governo-paulista/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Existem pensionistas, herdeiras de combatentes da Guerra do Paraguai.", "data": "2018-4-23", "url": "https://aosfatos.org/noticias/flavio-rocha-escorrega-ao-falar-sobre-riachuelo-previdencia-e-reforma-trabalhista/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Bernardo Moura e Luiz Fernando Menezes", "quote": "... e do projeto do maior sal\u00e1rio m\u00ednimo da hist\u00f3ria.", "data": "2018-4-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-pronunciamento-temer-infla-desempenho-economico-do-proprio-governo/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "\u00c9 o maior endividamento das fam\u00edlias da hist\u00f3ria brasileira.", "data": "2018-4-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-ciro-disse-de-errado-sobre-recursos-na-justica-e-criminalidade/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Temos a\u00ed 100 milh\u00f5es de brasileiros sem acesso a saneamento b\u00e1sico. 35 milh\u00f5es sem acesso \u00e0 \u00e1gua tratada. 17 milh\u00f5es sem acesso \u00e0 coleta de lixo.", "data": "2018-4-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alvaro-dias-relativiza-gastos-de-campanha-e-usa-dados-defasados-para-falar-de-estatais/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Tai Nalon e B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "Por exemplo, no caso do Uruguai, onde houve a legaliza\u00e7\u00e3o da maconha no ano de 2013, o Diretor Nacional de Pol\u00edcia do Uruguai, Mario Layera, informou que a descriminaliza\u00e7\u00e3o n\u00e3o implicou diretamente a queda dessa droga.", "data": "2017-11-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/relatorio-contra-descriminalizacao-da-maconha-tem-dados-distorcidos/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Thays Lavor", "quote": "E \u00e9 importante lembrar que fiz duas pol\u00edticas tribut\u00e1rias, mandei as duas para o Congresso Nacional. Uma tinha unanimidade dos empres\u00e1rios que participaram da elabora\u00e7\u00e3o, do movimento sindical e das lideran\u00e7as. Eu mandei pelo Congresso Nacional, mas n\u00e3o andou porque o [Jos\u00e9] Serra n\u00e3o queria.", "data": "2017-12-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-entrevista-de-lula-jornais-e-blogueiros/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Ana Rita Cunha, B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Tai Nalon", "quote": "A ONU EST\u00c1 DE OLHO \u2014 Geoffrey Robertson, advogado da Comiss\u00e3o de Direitos Humanos da ONU, acompanha o julgamento do recurso do ex-presidente Lula. O brit\u00e2nico tem como compet\u00eancia avaliar as viola\u00e7\u00f5es aos direitos fundamentais nos pa\u00edses membros das Na\u00e7\u00f5es Unidas. \u2014 ", "data": "2018-1-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-dizem-os-politicos-e-redes-sobre-o-julgamento-de-lula-e-o-que-mostram-os-fatos/", "status": "CONTRADIT\u00d3RIO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "A massa salarial est\u00e1 diminuindo.", "data": "2018-1-26", "url": "https://aosfatos.org/noticias/apos-condenacao-lula-comenta-trajetoria-com-contradicoes/", "status": "CONTRADIT\u00d3RIO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Tai Nalon", "quote": "A d\u00edvida previdenci\u00e1ria \u00e9 t\u00e3o grande, t\u00e3o expressiva que l\u00e1 [na Gr\u00e9cia e em Portugal] foi preciso cortar 30%, 40% dos vencimentos dos funcion\u00e1rios p\u00fablicos.", "data": "2018-1-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/ao-lado-de-silvio-santos-temer-defende-reforma-da-previdencia-com-dados-incorretos/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "Vamos falar sobre a Apple. Sabe a Siri? E a tela de touchscreen? Como elas foram criadas? Por forte investimento do Estado! O que fez Steve Jobs? Teve a capacidade de perceber estes fortes investimentos estatais no desenvolvimento de tecnologias e utilizar para criar a Apple, o iPhone e tudo isso que a gente conhece.", "data": "2018-2-5", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-no-que-diz-manuela-davila-de-assassinatos-de-trans-investimento-estatal/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "Se perguntarmos o que as pessoas querem em rela\u00e7\u00e3o aos que praticaram crimes, \u00e9 pena de morte.", "data": "2018-2-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/mendes-defende-esforco-fiscal-mas-omite-decisoes-contra-ajuste-e-erra-sobre-indulto-de-temer/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "A ind\u00fastria voltou a crescer.", "data": "2018-2-8", "url": "https://aosfatos.org/noticias/mensagem-de-temer-ao-congresso-distorce-dados-sobre-economia-ambiente-e-bolsa-familia/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Aproximadamente 27% a 30% dos que se encontram entre as grades hoje est\u00e3o l\u00e1 por drogas.", "data": "2018-2-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/jungmann-cita-dados-errados-sobre-sistema-carcerario-checamos-seu-discurso-de-posse/", "status": "FALSO"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "Para registrar uma patente [leva-se] 11 anos...", "data": "2018-5-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-alvaro-dias-na-sabatina-do-uol/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Ana Rita Cunha, Bernardo Moura, Luiz Fernando Menezes e Tai Nalon", "quote": "Indiquei quatro procuradores[-gerais da Rep\u00fablica].", "data": "2018-4-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-o-que-disse-lula-em-discurso-no-sindicato-dos-metalurgicos/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Tai Nalon e S\u00e9rgio Spagnuolo", "quote": "Essa grava\u00e7\u00e3o clandestina foi adulterada e manipulada com objetivos nitidamente subterr\u00e2neos e inclu\u00edda do inqu\u00e9rito sem a devida e adequada averigua\u00e7\u00e3o.", "data": "2017-5-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/apos-divulgacao-de-gravacoes-checamos-o-novo-pronunciamento-de-temer/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Tai Nalon e B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "[A divis\u00e3o da chapa] n\u00e3o contraria absolutamente nenhuma decis\u00e3o dessa Corte. \u2014 Gustavo Guedes, advogado de Michel Temer", "data": "2017-6-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-argumentos-de-acusacao-e-defesa-no-julgamento-de-dilma-e-temer-no-tse/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "A Lei de Migra\u00e7\u00e3o permite \u00e0 pessoa se aposentar por idade. Ent\u00e3o como falar de Reforma da Previd\u00eancia, quando o governo j\u00e1 come\u00e7a a importar aposentados para c\u00e1?", "data": "2017-7-6", "url": "https://aosfatos.org/noticias/bolsonaro-erra-dados-de-migracao-reservas-indigenas-e-agronegocio/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Tai Nalon", "quote": "A senten\u00e7a est\u00e1 baseada exclusivamente em dela\u00e7\u00f5es premiadas negociadas ao longo de meses com criminosos confessos, e simplesmente validam as convic\u00e7\u00f5es contidas na acusa\u00e7\u00e3o de procuradores do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, sem que houvesse a apresenta\u00e7\u00e3o de provas que justifiquem a condena\u00e7\u00e3o nos termos expressos pelas leis brasileiras. \u2014 Partido dos Trabalhadores", "data": "2017-7-13", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-e-o-que-e-ficcao-na-condenacao-de-lula-na-lava-jato/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "N\u00e3o aceitar propina da Odebrecht.", "data": "2017-7-21", "url": "https://aosfatos.org/noticias/lula-ataca-psol-responde-e-nos-checamos-a-briga-na-esquerda/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por S\u00e9rgio Spagnuolo, Ana Rita Cunha e Tai Nalon", "quote": "N\u00f3s faremos muito mais ao colocar, como estamos fazendo, as nossas contas em ordem de forma definitiva e equilibrada.", "data": "2017-8-2", "url": "https://aosfatos.org/noticias/temer-erra-dados-economicos-ao-comentar-rejeicao-de-denuncia/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "No Brasil, 26 partidos est\u00e3o envolvidos em esc\u00e2ndalos. A Rede n\u00e3o faz parte dessa lista.", "data": "2017-9-4", "url": "https://aosfatos.org/noticias/rede-lanca-movimento-por-ficha-limpa-mas-nao-menciona-suas-pendencias-na-justica/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Tai Nalon", "quote": "Voltamos a gerar empregos.", "data": "2017-9-19", "url": "https://aosfatos.org/noticias/na-onu-temer-diz-promover-programas-que-sofreram-cortes/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "Nos governos do PT, o Brasil mais que dobrou o n\u00famero de vagas nas universidades e quadruplicou o n\u00famero de escolas t\u00e9cnicas. \u2014 Programa do PT", "data": "2017-10-16", "url": "https://aosfatos.org/noticias/pt-e-psdb-travam-batalha-de-dados-errados-na-tv/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Tai Nalon e B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "[A den\u00fancia \u00e9 ] Baseada exclusivamente em 45 dela\u00e7\u00f5es premiadas. \u2014 Daniel Gerber, advogado de defesa de Eliseu Padilha", "data": "2017-10-25", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-dizem-os-deputados-que-analisam-segunda-denuncia-de-temer-e-o-que-checamos/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Tai Nalon", "quote": "Fizemos do lim\u00e3o, limonada. A economia melhorou. Os empregos voltaram. Estamos de volta ao jogo. ", "data": "2017-11-8", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-o-planalto-nao-diz-em-sua-nova-peca-publicitaria/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "O Coruj\u00e3o da Sa\u00fade reduziu drasticamente as filas de atendimento e consultas em atrasos e criou um modelo de solu\u00e7\u00e3o de desafios pol\u00edticos que n\u00e3o necessitou de obras, licita\u00e7\u00f5es e concursos...", "data": "2018-4-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/covas-assume-prefeitura-de-sao-paulo-e-usa-dados-errados-para-defender-gestao/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "(...) aqui teve reajuste.", "data": "2018-4-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alckmin-omite-contexto-e-minimiza-influenia-de-paulo-preto-no-governo-paulista/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "48% [de eleitores] ainda n\u00e3o t\u00eam em quem votar.", "data": "2018-4-23", "url": "https://aosfatos.org/noticias/flavio-rocha-escorrega-ao-falar-sobre-riachuelo-previdencia-e-reforma-trabalhista/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Bernardo Moura e Luiz Fernando Menezes", "quote": "... colhemos as duas maiores safras do Brasil...", "data": "2018-4-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-pronunciamento-temer-infla-desempenho-economico-do-proprio-governo/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "S\u00f3 o Brasil e a Est\u00f4nia n\u00e3o cobram [imposto sobre lucros e dividendos].", "data": "2018-4-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-ciro-disse-de-errado-sobre-recursos-na-justica-e-criminalidade/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Tai Nalon e B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "O narcotr\u00e1fico aumentou o n\u00famero de assassinatos [no Uruguai].", "data": "2017-11-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/relatorio-contra-descriminalizacao-da-maconha-tem-dados-distorcidos/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Thays Lavor", "quote": "Esse mercado injusto nunca me agradeceu com o tanto que ganhou. Nunca reconhecem que, quando cheguei \u00e0 Presid\u00eancia, a Bolsa de Valores tinha 11 mil pontos s\u00f3, e, quando deixei, tinha 71 mil pontos. Nunca me agradeceram. Antes de eu chegar o pa\u00eds tinha quatro IPOs. No meu governo foram 150.", "data": "2017-12-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-entrevista-de-lula-jornais-e-blogueiros/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Ana Rita Cunha, B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Tai Nalon", "quote": "Lula roubou bilh\u00f5es... \u2014 Eduardo Bolsonaro, deputado federal (PSC-SP)", "data": "2018-1-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-dizem-os-politicos-e-redes-sobre-o-julgamento-de-lula-e-o-que-mostram-os-fatos/", "status": "CONTRADIT\u00d3RIO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Em 2017, zeramos, pela primeira vez, a fila do Bolsa Fam\u00edlia.", "data": "2018-2-8", "url": "https://aosfatos.org/noticias/mensagem-de-temer-ao-congresso-distorce-dados-sobre-economia-ambiente-e-bolsa-familia/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Segundo dados do Gaeco, no ano de 2016 t\u00ednhamos 97 membros do famigerado PCC presos no Paraguai.", "data": "2018-2-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/jungmann-cita-dados-errados-sobre-sistema-carcerario-checamos-seu-discurso-de-posse/", "status": "FALSO"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "... para registrar um defensivo agr\u00edcola, sete anos.", "data": "2018-5-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-alvaro-dias-na-sabatina-do-uol/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Ana Rita Cunha, Bernardo Moura, Luiz Fernando Menezes e Tai Nalon", "quote": "[O Brasil] Foi o \u00faltimo pa\u00eds do mundo a ter uma universidade. Todos os pa\u00edses mais pobres tiveram. Porque eles n\u00e3o queriam que a juventude brasileira estudasse.", "data": "2018-4-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-o-que-disse-lula-em-discurso-no-sindicato-dos-metalurgicos/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Tai Nalon e S\u00e9rgio Spagnuolo", "quote": "Gra\u00e7as a essa grava\u00e7\u00e3o fraudulenta e adulterada especulou contra a moeda nacional. (...) Antes de entregar a grava\u00e7\u00e3o, comprou US$ 1 bilh\u00e3o.", "data": "2017-5-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/apos-divulgacao-de-gravacoes-checamos-o-novo-pronunciamento-de-temer/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Tai Nalon e B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "O presidente Michel Temer n\u00e3o era obrigado a abrir conta banc\u00e1ria, mas, se abrisse, deveria prestar contas. \u2014 Gustavo Guedes, advogado de Michel Temer", "data": "2017-6-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-argumentos-de-acusacao-e-defesa-no-julgamento-de-dilma-e-temer-no-tse/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "At\u00e9 um tempo atr\u00e1s, Roraima era autossuficiente em arroz e ainda mandava um pouquinho para as Guianas. Hoje importa arroz, porque praticamente destru\u00edram o estado de Roraima com reservas ind\u00edgenas.", "data": "2017-7-6", "url": "https://aosfatos.org/noticias/bolsonaro-erra-dados-de-migracao-reservas-indigenas-e-agronegocio/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Tai Nalon", "quote": "A senten\u00e7a, de 962 par\u00e1grafos, dedicou cinco par\u00e1grafos para a prova que a defesa fez sobre a inoc\u00eancia. \u2014 ex-presidente Lula", "data": "2017-7-13", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-e-o-que-e-ficcao-na-condenacao-de-lula-na-lava-jato/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "N\u00e3o compor com o PMDB.", "data": "2017-7-21", "url": "https://aosfatos.org/noticias/lula-ataca-psol-responde-e-nos-checamos-a-briga-na-esquerda/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por S\u00e9rgio Spagnuolo, Ana Rita Cunha e Tai Nalon", "quote": "Dediquei-me a criar novos empregos. E j\u00e1 conseguimos resultados expressivos neste ano. O emprego est\u00e1 voltando.", "data": "2017-8-2", "url": "https://aosfatos.org/noticias/temer-erra-dados-economicos-ao-comentar-rejeicao-de-denuncia/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "S\u00f3 10% dos congressistas s\u00e3o mulheres.", "data": "2017-9-4", "url": "https://aosfatos.org/noticias/rede-lanca-movimento-por-ficha-limpa-mas-nao-menciona-suas-pendencias-na-justica/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Tai Nalon", "quote": "Recobramos a capacidade do Estado de levar adiante pol\u00edticas sociais indispens\u00e1veis em um pa\u00eds como o nosso.", "data": "2017-9-19", "url": "https://aosfatos.org/noticias/na-onu-temer-diz-promover-programas-que-sofreram-cortes/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "Diferente de outros pol\u00edticos, Lula n\u00e3o enriqueceu. \u2014 Programa do PT", "data": "2017-10-16", "url": "https://aosfatos.org/noticias/pt-e-psdb-travam-batalha-de-dados-errados-na-tv/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Tai Nalon e B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "Janot anulou as dela\u00e7\u00f5es [da JBS e do doleiro L\u00facio Funaro] porque eles [os delatores] mentiram. \u2014 deputado Mauro Pereira (PMDB-RS)", "data": "2017-10-25", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-dizem-os-deputados-que-analisam-segunda-denuncia-de-temer-e-o-que-checamos/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Tai Nalon", "quote": "2015. A infla\u00e7\u00e3o estava em dois d\u00edgitos.", "data": "2017-11-8", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-o-planalto-nao-diz-em-sua-nova-peca-publicitaria/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "... com a realiza\u00e7\u00e3o de mais de 1,7 milh\u00e3o de exames.", "data": "2018-4-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/covas-assume-prefeitura-de-sao-paulo-e-usa-dados-errados-para-defender-gestao/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "[Em S\u00e3o Paulo,] n\u00f3s sa\u00edmos de 13 mil [homic\u00eddios] para 3.503.", "data": "2018-4-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alckmin-omite-contexto-e-minimiza-influenia-de-paulo-preto-no-governo-paulista/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Bernardo Moura e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Os postos de trabalho est\u00e3o ressurgindo. S\u00e3o quase 2 milh\u00f5es nesses \u00faltimos tempos.", "data": "2018-4-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-pronunciamento-temer-infla-desempenho-economico-do-proprio-governo/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "[O ex-presidente] Fernando Henrique (...) aumenta a carga tribut\u00e1ria de 27% para 36,5% do PIB...", "data": "2018-4-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-ciro-disse-de-errado-sobre-recursos-na-justica-e-criminalidade/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Thays Lavor", "quote": "Quando a gente chegou \u00e0 Presid\u00eancia, tinha por volta de 340 meios de comunica\u00e7\u00f5es que recebiam publicidade do governo. Passou para 3,4 mil e poucos.", "data": "2017-12-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-entrevista-de-lula-jornais-e-blogueiros/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Ana Rita Cunha, B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Tai Nalon", "quote": "... e deixou a Petrobras no vermelho. \u2014 Eduardo Bolsonaro, deputado federal (PSC-SP)", "data": "2018-1-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-dizem-os-politicos-e-redes-sobre-o-julgamento-de-lula-e-o-que-mostram-os-fatos/", "status": "CONTRADIT\u00d3RIO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Antes, j\u00e1 aument\u00e1ramos o valor do benef\u00edcio, depois de dois anos sem qualquer reajuste.", "data": "2018-2-8", "url": "https://aosfatos.org/noticias/mensagem-de-temer-ao-congresso-distorce-dados-sobre-economia-ambiente-e-bolsa-familia/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "O senhor [Temer], que destinou mais de R$ 2 bilh\u00f5es para o sistema carcer\u00e1rio...", "data": "2018-2-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/jungmann-cita-dados-errados-sobre-sistema-carcerario-checamos-seu-discurso-de-posse/", "status": "FALSO"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "H\u00e1 mais de 10 anos eu abro m\u00e3o do aux\u00edlio moradia de 5 mil e 500 reais m\u00eas...", "data": "2018-5-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-alvaro-dias-na-sabatina-do-uol/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Ana Rita Cunha, Bernardo Moura, Luiz Fernando Menezes e Tai Nalon", "quote": "Quanto mais eles me atacam, mais cresce a minha rela\u00e7\u00e3o com o povo brasileiro.", "data": "2018-4-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-o-que-disse-lula-em-discurso-no-sindicato-dos-metalurgicos/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Tai Nalon e S\u00e9rgio Spagnuolo", "quote": "O Brasil, que j\u00e1 tinha sa\u00eddo da mais grave crise econ\u00f4mica da sua hist\u00f3ria, vive agora dias de incerteza.", "data": "2017-5-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/apos-divulgacao-de-gravacoes-checamos-o-novo-pronunciamento-de-temer/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Tai Nalon e B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "No per\u00edodo de 2010 a 2014, a pobreza aumentou no Brasil. \u2014 Fl\u00e1vio Henrique Costa Pereira, advogado do PSDB", "data": "2017-6-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-argumentos-de-acusacao-e-defesa-no-julgamento-de-dilma-e-temer-no-tse/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "S\u00e3o 27 caminh\u00f5es de carga roubados por dia no Rio de Janeiro.", "data": "2017-7-6", "url": "https://aosfatos.org/noticias/bolsonaro-erra-dados-de-migracao-reservas-indigenas-e-agronegocio/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Tai Nalon", "quote": "Eu ressalvo que a tese, as provas da defesa foram simplesmente ignoradas. \u2014 Cristiano Zanin, advogado de defesa de Lula", "data": "2017-7-13", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-e-o-que-e-ficcao-na-condenacao-de-lula-na-lava-jato/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "N\u00e3o votar no Rodrigo Maia.", "data": "2017-7-21", "url": "https://aosfatos.org/noticias/lula-ataca-psol-responde-e-nos-checamos-a-briga-na-esquerda/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por S\u00e9rgio Spagnuolo, Ana Rita Cunha e Tai Nalon", "quote": "Batemos recordes hist\u00f3ricos nas exporta\u00e7\u00f5es.", "data": "2017-8-2", "url": "https://aosfatos.org/noticias/temer-erra-dados-economicos-ao-comentar-rejeicao-de-denuncia/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "Foi a Rede e o PSOL que pediram a cassa\u00e7\u00e3o de Eduardo Cunha enquanto os outros partidos grandes ficaram quietinhos de novo.", "data": "2017-9-4", "url": "https://aosfatos.org/noticias/rede-lanca-movimento-por-ficha-limpa-mas-nao-menciona-suas-pendencias-na-justica/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Tai Nalon", "quote": "A energia limpa e renov\u00e1vel no Brasil representa mais de 40% da nossa matriz energ\u00e9tica: tr\u00eas vezes a m\u00e9dia mundial.", "data": "2017-9-19", "url": "https://aosfatos.org/noticias/na-onu-temer-diz-promover-programas-que-sofreram-cortes/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "Nos governos do PT, o Brasil reduziu o desmatamento da Amaz\u00f4nia em 79%. \u2014 Programa do PT", "data": "2017-10-16", "url": "https://aosfatos.org/noticias/pt-e-psdb-travam-batalha-de-dados-errados-na-tv/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Tai Nalon e B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "[O governo Temer] Entregou o petr\u00f3leo brasileiro \u00e0s multinacionais. \u2014 deputado Carlos Zarattini (PT-SP)", "data": "2017-10-25", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-dizem-os-deputados-que-analisam-segunda-denuncia-de-temer-e-o-que-checamos/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Tai Nalon", "quote": "A Petrobras havia sido saqueada, roubada, destru\u00edda.", "data": "2017-11-8", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-o-planalto-nao-diz-em-sua-nova-peca-publicitaria/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Facilitamos a abertura de empresas por meio do programa Empreenda F\u00e1cil. O processo anterior levava em m\u00e9dia mais de 100 dias e exigia a peregrina\u00e7\u00e3o entre \u00f3rg\u00e3os municipais, estaduais e federais. Agora \u00e9 poss\u00edvel obter todas as autoriza\u00e7\u00f5es em at\u00e9 5 dias.", "data": "2018-4-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/covas-assume-prefeitura-de-sao-paulo-e-usa-dados-errados-para-defender-gestao/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "N\u00e3o h\u00e1 raz\u00e3o para o trabalhador da agricultura, da ind\u00fastria, dos servi\u00e7os ter um teto de R$ 5 mil, n\u00e3o poder aposentar acima disso e ter em m\u00e9dia R$ 1.391 de aposentadoria...", "data": "2018-4-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alckmin-omite-contexto-e-minimiza-influenia-de-paulo-preto-no-governo-paulista/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Ana Rita Cunha, B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Tai Nalon", "quote": "Contrato mostra que apartamento \u00e9 de Lula. \u2014 Fernando Holiday, vereador de S\u00e3o Paulo (DEM-SP)", "data": "2018-1-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-dizem-os-politicos-e-redes-sobre-o-julgamento-de-lula-e-o-que-mostram-os-fatos/", "status": "CONTRADIT\u00d3RIO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "O desmatamento na Amaz\u00f4nia, que vinha crescendo desde 2012, voltou a cair.", "data": "2018-2-8", "url": "https://aosfatos.org/noticias/mensagem-de-temer-ao-congresso-distorce-dados-sobre-economia-ambiente-e-bolsa-familia/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Temos hoje, segundo os dados do Anu\u00e1rio Estat\u00edstico da Seguran\u00e7a, no ano de 2016, 61 mil mortes.", "data": "2018-2-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/jungmann-cita-dados-errados-sobre-sistema-carcerario-checamos-seu-discurso-de-posse/", "status": "FALSO"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "Esse Estatuto do Desarmamento n\u00e3o melhorou; ao contr\u00e1rio, a viol\u00eancia cresceu avassaladoramente no pa\u00eds. Uma demonstra\u00e7\u00e3o de que ele foi infrut\u00edfero.", "data": "2018-5-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-alvaro-dias-na-sabatina-do-uol/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Tai Nalon e B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "O Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal que se recusou a dar sequ\u00eancia ao processo, pela inexist\u00eancia de crime.", "data": "2016-8-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/a-defesa-de-dilma-em-quatro-checagens/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "Eu disse que iria reduzir o ISS, n\u00e3o o IPTU. ", "data": "2016-9-23", "url": "https://aosfatos.org/noticias/veja-o-que-checamos-em-tempo-real-no-debate-sbtfolhauol/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Tai Nalon, S\u00e9rgio Spagnuolo e Juliana Elias", "quote": "Temos 16 mil nas ruas, 16 mil brasileiros morando na rua [em S\u00e3o Paulo]. \u2014 Jo\u00e3o Doria (PSDB)", "data": "2016-9-25", "url": "https://aosfatos.org/noticias/veja-o-que-checamos-em-tempo-real-no-debate-da-tv-record-em-sp/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Bernardo Moura, Ana Rita Cunha e Ana Freitas", "quote": "A responsabilidade de limpar a lagoa \u00e9 da prefeitura", "data": "2016-9-29", "url": "https://aosfatos.org/noticias/aos-fatos-checa-em-tempo-real-debate-da-tv-globo-no-rio/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "H\u00e1 90 mortes por armas de fogo por dia; aproximadamente 33 mil por ano. \u2014 Hillary Clinton", "data": "2016-10-19", "url": "https://aosfatos.org/noticias/politifact-em-portugues-checagens-do-ultimo-debate-presidencial-americano/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Tai Nalon", "quote": "Clique na imagem acima para ver todas as checagens em tempo real feitas por ", "data": "2016-10-29", "url": "https://aosfatos.org/noticias/aos-fatos-encontrou-erro-em-3-4-das-declaracoes-checadas-durante-a-campanha/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Tai Nalon", "quote": "Se somos [machistas], ent\u00e3o o mundo inteiro \u00e9. A quest\u00e3o da igualdade de tratamento previdenci\u00e1rio, voc\u00ea v\u00ea em v\u00e1rios outros pa\u00edses.", "data": "2017-2-15", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-mundo-e-machista-na-hora-de-se-aposentar-o-que-diz-o-governo-e-o-que-dizem-os-fatos/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Tai Nalon", "quote": "Em nenhum pa\u00eds do mundo as pessoas se aposentam como no Brasil.", "data": "2017-5-17", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-e-o-que-nao-e-nas-declaracoes-de-barroso-sobre-a-previdencia/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Tai Nalon e S\u00e9rgio Spagnuolo", "quote": "Esse senhor [Joesley Batista], nos dois \u00faltimos governos, teve empr\u00e9stimos bilion\u00e1rios no BNDES para fazer avan\u00e7ar os seus neg\u00f3cios.", "data": "2017-5-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/apos-divulgacao-de-gravacoes-checamos-o-novo-pronunciamento-de-temer/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Tai Nalon e B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "No sistema do TSE, n\u00e3o h\u00e1 presta\u00e7\u00e3o de contas de Temer. (...) A presta\u00e7\u00e3o de conta foi assinada conjuntamente por Dilma, Temer e pelo tesoureiro Edinho Silva. \u2014 Fl\u00e1vio Caetano, advogado de Dilma Rousseff", "data": "2017-6-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-argumentos-de-acusacao-e-defesa-no-julgamento-de-dilma-e-temer-no-tse/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "A gente v\u00ea dados de pesquisa deles [da Apeoesp] que dizem que 70% dos professores j\u00e1 foram agredidos f\u00edsica ou moralmente por alunos ou pais de alunos.", "data": "2017-7-6", "url": "https://aosfatos.org/noticias/bolsonaro-erra-dados-de-migracao-reservas-indigenas-e-agronegocio/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Tai Nalon", "quote": "Dezenove anos sem poder assumir um cargo, significa que vou viver e v\u00e3o ter que me suportar. \u2014 ex-presidente Lula", "data": "2017-7-13", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-e-o-que-e-ficcao-na-condenacao-de-lula-na-lava-jato/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "Nunca ter apoiado uma reforma da Previd\u00eancia.", "data": "2017-7-21", "url": "https://aosfatos.org/noticias/lula-ataca-psol-responde-e-nos-checamos-a-briga-na-esquerda/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por S\u00e9rgio Spagnuolo, Ana Rita Cunha e Tai Nalon", "quote": "Batemos recordes hist\u00f3ricos de produ\u00e7\u00e3o na agropecu\u00e1ria.", "data": "2017-8-2", "url": "https://aosfatos.org/noticias/temer-erra-dados-economicos-ao-comentar-rejeicao-de-denuncia/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Tai Nalon", "quote": "O desmatamento \u00e9 quest\u00e3o que nos preocupa, especialmente na Amaz\u00f4nia. Nessa quest\u00e3o temos concentrado aten\u00e7\u00e3o e recursos.", "data": "2017-9-19", "url": "https://aosfatos.org/noticias/na-onu-temer-diz-promover-programas-que-sofreram-cortes/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "N\u00f3s, mulheres do PSDB, estamos organizadas em todo o pa\u00eds, garantindo os nossos espa\u00e7os. \u2014 Programa do PSDB", "data": "2017-10-16", "url": "https://aosfatos.org/noticias/pt-e-psdb-travam-batalha-de-dados-errados-na-tv/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Tai Nalon e B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "Quando o avi\u00e3o do sr. Joesley Batista foi emprestado para Temer viajar nas f\u00e9rias, ele foi aceito. \u2014 deputado Julio Delgado (PSB-MG)", "data": "2017-10-25", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-dizem-os-deputados-que-analisam-segunda-denuncia-de-temer-e-o-que-checamos/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Tai Nalon", "quote": "O desemprego era crescente.", "data": "2017-11-8", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-o-planalto-nao-diz-em-sua-nova-peca-publicitaria/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Atualmente, temos 120 pontos de acesso [de wi-fi] localizados em pra\u00e7as e parques da cidade. Embora o Plano de Metas preveja a duplica\u00e7\u00e3o da rede de conex\u00e3o, nossa inten\u00e7\u00e3o \u00e9 ir al\u00e9m e disponibilizar mais de 500 localidades.", "data": "2018-4-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/covas-assume-prefeitura-de-sao-paulo-e-usa-dados-errados-para-defender-gestao/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "... e o setor p\u00fablico ter aposentadoria de R$ 40 mil sem c\u00e1lculo atuarial.", "data": "2018-4-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alckmin-omite-contexto-e-minimiza-influenia-de-paulo-preto-no-governo-paulista/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Ana Rita Cunha, B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Tai Nalon", "quote": "Declara\u00e7\u00e3o de IR mostra que apartamento \u00e9 de Lula. \u2014 Fernando Holiday, vereador de S\u00e3o Paulo (DEM-SP)", "data": "2018-1-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-dizem-os-politicos-e-redes-sobre-o-julgamento-de-lula-e-o-que-mostram-os-fatos/", "status": "CONTRADIT\u00d3RIO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Nas Na\u00e7\u00f5es Unidas, tive a honra de ser o primeiro signat\u00e1rio de tratado global que pro\u00edbe o uso de armas nucleares.", "data": "2018-2-8", "url": "https://aosfatos.org/noticias/mensagem-de-temer-ao-congresso-distorce-dados-sobre-economia-ambiente-e-bolsa-familia/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Dos R$ 81 bilh\u00f5es gastos com seguran\u00e7a p\u00fablica em 2016, o esfor\u00e7o maior ficou com os estados, R$ 78 bilh\u00f5es; a Uni\u00e3o, com R$ 9 bilh\u00f5es; e os munic\u00edpios, com R$ 5 bilh\u00f5es.", "data": "2018-2-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/jungmann-cita-dados-errados-sobre-sistema-carcerario-checamos-seu-discurso-de-posse/", "status": "FALSO"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "... e os 15 mil reais da verba indenizat\u00f3ria tamb\u00e9m abro m\u00e3o.", "data": "2018-5-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-alvaro-dias-na-sabatina-do-uol/", "status": "FALSO"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "N\u00e3o autorizei, jamais autorizaria algo dessa natureza [aumentar a lota\u00e7\u00e3o dos \u00f4nibus], s\u00e3o normas t\u00e9cnicas que o metr\u00f4 e \u00f4nibus tem que seguir, n\u00e3o uma determina\u00e7\u00e3o do prefeito", "data": "2016-9-23", "url": "https://aosfatos.org/noticias/veja-o-que-checamos-em-tempo-real-no-debate-sbtfolhauol/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Tai Nalon, S\u00e9rgio Spagnuolo e Juliana Elias", "quote": "CET hoje esta desolada. N\u00e3o tem equipamentos, n\u00e3o tem carros. Tem dois mec\u00e2nicos pra todas as viaturas. Seiscentas viaturas paradas.\u2014 Celso Russomanno (PRB)", "data": "2016-9-25", "url": "https://aosfatos.org/noticias/veja-o-que-checamos-em-tempo-real-no-debate-da-tv-record-em-sp/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "Hero\u00edna entra nos EUA pelas fronteiras do sul. \u2014 Donald Trump", "data": "2016-10-19", "url": "https://aosfatos.org/noticias/politifact-em-portugues-checagens-do-ultimo-debate-presidencial-americano/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Tai Nalon", "quote": "Veja os dados detalhados sobre ", "data": "2017-2-15", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-mundo-e-machista-na-hora-de-se-aposentar-o-que-diz-o-governo-e-o-que-dizem-os-fatos/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Tai Nalon", "quote": "A Previd\u00eancia do setor p\u00fablico, que engloba apenas 1 milh\u00e3o de pessoas, custa cerca de R$ 110 bilh\u00f5es, o equivalente a 8,9% do Or\u00e7amento federal.", "data": "2017-5-17", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-e-o-que-nao-e-nas-declaracoes-de-barroso-sobre-a-previdencia/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Tai Nalon e S\u00e9rgio Spagnuolo", "quote": "Depois do depoimento, podem conferir, [Joesley] disse que tinha inventado a hist\u00f3ria, que n\u00e3o era verdadeira.", "data": "2017-5-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/apos-divulgacao-de-gravacoes-checamos-o-novo-pronunciamento-de-temer/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Tai Nalon", "quote": "Veja o que j\u00e1 checamos sobre Lula.", "data": "2017-7-13", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-e-o-que-e-ficcao-na-condenacao-de-lula-na-lava-jato/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "Combater a lei antiterrorismo.", "data": "2017-7-21", "url": "https://aosfatos.org/noticias/lula-ataca-psol-responde-e-nos-checamos-a-briga-na-esquerda/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Tai Nalon", "quote": "Pois trago a boa not\u00edcia de que os primeiros dados dispon\u00edveis para o \u00faltimo ano j\u00e1 indicam diminui\u00e7\u00e3o de mais de 20% do desmatamento naquela regi\u00e3o. Retomamos o bom caminho e nesse caminho persistiremos.", "data": "2017-9-19", "url": "https://aosfatos.org/noticias/na-onu-temer-diz-promover-programas-que-sofreram-cortes/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "O Brasil sofre com a viol\u00eancia, mas em S\u00e3o Paulo os \u00edndices caem a cada ano. Hoje, temos tr\u00eas vezes menos homic\u00eddios que a m\u00e9dia do Brasil. \u2014 Programa do PSDB", "data": "2017-10-16", "url": "https://aosfatos.org/noticias/pt-e-psdb-travam-batalha-de-dados-errados-na-tv/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Tai Nalon e B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "As an\u00e1lises do Banco Central j\u00e1 apontam para crescimento [do PIB] de 1% neste ano e 3% em 2018. \u2014 deputado Cleber Verde (PRB-MA)", "data": "2017-10-25", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-dizem-os-deputados-que-analisam-segunda-denuncia-de-temer-e-o-que-checamos/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Tai Nalon", "quote": "E a taxa de juros estava em 14,25%.", "data": "2017-11-8", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-o-planalto-nao-diz-em-sua-nova-peca-publicitaria/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Ana Rita Cunha, B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Tai Nalon", "quote": "E-mails internos da OAS mostram que apartamento \u00e9 de Lula. \u2014 Fernando Holiday, vereador de S\u00e3o Paulo (DEM-SP)", "data": "2018-1-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-dizem-os-politicos-e-redes-sobre-o-julgamento-de-lula-e-o-que-mostram-os-fatos/", "status": "CONTRADIT\u00d3RIO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Aumentamos o n\u00famero de m\u00e9dicos...", "data": "2018-2-8", "url": "https://aosfatos.org/noticias/mensagem-de-temer-ao-congresso-distorce-dados-sobre-economia-ambiente-e-bolsa-familia/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Um dos estados que tivemos GLO [Garantia da Lei e da Ordem], h\u00e1 12 anos n\u00e3o realizava concursos para as suas pol\u00edcias.", "data": "2018-2-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/jungmann-cita-dados-errados-sobre-sistema-carcerario-checamos-seu-discurso-de-posse/", "status": "FALSO"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "Veja todas as nossas checagens em nossa reportagem do UOL.", "data": "2016-9-23", "url": "https://aosfatos.org/noticias/veja-o-que-checamos-em-tempo-real-no-debate-sbtfolhauol/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Tai Nalon, S\u00e9rgio Spagnuolo e Juliana Elias", "quote": "Das classes, voc\u00ea sabe, Erundina, s\u00e3o classes hoje com 35 alunos, 30 alunos, e um professor s\u00f3 n\u00e3o da conta. \u2014 Celso Russomanno (PRB)", "data": "2016-9-25", "url": "https://aosfatos.org/noticias/veja-o-que-checamos-em-tempo-real-no-debate-da-tv-record-em-sp/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "N\u00e3o conhe\u00e7o o [Vladimir] Putin. \u2014 Donald Trump", "data": "2016-10-19", "url": "https://aosfatos.org/noticias/politifact-em-portugues-checagens-do-ultimo-debate-presidencial-americano/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Tai Nalon", "quote": "Os 32 milh\u00f5es de aposentados da iniciativa privada custam o mesmo que 1 milh\u00e3o de aposentados do poder p\u00fablico.", "data": "2017-5-17", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-e-o-que-nao-e-nas-declaracoes-de-barroso-sobre-a-previdencia/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Tai Nalon e S\u00e9rgio Spagnuolo", "quote": "Lembrem da acusa\u00e7\u00e3o de que eu dera aval para comprar o sil\u00eancio de um ex-deputado. N\u00e3o existe isso na grava\u00e7\u00e3o, mesmo tendo sido ela adulterada.", "data": "2017-5-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/apos-divulgacao-de-gravacoes-checamos-o-novo-pronunciamento-de-temer/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "Pedir auditoria da d\u00edvida p\u00fablica.", "data": "2017-7-21", "url": "https://aosfatos.org/noticias/lula-ataca-psol-responde-e-nos-checamos-a-briga-na-esquerda/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Tai Nalon", "quote": "Estamos resgatando o equil\u00edbrio fiscal.", "data": "2017-9-19", "url": "https://aosfatos.org/noticias/na-onu-temer-diz-promover-programas-que-sofreram-cortes/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "Ampliamos rapidamente o n\u00famero de crian\u00e7as acolhidas nas creches e, nesse ritmo, vamos zerar essa fila muito em breve. \u2014 Programa do PSDB", "data": "2017-10-16", "url": "https://aosfatos.org/noticias/pt-e-psdb-travam-batalha-de-dados-errados-na-tv/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Tai Nalon e B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "[Na den\u00fancia, h\u00e1] pelo menos R$ 587 milh\u00f5es auferidos pela quadrilha. \u2014 deputado Alessandro Molon (Rede-RJ)", "data": "2017-10-25", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-dizem-os-deputados-que-analisam-segunda-denuncia-de-temer-e-o-que-checamos/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Tai Nalon", "quote": "Viramos esse jogo.", "data": "2017-11-8", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-o-planalto-nao-diz-em-sua-nova-peca-publicitaria/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Ana Rita Cunha, B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Tai Nalon", "quote": "Jornais na \u00e9poca j\u00e1 informavam que apartamento era de Lula, sem oposi\u00e7\u00e3o do ex-presidente. \u2014 Fernando Holiday, vereador de S\u00e3o Paulo (DEM-SP)", "data": "2018-1-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-dizem-os-politicos-e-redes-sobre-o-julgamento-de-lula-e-o-que-mostram-os-fatos/", "status": "CONTRADIT\u00d3RIO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "... [aumentamos o n\u00famero] de equipes de sa\u00fade da fam\u00edlia\u2026", "data": "2018-2-8", "url": "https://aosfatos.org/noticias/mensagem-de-temer-ao-congresso-distorce-dados-sobre-economia-ambiente-e-bolsa-familia/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "A Constituinte de 1988 fez a separa\u00e7\u00e3o anterior que existia entre seguran\u00e7a nacional e seguran\u00e7a p\u00fablica e alocou nos estados praticamente 80%, 90% da responsabilidade com seguran\u00e7a p\u00fablica. A Uni\u00e3o ficou com a parte residual e n\u00e3o colocou dentro do sistema de seguran\u00e7a, uma grande e grave falha, as nossas cidades, nossas capitais, a regi\u00e3o metropolitana que \u00e9 fundamental e n\u00e3o tem nenhuma atribui\u00e7\u00e3o constitucional.", "data": "2018-2-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/jungmann-cita-dados-errados-sobre-sistema-carcerario-checamos-seu-discurso-de-posse/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Tai Nalon, S\u00e9rgio Spagnuolo e Juliana Elias", "quote": "Sobre a inspe\u00e7\u00e3o veicular, eu fui muito clara. Ela \u00e9 gratuita, opcional, faz quem quer, e quem quiser tem um desconto no IPTU. \u2014 Marta Suplicy (PMDB)", "data": "2016-9-25", "url": "https://aosfatos.org/noticias/veja-o-que-checamos-em-tempo-real-no-debate-da-tv-record-em-sp/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "Trump foi processado por discrimina\u00e7\u00e3o. \u2014 Hillary Clinton", "data": "2016-10-19", "url": "https://aosfatos.org/noticias/politifact-em-portugues-checagens-do-ultimo-debate-presidencial-americano/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Tai Nalon e S\u00e9rgio Spagnuolo", "quote": "J\u00e1 recuperamos o PIB, acabamos com a recess\u00e3o, reduzimos a infla\u00e7\u00e3o, derrubamos a taxa de juros, estamos recuperando o emprego, liberamos mais de R$ 40 bilh\u00f5es para os trabalhadores brasileiros.", "data": "2017-5-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/apos-divulgacao-de-gravacoes-checamos-o-novo-pronunciamento-de-temer/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "Puxar o #foracunha.", "data": "2017-7-21", "url": "https://aosfatos.org/noticias/lula-ataca-psol-responde-e-nos-checamos-a-briga-na-esquerda/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Tai Nalon e B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "Nesta den\u00fancia, quem n\u00e3o est\u00e1 preso, est\u00e1 no Pal\u00e1cio do Planalto. \u2014 deputado Rubens Pereira Jr. (PC do B-MA)", "data": "2017-10-25", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-dizem-os-deputados-que-analisam-segunda-denuncia-de-temer-e-o-que-checamos/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Ana Rita Cunha, B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Tai Nalon", "quote": "Eles fizeram um circo para dizer que o Brasil est\u00e1 crucificando um inocente. Um inocente que assaltou o Brasil e s\u00f3 de aposentadoria j\u00e1 foi bloqueado R$ 72 milh\u00f5es sem nunca ter trabalhado. \u2014 ", "data": "2018-1-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-dizem-os-politicos-e-redes-sobre-o-julgamento-de-lula-e-o-que-mostram-os-fatos/", "status": "CONTRADIT\u00d3RIO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "\u201c... aumentamos a quantidade de UPAs.\"", "data": "2018-2-8", "url": "https://aosfatos.org/noticias/mensagem-de-temer-ao-congresso-distorce-dados-sobre-economia-ambiente-e-bolsa-familia/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "A Funda\u00e7\u00e3o Clinton recebeu dinheiro de pa\u00edses do Oriente M\u00e9dio. \u2014 Donald Trump", "data": "2016-10-19", "url": "https://aosfatos.org/noticias/politifact-em-portugues-checagens-do-ultimo-debate-presidencial-americano/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "Defender a cria\u00e7\u00e3o do imposto sobre grandes fortunas.", "data": "2017-7-21", "url": "https://aosfatos.org/noticias/lula-ataca-psol-responde-e-nos-checamos-a-briga-na-esquerda/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Tai Nalon e B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "O relat\u00f3rio n\u00e3o tem a rubrica da bancada do PSDB. Ela tem a rubrica do PSC, que deu acolhida ao nobre relator Bonif\u00e1cio de Andrada. [...] No PSDB o relat\u00f3rio n\u00e3o seria vencedor. \u2014 deputado Ricardo Tripoli (PSDB-SP)", "data": "2017-10-25", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-dizem-os-deputados-que-analisam-segunda-denuncia-de-temer-e-o-que-checamos/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Ana Rita Cunha, B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Tai Nalon", "quote": "Lula levou 20 advogados para Porto Alegre hoje. Quem paga essa quantidade nunca vista em um julgamento no pa\u00eds? \u2014 ", "data": "2018-1-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-dizem-os-politicos-e-redes-sobre-o-julgamento-de-lula-e-o-que-mostram-os-fatos/", "status": "CONTRADIT\u00d3RIO"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "Trump foi o \u00fanico candidato a n\u00e3o publicar sua declara\u00e7\u00e3o de impostos. \u2014 Hillary Clinton", "data": "2016-10-19", "url": "https://aosfatos.org/noticias/politifact-em-portugues-checagens-do-ultimo-debate-presidencial-americano/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "Votar contra o Novo C\u00f3digo Florestal.", "data": "2017-7-21", "url": "https://aosfatos.org/noticias/lula-ataca-psol-responde-e-nos-checamos-a-briga-na-esquerda/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Ana Rita Cunha, B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Tai Nalon", "quote": "\r\n\u00c9 inacredit\u00e1vel que o relator do processo do Lula no TRF4 seja exatamente o cidad\u00e3o que figura nos agradecimentos especiais da disserta\u00e7\u00e3o do juiz de Curitiba. \u2014 ", "data": "2018-1-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-dizem-os-politicos-e-redes-sobre-o-julgamento-de-lula-e-o-que-mostram-os-fatos/", "status": "CONTRADIT\u00d3RIO"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "As elei\u00e7\u00f5es americanas s\u00e3o fraudulentas. \u2014 Donald Trump", "data": "2016-10-19", "url": "https://aosfatos.org/noticias/politifact-em-portugues-checagens-do-ultimo-debate-presidencial-americano/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "Ter votado contra o golpe.", "data": "2017-7-21", "url": "https://aosfatos.org/noticias/lula-ataca-psol-responde-e-nos-checamos-a-briga-na-esquerda/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Ana Rita Cunha, B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Tai Nalon", "quote": "O pr\u00f3prio TRF-4 j\u00e1 disse: dono \u00e9 quem tem nome inscrito na propriedade. Ou seja, a dona do tr\u00edplex \u00e9 a OAS. \u2014 ", "data": "2018-1-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-dizem-os-politicos-e-redes-sobre-o-julgamento-de-lula-e-o-que-mostram-os-fatos/", "status": "CONTRADIT\u00d3RIO"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "Imigrantes t\u00eam mais benef\u00edcios do que veteranos de guerra. \u2014 Donald Trump", "data": "2016-10-19", "url": "https://aosfatos.org/noticias/politifact-em-portugues-checagens-do-ultimo-debate-presidencial-americano/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "Nunca ter escrito uma carta aos empres\u00e1rios do Brasil.", "data": "2017-7-21", "url": "https://aosfatos.org/noticias/lula-ataca-psol-responde-e-nos-checamos-a-briga-na-esquerda/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "Dezessete ag\u00eancias de intelig\u00eancia dos EUA, civis e militares, conclu\u00edram que os ciberataques [que vazaram e-mails de pol\u00edticos democratas] vieram do alto comando do Kremlin com o objetivo de influenciar as elei\u00e7\u00f5es. \u2014 Hillary Clinton", "data": "2016-10-19", "url": "https://aosfatos.org/noticias/politifact-em-portugues-checagens-do-ultimo-debate-presidencial-americano/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "Hillary quer fronteiras abertas nos EUA. \u2014 Donald Trump", "data": "2016-10-19", "url": "https://aosfatos.org/noticias/politifact-em-portugues-checagens-do-ultimo-debate-presidencial-americano/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "Trump disse que toda pessoa sem documento dever\u00e1 ser deportada. \u2014 Hillary Clinton", "data": "2016-10-19", "url": "https://aosfatos.org/noticias/politifact-em-portugues-checagens-do-ultimo-debate-presidencial-americano/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "Hillary queria um muro entre os EUA e o M\u00e9xico. \u2014 Donald Trump", "data": "2016-10-19", "url": "https://aosfatos.org/noticias/politifact-em-portugues-checagens-do-ultimo-debate-presidencial-americano/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "Para mais checagens, acesse o ", "data": "2016-10-19", "url": "https://aosfatos.org/noticias/politifact-em-portugues-checagens-do-ultimo-debate-presidencial-americano/", "status": "nao recuperado"}
][
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Somos o pa\u00eds que mais preserva o meio ambiente. | ", "data": "2019-1-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-davos-bolsonaro-cita-dados-errados-sobre-meio-ambiente-e-governo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "30% do nosso territ\u00f3rio s\u00e3o florestas. | ", "data": "2019-1-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-davos-bolsonaro-cita-dados-errados-sobre-meio-ambiente-e-governo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Mais ricos foram poupados \u2014 senador Humberto Costa (PT-PE),  | ", "data": "2019-2-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-os-politicos-disseram-sobre-reforma-da-previdencia-e-o-que-nao-e-verdade/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Bruno F\u00e1vero", "quote": "Era sim um tempo de medo e amea\u00e7as. Amea\u00e7a daquilo que os comunistas faziam onde era imposto sem exce\u00e7\u00e3o: prendiam e matavam seus pr\u00f3prios compatriotas. | ", "data": "2019-4-1", "url": "https://aosfatos.org/noticias/divulgado-pelo-planalto-video-sobre-golpe-traz-serie-de-distorcoes-historicas/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Bruno F\u00e1vero", "quote": "1. De cada 100 reais [do or\u00e7amento p\u00fablico], 90 reais s\u00e3o despesa obrigat\u00f3ria... | ", "data": "2019-4-26", "url": "https://aosfatos.org/noticias/erros-e-acertos-de-rodrigo-maia-em-entrevista-globonews/", "status": "VERDADEIRO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro, Luiz Fernando Menezes e Bruno F\u00e1vero", "quote": "N\u00f3s estamos aumentando o efetivo da Pol\u00edcia Federal. | ", "data": "2019-6-19", "url": "https://aosfatos.org/noticias/verificamos-o-que-disse-sergio-moro-na-ccj-do-senado-e-no-ratinho/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro e Bruno F\u00e1vero", "quote": "O presidente determinou que se investigue [a causa das queimadas], sem assumir de antem\u00e3o que pode ser o caminho A, B ou C. | ", "data": "2019-8-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-roda-viva-salles-distorce-fatos-sobre-queimadas-e-acusacoes-de-bolsonaro-ongs/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro e Bruno F\u00e1vero", "quote": "Quando eu fa\u00e7o cr\u00edticas \u00e0 imprensa, eu sou um f\u00e3 inveterado, eu sou um defensor da liberdade da imprensa. Eu quero a imprensa livre, ainda que errando. | ", "data": "2019-10-9", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-roda-viva-gilmar-mendes-se-contradiz-sobre-defesa-da-liberdade-de-imprensa/", "status": "CONTRADIT\u00d3RIO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro e Bruno F\u00e1vero", "quote": "Eu n\u00e3o difundi nenhum tipo de fake news [nas elei\u00e7\u00f5es de 2018]. | ", "data": "2019-10-23", "url": "https://aosfatos.org/noticias/contra-serie-de-evidencias-joice-diz-no-roda-viva-que-nao-difundiu-noticia-falsa-nas-eleicoes/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "quote": "\u201cSegundo a Veja, est\u00e1 publicado aqui, quem vazou esse processo para a Globo foi o seu governador [do RJ, Wilson] Witzel\u201d | ", "data": "2019-10-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-transmissao-ao-vivo-bolsonaro-distorce-informacoes-ao-atacar-witzel-e-globo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "quote": "Dom Pedro 2\u00ba tentou ao parlamento a aboli\u00e7\u00e3o da escravatura desde 1848. Uma luta contra os poderosos fazendeiros por 40 anos. | ", "data": "2019-11-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/corrente-de-whatsapp-mistura-fato-e-ficcao-para-exaltar-familia-real-brasileira/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "Em 2016 est\u00e1vamos em crise: | ", "data": "2019-11-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/post-infla-dados-de-2016-ao-dizer-que-economia-estava-melhor-que-em-2019/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Luiza Bodenm\u00fcller e Ana Freitas", "quote": "Tive a possibilidade \u00edmpar de escolher 22 ministros pelo crit\u00e9rio t\u00e9cnico. | ", "data": "2019-12-26", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-no-pronunciamento-de-natal-de-bolsonaro/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "Hoje muitas condena\u00e7\u00f5es de crimes, que s\u00e3o crimes violentos, por terem uma pena m\u00ednima muito baixa, acabam sendo transformados em puni\u00e7\u00f5es de presta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os, por exemplo. | ", "data": "2018-12-6", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-o-que-flavio-bolsonaro-disse-sobre-seguranca-publica-em-entrevista-globonews/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Nossas rela\u00e7\u00f5es internacionais ser\u00e3o dinamizadas pelo ministro Ernesto Ara\u00fajo, implementando uma pol\u00edtica na qual o vi\u00e9s ideol\u00f3gico deixar\u00e1 de existir. | ", "data": "2019-1-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-davos-bolsonaro-cita-dados-errados-sobre-meio-ambiente-e-governo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Grandes empresas devem R$ 476 bilh\u00f5es para a Previd\u00eancia. Ao contr\u00e1rio do que mistificam alguns, 82% s\u00e3o ativas. Entre elas a Vale, o Bradesco, o Ita\u00fa e a JBS. Estranho n\u00e3o ver na reforma que diz \"combater privil\u00e9gios\" uma iniciativa para cobrar essas d\u00edvidas dos poderosos. \u2014 Guilherme Boulos, ex-presidenci\u00e1vel do PSOL e lideran\u00e7a do MTST,  | ", "data": "2019-2-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-os-politicos-disseram-sobre-reforma-da-previdencia-e-o-que-nao-e-verdade/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Bruno F\u00e1vero", "quote": "Foi a\u00ed que conclamado (...) principalmente, pelo povo na rua, povo de verdade, pais, m\u00e3es, igreja, que o Brasil lembrou que possu\u00eda um Ex\u00e9rcito Nacional e apelou a ele. | ", "data": "2019-4-1", "url": "https://aosfatos.org/noticias/divulgado-pelo-planalto-video-sobre-golpe-traz-serie-de-distorcoes-historicas/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Bruno F\u00e1vero", "quote": "2. ...[despesas obrigat\u00f3rias], que n\u00e3o v\u00e3o para a educa\u00e7\u00e3o. | ", "data": "2019-4-26", "url": "https://aosfatos.org/noticias/erros-e-acertos-de-rodrigo-maia-em-entrevista-globonews/", "status": "VERDADEIRO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro, Luiz Fernando Menezes e Bruno F\u00e1vero", "quote": "[O Telegram \u00e9] um aplicativo de origem russa. | ", "data": "2019-6-19", "url": "https://aosfatos.org/noticias/verificamos-o-que-disse-sergio-moro-na-ccj-do-senado-e-no-ratinho/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro e Bruno F\u00e1vero", "quote": "O aumento da queimada, quando a gente olha o gr\u00e1fico de volume de queimadas ao longos dos \u00faltimos 15 anos, a gente v\u00ea uma coincid\u00eancia total entre: anos secos e mais quentes, mais queimadas, anos \u00famidos com mais chuvas, menos queimadas. Dois mil e dezesseis tem um volume de queimadas muito parecido com o que este que estamos vendo em 2019. Dois mil e dezesseis [ano mais seco, teve] mais queimadas, 2017 e 2018 [teve] mais chuva e, portanto, menos queimada, e 2019 mais queimadas. | ", "data": "2019-8-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-roda-viva-salles-distorce-fatos-sobre-queimadas-e-acusacoes-de-bolsonaro-ongs/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro e Bruno F\u00e1vero", "quote": "\r\nN\u00f3s temos 700 processos em pauta. | ", "data": "2019-10-9", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-roda-viva-gilmar-mendes-se-contradiz-sobre-defesa-da-liberdade-de-imprensa/", "status": "CONTRADIT\u00d3RIO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro e Bruno F\u00e1vero", "quote": "Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 den\u00fancia do sindicato [sobre os casos de pl\u00e1gio], ela foi anulada na Justi\u00e7a. Eu provei, por A mais B, que era uma den\u00fancia de gente ligada \u00e0 CUT dentro do sindicato. | ", "data": "2019-10-23", "url": "https://aosfatos.org/noticias/contra-serie-de-evidencias-joice-diz-no-roda-viva-que-nao-difundiu-noticia-falsa-nas-eleicoes/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "quote": "Teve aquele caso que algu\u00e9m tentou entrar com o nome dele [Ad\u00e9lio] na C\u00e2mara. O \u00e1libi perfeito. | ", "data": "2019-10-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-transmissao-ao-vivo-bolsonaro-distorce-informacoes-ao-atacar-witzel-e-globo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "quote": "Na casa de veraneio em Petr\u00f3polis, a princesa Isabel ajudava a esconder escravos fugidos e arrecadava numer\u00e1rios para alforri\u00e1-los. | ", "data": "2019-11-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/corrente-de-whatsapp-mistura-fato-e-ficcao-para-exaltar-familia-real-brasileira/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "Em 2019, t\u00e1 tudo maravilhoso: | ", "data": "2019-11-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/post-infla-dados-de-2016-ao-dizer-que-economia-estava-melhor-que-em-2019/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Luiza Bodenm\u00fcller e Ana Freitas", "quote": "Estamos terminando 2019 sem qualquer den\u00fancia de corrup\u00e7\u00e3o. | ", "data": "2019-12-26", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-no-pronunciamento-de-natal-de-bolsonaro/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "Qualquer lugar do mundo onde a seguran\u00e7a p\u00fablica deu certo come\u00e7ou se combatendo a impunidade nos crimes de menor potencial ofensivo. | ", "data": "2018-12-6", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-o-que-flavio-bolsonaro-disse-sobre-seguranca-publica-em-entrevista-globonews/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Queremos tirar o vi\u00e9s ideol\u00f3gico dos nossos neg\u00f3cios. N\u00e3o queremos vi\u00e9s nem de um lado nem de outro, visando o com\u00e9rcio com aqueles no mundo que t\u00eam pr\u00e1ticas semelhantes a n\u00f3s. | ", "data": "2019-1-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-davos-bolsonaro-cita-dados-errados-sobre-meio-ambiente-e-governo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Quem ganha mais contribuir\u00e1 com mais \u2014 presidente Jair Bolsonaro (PSL), em  | ", "data": "2019-2-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-os-politicos-disseram-sobre-reforma-da-previdencia-e-o-que-nao-e-verdade/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Bruno F\u00e1vero", "quote": "Foi a\u00ed que conclamado por jornais, r\u00e1dios, TVs (...) que o Brasil lembrou que possu\u00eda um Ex\u00e9rcito Nacional e apelou a ele. | ", "data": "2019-4-1", "url": "https://aosfatos.org/noticias/divulgado-pelo-planalto-video-sobre-golpe-traz-serie-de-distorcoes-historicas/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Bruno F\u00e1vero", "quote": "3. Infelizmente, n\u00f3s temos a sociedade hoje majoritariamente contra a reforma [da Previd\u00eancia] | ", "data": "2019-4-26", "url": "https://aosfatos.org/noticias/erros-e-acertos-de-rodrigo-maia-em-entrevista-globonews/", "status": "VERDADEIRO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro, Luiz Fernando Menezes e Bruno F\u00e1vero", "quote": "At\u00e9 7 de junho de 2019, foi devolvido em dinheiro \u00e0 Petrobras cerca de R$ 2,767 bilh\u00f5es que foram recuperados nessas investiga\u00e7\u00f5es criminais. | ", "data": "2019-6-19", "url": "https://aosfatos.org/noticias/verificamos-o-que-disse-sergio-moro-na-ccj-do-senado-e-no-ratinho/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro e Bruno F\u00e1vero", "quote": "N\u00e3o havia nenhuma determina\u00e7\u00e3o nossa, como de fato n\u00e3o h\u00e1, para n\u00e3o fazer qualquer opera\u00e7\u00e3o de fiscaliza\u00e7\u00e3o ou atenuar o rigor da lei. N\u00e3o h\u00e1 nenhuma determina\u00e7\u00e3o nesse sentido. N\u00f3s n\u00e3o mudamos nenhum regramento, nenhuma norma nem nada. | ", "data": "2019-8-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-roda-viva-salles-distorce-fatos-sobre-queimadas-e-acusacoes-de-bolsonaro-ongs/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro e Bruno F\u00e1vero", "quote": "N\u00f3s temos 40% da popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria de presos tempor\u00e1rios. | ", "data": "2019-10-9", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-roda-viva-gilmar-mendes-se-contradiz-sobre-defesa-da-liberdade-de-imprensa/", "status": "CONTRADIT\u00d3RIO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro e Bruno F\u00e1vero", "quote": "(...) O Pacote Anticrime parado no Congresso. | ", "data": "2019-10-23", "url": "https://aosfatos.org/noticias/contra-serie-de-evidencias-joice-diz-no-roda-viva-que-nao-difundiu-noticia-falsa-nas-eleicoes/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "quote": "Rede Globo, voc\u00eas tiveram acesso a um processo que segue em segredo de Justi\u00e7a. Voc\u00eas t\u00eam que ser investigados no tocante a isso. | ", "data": "2019-10-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-transmissao-ao-vivo-bolsonaro-distorce-informacoes-ao-atacar-witzel-e-globo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "quote": "Santos Dumont almo\u00e7ava tr\u00eas vezes por semana na casa da princesa Isabel em Paris. | ", "data": "2019-11-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/corrente-de-whatsapp-mistura-fato-e-ficcao-para-exaltar-familia-real-brasileira/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Luiza Bodenm\u00fcller e Ana Freitas", "quote": "O aumento significativo no n\u00famero de turistas (...) bem demonstram os novos rumos do Brasil. | ", "data": "2019-12-26", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-no-pronunciamento-de-natal-de-bolsonaro/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "A pr\u00f3pria popula\u00e7\u00e3o, quando perguntada sobre a credibilidade das institui\u00e7\u00f5es, as For\u00e7as Armadas est\u00e3o sempre no topo. | ", "data": "2018-12-6", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-o-que-flavio-bolsonaro-disse-sobre-seguranca-publica-em-entrevista-globonews/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "N\u00f3s representamos para o povo brasileiro um ponto de inflex\u00e3o, onde repito, a quest\u00e3o ideol\u00f3gica vai ficar de fora disso tudo. | ", "data": "2019-1-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-davos-bolsonaro-cita-dados-errados-sobre-meio-ambiente-e-governo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Reforma da Previd\u00eancia de Bolsonaro reduz de 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo para QUATROCENTOS REAIS o benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o continuada (voltada aos idosos mais pobres). \u2014 deputada federal Jandira Feghali (PCdoB-RJ),  | ", "data": "2019-2-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-os-politicos-disseram-sobre-reforma-da-previdencia-e-o-que-nao-e-verdade/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Bruno F\u00e1vero", "quote": "Havia, sim, (...) greve nas f\u00e1bricas. | ", "data": "2019-4-1", "url": "https://aosfatos.org/noticias/divulgado-pelo-planalto-video-sobre-golpe-traz-serie-de-distorcoes-historicas/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Bruno F\u00e1vero", "quote": "4. O sal\u00e1rio do servidor p\u00fablico federal \u00e9 67% maior do que seu equivalente no setor privado | ", "data": "2019-4-26", "url": "https://aosfatos.org/noticias/erros-e-acertos-de-rodrigo-maia-em-entrevista-globonews/", "status": "VERDADEIRO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro, Luiz Fernando Menezes e Bruno F\u00e1vero", "quote": "N\u00f3s temos os c\u00e1lculos oficiais at\u00e9 fevereiro e tinha havido uma queda de 23% nos homic\u00eddios em rela\u00e7\u00e3o ao mesmo per\u00edodo do ano passado. | ", "data": "2019-6-19", "url": "https://aosfatos.org/noticias/verificamos-o-que-disse-sergio-moro-na-ccj-do-senado-e-no-ratinho/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro e Bruno F\u00e1vero", "quote": "[Historicamente,] O percentual de multas que chega ao final \u00e9 muito pequeno. | ", "data": "2019-8-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-roda-viva-salles-distorce-fatos-sobre-queimadas-e-acusacoes-de-bolsonaro-ongs/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "quote": "O Ad\u00e9lio t\u00e1 condenado a viver a vida toda num manic\u00f4mio judicial. | ", "data": "2019-10-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-transmissao-ao-vivo-bolsonaro-distorce-informacoes-ao-atacar-witzel-e-globo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "quote": "Pedro 2\u00ba mandou acabar com a guarda chamada Drag\u00f5es da Independ\u00eancia por achar desperd\u00edcio de dinheiro p\u00fablico. Com a Rep\u00fablica, a guarda voltou a existir. | ", "data": "2019-11-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/corrente-de-whatsapp-mistura-fato-e-ficcao-para-exaltar-familia-real-brasileira/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Luiza Bodenm\u00fcller e Ana Freitas", "quote": "O sucesso (...) do nosso agroneg\u00f3cio (...) bem demonstram os novos rumos do Brasil. | ", "data": "2019-12-26", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-no-pronunciamento-de-natal-de-bolsonaro/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "No Brasil quem paga mais imposto proporcionalmente \u00e0 sua renda \u00e9 o pobre. | ", "data": "2018-10-9", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-na-entrevista-de-fernando-haddad-no-jornal-nacional/", "status": "VERDADEIRO"},
{"autor": "Por Judite Cypreste e B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "Nem o Lula teve uma vota\u00e7\u00e3o t\u00e3o maci\u00e7a no primeiro turno quanto eu tive. \u2014 Jair Bolsonaro, em  | ", "data": "2018-10-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-o-que-disse-jair-bolsonaro-na-primeira-semana-apos-o-primeiro-turno/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "S\u00f3 8% dos crimes de morte no Brasil chegam a uma conclus\u00e3o. \u2014 Fernando Haddad, em sua  | ", "data": "2018-10-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-nas-declaracoes-de-haddad-na-primeira-semana-apos-o-primeiro-turno/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "[O plano de governo de Haddad prop\u00f5e] Criar mais estatais. \u2014 Jair Bolsonaro, em  | ", "data": "2018-10-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-nas-declaracoes-de-bolsonaro-na-ultima-semana/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Judite Cypreste e Ana Rita Cunha", "quote": "Hoje, das 100 melhores escolas p\u00fablicas do pa\u00eds, 82 est\u00e3o no Cear\u00e1. \u2014 Fernando Haddad, em seu  | ", "data": "2018-10-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-nas-declaracoes-de-fernando-haddad-na-ultima-semana/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "Cortei 13% de custeio [da cidade de S\u00e3o Paulo]. | ", "data": "2018-10-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-declaracoes-de-haddad-em-entrevista-ao-roda-viva/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "Nunca vi o Lula pronunciar essa palavra [fascista] para se referir a ningu\u00e9m. - Fernando Haddad (PT) em | ", "data": "2018-10-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-e-o-que-nao-e-nas-declaracoes-de-haddad-na-ultima-semana-de-campanha/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "O Aloizio Mercadante, ministro da Educa\u00e7\u00e3o, mobilizou estados e munic\u00edpios para que fosse inclu\u00eddo no plano estadual ou no plano municipal a ideologia de g\u00eanero. \u2014 Jair Bolsonaro (PSL), em  | ", "data": "2018-10-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/fato-e-ficcao-nas-declaracoes-de-bolsonaro-na-ultima-semana-de-campanha/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Nosso povo convive numa boa [com homossexuais]. | ", "data": "2018-11-13", "url": "https://aosfatos.org/noticias/ciro-gomes-ignora-homicidios-ao-afirmar-que-brasileiro-convive-numa-boa-com-lgbts/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "Onde foram liberadas [as drogas] os problemas continuam acontecendo. | ", "data": "2018-11-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/mourao-diz-que-legalizar-droga-nao-reduz-crime-mas-dados-sao-inconclusivos/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Judite Cypreste", "quote": "N\u00e3o temos qualquer comprova\u00e7\u00e3o de que sejam m\u00e9dicos, os cubanos. | ", "data": "2018-11-16", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-nas-declaracoes-de-jair-bolsonaro-sobre-o-programa-mais-medicos/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "[S\u00f3 neste ano] ultrapassam 1,5 milh\u00e3o de postos de trabalho [criados]. | ", "data": "2018-11-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-michel-temer-no-g-20/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Pela primeira vez no Brasil um presidente montou uma equipe com ministros qualificados, n\u00e3o aceitando inger\u00eancias pol\u00edtico partid\u00e1rias que no passado apenas geraram inefici\u00eancia do estado e corrup\u00e7\u00e3o. | ", "data": "2019-1-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-davos-bolsonaro-cita-dados-errados-sobre-meio-ambiente-e-governo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Hoje uma mulher pode se aposentar aos 60 anos, se tiver contribu\u00eddo por 15 anos com o INSS. Com a reforma, a mulher ter\u00e1 que trabalhar, pelo menos, at\u00e9 os 62 anos e contribuir com o INSS por 40 anos para receber o valor integral. Se contribuir por 20 anos, receber\u00e1 60% \u2014 deputado federal Marcelo Freixo (PSOL-RJ),  | ", "data": "2019-2-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-os-politicos-disseram-sobre-reforma-da-previdencia-e-o-que-nao-e-verdade/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Bruno F\u00e1vero", "quote": "5. \u00c9 fundamental que a gente tenha coragem tamb\u00e9m de enfrentar os incentivos que s\u00e3o bilion\u00e1rios, mais de 300 bilh\u00f5es, que parte do setor privado recebe | ", "data": "2019-4-26", "url": "https://aosfatos.org/noticias/erros-e-acertos-de-rodrigo-maia-em-entrevista-globonews/", "status": "VERDADEIRO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro e Bruno F\u00e1vero", "quote": "O Minist\u00e9rio do Meio Ambiente, em especial, n\u00e3o foi sequer do grupo dos minist\u00e9rios que sofreu mais com os cortes | ", "data": "2019-8-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-roda-viva-salles-distorce-fatos-sobre-queimadas-e-acusacoes-de-bolsonaro-ongs/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "quote": "Voc\u00eas [TV Globo] v\u00e3o renovar a concess\u00e3o em 2022. N\u00e3o vou persegui-los. Mas o processo vai estar limpo. Se n\u00e3o estiver limpo, legal, n\u00e3o tem renova\u00e7\u00e3o de voc\u00eas e de TV nenhuma. | ", "data": "2019-10-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-transmissao-ao-vivo-bolsonaro-distorce-informacoes-ao-atacar-witzel-e-globo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "quote": "Quando dom Pedro 2\u00ba do Brasil subiu ao trono, em 1840, 92% da popula\u00e7\u00e3o brasileira era analfabeta. Em seu \u00faltimo ano de reinado, em 1889, essa porcentagem era de 56%, devido ao seu grande incentivo a educa\u00e7\u00e3o, a constru\u00e7\u00e3o de faculdades e, principalmente, de in\u00fameras escolas que tinham como modelo o excelente Col\u00e9gio Pedro 2\u00ba. | ", "data": "2019-11-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/corrente-de-whatsapp-mistura-fato-e-ficcao-para-exaltar-familia-real-brasileira/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Luiza Bodenm\u00fcller e Ana Freitas", "quote": "O vi\u00e9s ideol\u00f3gico deixou de existir em nossas rela\u00e7\u00f5es comerciais (...) bem demonstram os novos rumos do Brasil. | ", "data": "2019-12-26", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-no-pronunciamento-de-natal-de-bolsonaro/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Isen\u00e7\u00e3o de imposto de renda para quem ganha at\u00e9 cinco sal\u00e1rios m\u00ednimos. Uma proposta defendida por n\u00f3s desde janeiro de 2018. | ", "data": "2018-10-9", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-na-entrevista-de-fernando-haddad-no-jornal-nacional/", "status": "VERDADEIRO"},
{"autor": "Por Judite Cypreste e B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "Haddad criou o 'kit gay'. Voc\u00ea quer que o seu filho aprenda essas pr\u00e1ticas a partir de com seis anos nas escolas? \u2014 Jair Bolsonaro, em  | ", "data": "2018-10-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-o-que-disse-jair-bolsonaro-na-primeira-semana-apos-o-primeiro-turno/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "O congelamento de gastos imp\u00f5e severos preju\u00edzos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. \u2014 Fernando Haddad, em seu  | ", "data": "2018-10-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-nas-declaracoes-de-haddad-na-primeira-semana-apos-o-primeiro-turno/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "Eu n\u00e3o prego a viol\u00eancia, muito pelo contr\u00e1rio, eu prego a n\u00e3o viol\u00eancia. \u2014 Jair Bolsonaro, em  | ", "data": "2018-10-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-nas-declaracoes-de-bolsonaro-na-ultima-semana/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Judite Cypreste e Ana Rita Cunha", "quote": "O que nos separa da vit\u00f3ria s\u00e3o oito ou nove pontos para afastar esse fantasma. \u2014 Fernando Haddad, em seu  | ", "data": "2018-10-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-nas-declaracoes-de-fernando-haddad-na-ultima-semana/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "Tem uma tabela de frete hoje que o Supremo [Tribunal Federal] j\u00e1 declarou constitucional. | ", "data": "2018-10-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-declaracoes-de-haddad-em-entrevista-ao-roda-viva/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "O Mour\u00e3o, por exemplo, foi ele pr\u00f3prio torturador. - Fernando Haddad (PT) em  | ", "data": "2018-10-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-e-o-que-nao-e-nas-declaracoes-de-haddad-na-ultima-semana-de-campanha/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "H\u00e1 um compl\u00f4 espalhando fake news descaradas e descontextualizadas [a respeito de declara\u00e7\u00e3o sobre sal\u00e1rio feminino] contra mim. \u2014 Jair Bolsonaro (PSL), no  | ", "data": "2018-10-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/fato-e-ficcao-nas-declaracoes-de-bolsonaro-na-ultima-semana-de-campanha/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "N\u00f3s escolhemos uma pessoa [Bolsonaro] que nunca administrou nenhum pequeno neg\u00f3cio particular. | ", "data": "2018-11-13", "url": "https://aosfatos.org/noticias/ciro-gomes-ignora-homicidios-ao-afirmar-que-brasileiro-convive-numa-boa-com-lgbts/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "Desde o presidente Castelo Branco, (...) ele afastou os militares que entraram na pol\u00edtica dos quart\u00e9is. Antes disso, os militares participavam da pol\u00edtica e, se perdesse o cargo, ele voltava para os quart\u00e9is. | ", "data": "2018-11-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/mourao-diz-que-legalizar-droga-nao-reduz-crime-mas-dados-sao-inconclusivos/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Judite Cypreste", "quote": "Condicionamos \u00e0 continuidade do programa Mais M\u00e9dicos (...) a liberdade para trazerem suas fam\u00edlias. | ", "data": "2018-11-16", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-nas-declaracoes-de-jair-bolsonaro-sobre-o-programa-mais-medicos/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "S\u00f3 neste ano, j\u00e1 chegou a quase 800 mil carteiras assinadas. | ", "data": "2018-11-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-michel-temer-no-g-20/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "O Brasil ainda \u00e9 uma economia relativamente fechada ao com\u00e9rcio internacional. | ", "data": "2019-1-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-davos-bolsonaro-cita-dados-errados-sobre-meio-ambiente-e-governo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Pens\u00e3o por morte abaixo do m\u00ednimo \u2014 deputado federal Henrique Fontana (PT-RS), no  | ", "data": "2019-2-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-os-politicos-disseram-sobre-reforma-da-previdencia-e-o-que-nao-e-verdade/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "quote": "Eu tenho registrado no painel eletr\u00f4nico da C\u00e2mara presen\u00e7a \u00e0s 17h41. Ou seja, 31 minutos depois da entrada desse cidad\u00e3o. E tenho tamb\u00e9m 19h36. | ", "data": "2019-10-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-transmissao-ao-vivo-bolsonaro-distorce-informacoes-ao-atacar-witzel-e-globo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "quote": "Dom Pedro 2\u00ba falava 23 idiomas, sendo que 17 era fluente. | ", "data": "2019-11-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/corrente-de-whatsapp-mistura-fato-e-ficcao-para-exaltar-familia-real-brasileira/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Luiza Bodenm\u00fcller e Ana Freitas", "quote": "Os n\u00fameros positivos da economia (...) bem demonstram os novos rumos do Brasil. | ", "data": "2019-12-26", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-no-pronunciamento-de-natal-de-bolsonaro/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Judite Cypreste e B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "H\u00e1 estudos que apontam que quase 40% dos estudantes no ensino superior s\u00e3o analfabetos funcionais. \u2014 Jair Bolsonaro, em seu  | ", "data": "2018-10-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-o-que-disse-jair-bolsonaro-na-primeira-semana-apos-o-primeiro-turno/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "O Brasil \u00e9 um dos pa\u00edses que mais utiliza agrot\u00f3xicos no mundo. \u2014 Fernando Haddad, em sua  | ", "data": "2018-10-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-nas-declaracoes-de-haddad-na-primeira-semana-apos-o-primeiro-turno/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "No Brasil, voc\u00ea n\u00e3o pode falar em \u201cmais ricos\u201d, t\u00e1 todo mundo sufocado. \u2014 Jair Bolsonaro, em  | ", "data": "2018-10-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-nas-declaracoes-de-bolsonaro-na-ultima-semana/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Judite Cypreste e Ana Rita Cunha", "quote": "S\u00f3 8% dos homic\u00eddios levam algu\u00e9m pra cadeia. \u2014 Fernando Haddad, em entrevista ao  | ", "data": "2018-10-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-nas-declaracoes-de-fernando-haddad-na-ultima-semana/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "Bati recorde de investimento em quatro anos: R$ 17 bilh\u00f5es. | ", "data": "2018-10-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-declaracoes-de-haddad-em-entrevista-ao-roda-viva/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "O PSB, todos os seus governadores e o seu presidente manifestaram [apoio]. - Fernando Haddad (PT) em  | ", "data": "2018-10-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-e-o-que-nao-e-nas-declaracoes-de-haddad-na-ultima-semana-de-campanha/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Quando essa proposta chegou, eu estava no Piau\u00ed, a proposta do Temer que era a do Meirelles tamb\u00e9m. Rapidamente, eu vi a expectativa de vida no atlas que eu tenho do IBGE, 69 anos. Ent\u00e3o \u00e9 justo para quem mora no Piau\u00ed partir na aposentadoria na beira da morte? \u2014 Jair Bolsonaro (PSL) em  | ", "data": "2018-10-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/fato-e-ficcao-nas-declaracoes-de-bolsonaro-na-ultima-semana-de-campanha/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "O Paulo Guedes nunca teve nenhuma viv\u00eancia no servi\u00e7o p\u00fablico. | ", "data": "2018-11-13", "url": "https://aosfatos.org/noticias/ciro-gomes-ignora-homicidios-ao-afirmar-que-brasileiro-convive-numa-boa-com-lgbts/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Judite Cypreste", "quote": "... sal\u00e1rio integral aos profissionais cubanos, hoje maior parte destinados \u00e0 ditadura... | ", "data": "2018-11-16", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-nas-declaracoes-de-jair-bolsonaro-sobre-o-programa-mais-medicos/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "Portanto, uma recupera\u00e7\u00e3o da economia e recupera\u00e7\u00e3o do trabalho, em fun\u00e7\u00e3o da moderniza\u00e7\u00e3o trabalhista. | ", "data": "2018-11-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-michel-temer-no-g-20/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "A agricultura se faz presente em apenas 9% do nosso territ\u00f3rio. | ", "data": "2019-1-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-davos-bolsonaro-cita-dados-errados-sobre-meio-ambiente-e-governo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Os mais pobres j\u00e1 se aposentam mais tarde. Quem est\u00e1 usufruindo da aposentadoria precoce s\u00e3o justamente as classes mais favorecida \u2014 ministro da Economia Paulo Guedes,  | ", "data": "2019-2-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-os-politicos-disseram-sobre-reforma-da-previdencia-e-o-que-nao-e-verdade/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "quote": "E tenho tamb\u00e9m registrado no dia anterior, e no dia posterior, as minhas digitais nos pain\u00e9is de vota\u00e7\u00e3o. | ", "data": "2019-10-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-transmissao-ao-vivo-bolsonaro-distorce-informacoes-ao-atacar-witzel-e-globo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "quote": "A m\u00eddia ridicularizava a figura de Pedro 2\u00ba por usar roupas extremamente simples, e o descaso no cuidado e manuten\u00e7\u00e3o dos pal\u00e1cios da Quinta da Boa Vista e Petr\u00f3polis. Pedro 2\u00ba n\u00e3o admitia tirar dinheiro do governo para tais futilidades. | ", "data": "2019-11-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/corrente-de-whatsapp-mistura-fato-e-ficcao-para-exaltar-familia-real-brasileira/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Luiza Bodenm\u00fcller e Ana Freitas", "quote": "A queda dos \u00edndices de criminalidade, (...) bem demonstram os novos rumos do Brasil. | ", "data": "2019-12-26", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-no-pronunciamento-de-natal-de-bolsonaro/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Judite Cypreste e B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "Meu advers\u00e1rio [Fernando Haddad] falou que vai combater o encarceramento e soltar criminosos da cadeia. \u2014 Jair Bolsonaro, em seu  | ", "data": "2018-10-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-o-que-disse-jair-bolsonaro-na-primeira-semana-apos-o-primeiro-turno/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "Meu advers\u00e1rio [Jair Bolsonaro] defende torturador at\u00e9 hoje. \u2014 Fernando Haddad, em seu  | ", "data": "2018-10-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-nas-declaracoes-de-haddad-na-primeira-semana-apos-o-primeiro-turno/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "Em nenhum momento ele [General Mour\u00e3o] falou em acabar com o 13\u00ba. \u2014 Jair Bolsonaro, em  | ", "data": "2018-10-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-nas-declaracoes-de-bolsonaro-na-ultima-semana/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Judite Cypreste e Ana Rita Cunha", "quote": "O Estado do Rio de Janeiro \u00e9 o Estado que mais hospitais [universit\u00e1rios] federais tem. \u2014 Fernando Haddad, em  | ", "data": "2018-10-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-nas-declaracoes-de-fernando-haddad-na-ultima-semana/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "... Uma pessoa [Jair Bolsonaro] que falou que os nordestinos deviam comer capim... | ", "data": "2018-10-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-declaracoes-de-haddad-em-entrevista-ao-roda-viva/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "[Bolsonaro] Nunca aprovou um projeto de seguran\u00e7a em 28 anos. - Fernando Haddad (PT) em  | ", "data": "2018-10-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-e-o-que-nao-e-nas-declaracoes-de-haddad-na-ultima-semana-de-campanha/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "A agricultura familiar \u00e9 respons\u00e1vel por cerca de 70% da produ\u00e7\u00e3o do que \u00e9 consumido no Brasil al\u00e9m de garantir a pr\u00f3pria alimenta\u00e7\u00e3o e renda da fam\u00edlia. \u2014 Jair Bolsonaro (PSL), no  | ", "data": "2018-10-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/fato-e-ficcao-nas-declaracoes-de-bolsonaro-na-ultima-semana-de-campanha/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Menos de 20% do nosso solo \u00e9 dedicado \u00e0 pecu\u00e1ria. | ", "data": "2019-1-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-davos-bolsonaro-cita-dados-errados-sobre-meio-ambiente-e-governo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "quote": "A av\u00f3 da minha esposa, que foi presa por tr\u00e1fico. Foi presa, sim, por tr\u00e1fico. | ", "data": "2019-10-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-transmissao-ao-vivo-bolsonaro-distorce-informacoes-ao-atacar-witzel-e-globo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "quote": "A fam\u00edlia imperial n\u00e3o tinha escravos. Todos os negros eram alforriados e assalariados, em todos os im\u00f3veis da fam\u00edlia. | ", "data": "2019-11-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/corrente-de-whatsapp-mistura-fato-e-ficcao-para-exaltar-familia-real-brasileira/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Judite Cypreste e B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "Estamos chegando a 4 trilh\u00f5es da d\u00edvida interna. \u2014 Jair Bolsonaro, em  | ", "data": "2018-10-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-o-que-disse-jair-bolsonaro-na-primeira-semana-apos-o-primeiro-turno/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "Na \u00faltima pesquisa, 69% dos cidad\u00e3os brasileiros se declararam plenamente a favor da democracia como melhor regime de governo. \u2014 Fernando Haddad, em  | ", "data": "2018-10-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-nas-declaracoes-de-haddad-na-primeira-semana-apos-o-primeiro-turno/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "Tem mais [emprego nos Estados Unidos] com o novo governo [Trump]. \u2014 Jair Bolsonaro, em seu  | ", "data": "2018-10-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-nas-declaracoes-de-bolsonaro-na-ultima-semana/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Judite Cypreste e Ana Rita Cunha", "quote": "Criamos 20 milh\u00f5es de empregos em 12 anos. \u2014 Fernando Haddad, em uma entrevista ao  | ", "data": "2018-10-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-nas-declaracoes-de-fernando-haddad-na-ultima-semana/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Aproximadamente 25% dos professores que atuam na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica n\u00e3o possuem licenciatura espec\u00edfica para as disciplinas que lecionam. \u2014 programa da chapa do PT | ", "data": "2018-9-11", "url": "https://aosfatos.org/noticias/erros-e-acertos-sobre-educacao-nos-planos-de-governo-dos-presidenciaveis/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Judite Cypreste e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Bastaram dois anos para que o Brasil voltasse ao Mapa da Fome. | ", "data": "2018-9-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-anuncio-de-candidatura-haddad-diz-que-brasil-voltou-ao-mapa-da-fome-o-que-nao-e-verdade/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Judite Cypreste e Alexandre Arag\u00e3o", "quote": "Quando que a recess\u00e3o come\u00e7a? Depois da reelei\u00e7\u00e3o [de Dilma Rousseff]. | ", "data": "2018-9-15", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-fernando-haddad-em-entrevista-ao-jornal-nacional/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Judite Cypreste", "quote": "O Haddad j\u00e1 disse isso (...) no mesmo minuto da posse, ele assina o indulto de Lula e no momento seguinte o nomeia Chefe da Casa Civil. | ", "data": "2018-9-18", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-video-gravado-no-hospital-bolsonaro-ataca-pt-com-informacoes-erradas/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Alexandre Arag\u00e3o", "quote": "Muito poucos pa\u00edses t\u00eam essa coisa de 'inflation target', que se chama 'meta de infla\u00e7\u00e3o' no Brasil. | ", "data": "2018-9-18", "url": "https://aosfatos.org/noticias/ciro-erra-dados-de-inflacao-e-desemprego-em-entrevista-no-jornal-da-globo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Alexandre Arag\u00e3o e Ana Rita Cunha", "quote": "S\u00e3o Paulo (...) n\u00e3o aumentou um imposto... | ", "data": "2018-9-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/geraldo-alckmin-nega-aumento-de-impostos-em-sua-gestao-mas-nao-e-verdade/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Luiz Fernando Menezes e Alexandre Arag\u00e3o", "quote": "O nosso programa [D\u00edvida Zero], antes do registro do TSE, vazou para a Folha de S. Paulo (...), antes do Ciro sequer mencionar esse programa [Nome Limpo]. | ", "data": "2018-9-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-jornal-da-globo-haddad-erra-ao-dizer-que-PT-propos-limpar-nome-de-endividados-primeiro/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "[Reduzi] o desmatamento em 80%. | ", "data": "2018-9-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-jornal-da-globo-marina-infla-seu-desempenho-como-ministra-na-reducao-do-desmatamento/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "Entre todos os candidatos, somente Geraldo Alckmin (...) apresentou propostas para combater a criminalidade que assola o pa\u00eds. | ", "data": "2018-9-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/semana-3-os-erros-e-acertos-dos-presidenciaveis-na-propaganda-eleitoral-da-tv/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Alexandre Arag\u00e3o", "quote": "Voc\u00ea tem que ver quem estava no movimento #elen\u00e3o. Artistas que h\u00e1 muito v\u00eam mamando na Lei Rouanet. Voc\u00ea n\u00e3o tem quem est\u00e1 no #elen\u00e3o que n\u00e3o esteja na Lei Rouanet. | ", "data": "2018-10-5", "url": "https://aosfatos.org/noticias/na-record-bolsonaro-cita-informacao-falsa-sobre-elenao-e-lei-rouanet/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "Nunca algu\u00e9m que fez oposi\u00e7\u00e3o ao PT [no Nordeste] recebeu uma vota\u00e7\u00e3o t\u00e3o expressiva. | ", "data": "2018-10-9", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-checamos-na-entrevista-de-jair-bolsonaro-ao-jornal-nacional/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "Ele [Lula] n\u00e3o pode aparecer mais que 25% [no hor\u00e1rio eleitoral]. - Fernando Haddad (PT) em  | ", "data": "2018-10-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-e-o-que-nao-e-nas-declaracoes-de-haddad-na-ultima-semana-de-campanha/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Somente em 2017, mais de 800 milh\u00f5es de toneladas de cargas foram movimentadas nos 37 portos brasileiros. \u2014 Jair Bolsonaro (PSL), no  | ", "data": "2018-10-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/fato-e-ficcao-nas-declaracoes-de-bolsonaro-na-ultima-semana-de-campanha/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "N\u00e3o estamos entre os 40 destinos tur\u00edsticos mais visitados do mundo. | ", "data": "2019-1-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-davos-bolsonaro-cita-dados-errados-sobre-meio-ambiente-e-governo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "quote": "Dom Pedro 2\u00ba recebeu 14 mil votos na Filad\u00e9lfia para a elei\u00e7\u00e3o Presidencial, devido sua popularidade, na \u00e9poca os eleitores podiam votar em qualquer pessoa nas elei\u00e7\u00f5es. | ", "data": "2019-11-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/corrente-de-whatsapp-mistura-fato-e-ficcao-para-exaltar-familia-real-brasileira/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Somente 5,6% das matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio s\u00e3o em tempo integral. \u2014 programa da chapa do PT | ", "data": "2018-9-11", "url": "https://aosfatos.org/noticias/erros-e-acertos-sobre-educacao-nos-planos-de-governo-dos-presidenciaveis/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Judite Cypreste e Luiz Fernando Menezes", "quote": "[Bastaram dois anos para o] aumento da mortalidade infantil. | ", "data": "2018-9-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-anuncio-de-candidatura-haddad-diz-que-brasil-voltou-ao-mapa-da-fome-o-que-nao-e-verdade/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Judite Cypreste e Alexandre Arag\u00e3o", "quote": "[Dilma] afastou Renato Duque quando tomou posse, a partir de um rumor de que ele poderia estar envolvido em um esquema de propina. | ", "data": "2018-9-15", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-fernando-haddad-em-entrevista-ao-jornal-nacional/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Judite Cypreste", "quote": "N\u00e3o podemos esquecer que em 2014, Dilma (...), em Quito, entre outras medidas, decidiu criar uma Unidade T\u00e9cnica Eleitoral Sul-Americana. O PT descobriu o caminho para o poder: o voto eletr\u00f4nico. | ", "data": "2018-9-18", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-video-gravado-no-hospital-bolsonaro-ataca-pt-com-informacoes-erradas/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Alexandre Arag\u00e3o", "quote": "Eu fui ministro da Fazenda (...) e eu peguei a infla\u00e7\u00e3o a 3% ao m\u00eas e entreguei com 0%. | ", "data": "2018-9-18", "url": "https://aosfatos.org/noticias/ciro-erra-dados-de-inflacao-e-desemprego-em-entrevista-no-jornal-da-globo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Alexandre Arag\u00e3o e Ana Rita Cunha", "quote": "No Brasil, de cada 100 alunos que entram no ensino m\u00e9dio, s\u00f3 59 se formam: 41% abandonam o ensino m\u00e9dio. | ", "data": "2018-9-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/geraldo-alckmin-nega-aumento-de-impostos-em-sua-gestao-mas-nao-e-verdade/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Luiz Fernando Menezes e Alexandre Arag\u00e3o", "quote": "Foi recentemente arquivado um processo do Jos\u00e9 Serra dizendo \u2018\u00f3, t\u00e1 prescrito porque \u00e9 s\u00f3 caixa dois\u2019. | ", "data": "2018-9-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-jornal-da-globo-haddad-erra-ao-dizer-que-PT-propos-limpar-nome-de-endividados-primeiro/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "S\u00f3 consegui colocar 725 pessoas na cadeia porque tinha um bom processo com a Pol\u00edcia Federal e o Ibama. | ", "data": "2018-9-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-jornal-da-globo-marina-infla-seu-desempenho-como-ministra-na-reducao-do-desmatamento/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "De 2002 at\u00e9 agora 3 milh\u00f5es e 700 mil empregos foram gerados por Geraldo e seu partido em S\u00e3o Paulo. | ", "data": "2018-9-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/semana-3-os-erros-e-acertos-dos-presidenciaveis-na-propaganda-eleitoral-da-tv/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Alexandre Arag\u00e3o", "quote": "Quando descobriram que eu sou homof\u00f3bico? Descobriram em 2010. Um plano do governo de, ao combater a homofobia, segundo eles, as escolas do ensino fundamental, ou seja, criancinhas a partir de 6 anos de idade a assistirem filmes de meninos se beijando, de meninas se acariciando. | ", "data": "2018-10-5", "url": "https://aosfatos.org/noticias/na-record-bolsonaro-cita-informacao-falsa-sobre-elenao-e-lei-rouanet/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "Eu o [General Mour\u00e3o] desautorizei nesses dois momentos [constituinte e 13\u00b0 sal\u00e1rio]. | ", "data": "2018-10-9", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-checamos-na-entrevista-de-jair-bolsonaro-ao-jornal-nacional/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "quote": "Pedro 2\u00ba fez um empr\u00e9stimo pessoal a um banco europeu para comprar a fazenda que abrange hoje o Parque Nacional da Tijuca. Em uma \u00e9poca que ningu\u00e9m pensava em ecologia ou desmatamento, Pedro 2\u00ba mandou reflorestar toda a grande fazenda de caf\u00e9 com mata atl\u00e2ntica. | ", "data": "2019-11-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/corrente-de-whatsapp-mistura-fato-e-ficcao-para-exaltar-familia-real-brasileira/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "[O Cear\u00e1], com 77 das 100 melhores escolas p\u00fablicas do ensino fundamental brasileiro... \u2014 programa de governo de Ciro Gomes (PDT) | ", "data": "2018-9-11", "url": "https://aosfatos.org/noticias/erros-e-acertos-sobre-educacao-nos-planos-de-governo-dos-presidenciaveis/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Judite Cypreste e Luiz Fernando Menezes", "quote": "[Bastaram dois anos para o] aumento da mortalidade materna. | ", "data": "2018-9-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-anuncio-de-candidatura-haddad-diz-que-brasil-voltou-ao-mapa-da-fome-o-que-nao-e-verdade/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Judite Cypreste e Alexandre Arag\u00e3o", "quote": "... e come\u00e7a o A\u00e9cio Neves e o Eduardo Cunha a aprovar despesa atr\u00e1s de despesa [durante o segundo mandato de Dilma]. | ", "data": "2018-9-15", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-fernando-haddad-em-entrevista-ao-jornal-nacional/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Judite Cypreste", "quote": "O PT surgiu em 80, no per\u00edodo do que chamam ditadura militar. | ", "data": "2018-9-18", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-video-gravado-no-hospital-bolsonaro-ataca-pt-com-informacoes-erradas/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Alexandre Arag\u00e3o", "quote": "Do dia que a reforma trabalhista entrou em vigor, com a mentirosa promessa que ia ajudar a superar o desemprego, 980 mil novos desempregados foram produzidos no Brasil. | ", "data": "2018-9-18", "url": "https://aosfatos.org/noticias/ciro-erra-dados-de-inflacao-e-desemprego-em-entrevista-no-jornal-da-globo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Alexandre Arag\u00e3o e Ana Rita Cunha", "quote": "N\u00f3s [S\u00e3o Paulo] temos a menor evas\u00e3o escolar do Brasil. | ", "data": "2018-9-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/geraldo-alckmin-nega-aumento-de-impostos-em-sua-gestao-mas-nao-e-verdade/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Luiz Fernando Menezes e Alexandre Arag\u00e3o", "quote": "O Ciro n\u00e3o prop\u00f5e uma reforma banc\u00e1ria. | ", "data": "2018-9-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-jornal-da-globo-haddad-erra-ao-dizer-que-PT-propos-limpar-nome-de-endividados-primeiro/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "[PT, MDB e PSDB] Eles t\u00eam quase R$ 0,5 bilh\u00e3o para fazer suas campanhas, eu tenho apenas R$ 10 milh\u00f5es para fazer a campanha de deputado, senador, presidente da Rep\u00fablica e governador. | ", "data": "2018-9-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-jornal-da-globo-marina-infla-seu-desempenho-como-ministra-na-reducao-do-desmatamento/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "[Jair Bolsonaro] que, em quase 30 anos de Congresso, nunca presidiu uma comiss\u00e3o. | ", "data": "2018-9-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/semana-3-os-erros-e-acertos-dos-presidenciaveis-na-propaganda-eleitoral-da-tv/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Alexandre Arag\u00e3o", "quote": "O processo est\u00e1 sendo conduzido por um delegado que por dois anos foi o homem de confian\u00e7a de Fernando Pimentel, governador de Minas Gerais. | ", "data": "2018-10-5", "url": "https://aosfatos.org/noticias/na-record-bolsonaro-cita-informacao-falsa-sobre-elenao-e-lei-rouanet/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "A redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal que o povo quer e deseja. | ", "data": "2018-10-9", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-checamos-na-entrevista-de-jair-bolsonaro-ao-jornal-nacional/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "quote": "Princesa Isabel recebia com bastante frequ\u00eancia amigos negros em seu pal\u00e1cio em Laranjeiras para saraus e pequenas festas. Um verdadeiro esc\u00e2ndalo para \u00e9poca. | ", "data": "2019-11-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/corrente-de-whatsapp-mistura-fato-e-ficcao-para-exaltar-familia-real-brasileira/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "... 28% das pessoas entre 18 e 24 anos n\u00e3o estudavam nem trabalhavam em 2017; na faixa entre 25 e 29 anos, esse percentual era de 25%. \u2014 programa de Ciro Gomes (PDT) | ", "data": "2018-9-11", "url": "https://aosfatos.org/noticias/erros-e-acertos-sobre-educacao-nos-planos-de-governo-dos-presidenciaveis/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Judite Cypreste e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Foram 20 milh\u00f5es de empregos em 12 anos... | ", "data": "2018-9-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-anuncio-de-candidatura-haddad-diz-que-brasil-voltou-ao-mapa-da-fome-o-que-nao-e-verdade/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Judite Cypreste e Alexandre Arag\u00e3o", "quote": "Meu plano de metas tinha 123 metas, eu cumpri a maioria delas. | ", "data": "2018-9-15", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-fernando-haddad-em-entrevista-ao-jornal-nacional/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Judite Cypreste", "quote": "A frase de maior for\u00e7a da argumenta\u00e7\u00e3o de Rachel Dodge [na a\u00e7\u00e3o contra o voto impresso] era a de que a impress\u00e3o do voto comprometia a seguran\u00e7a das elei\u00e7\u00f5es. | ", "data": "2018-9-18", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-video-gravado-no-hospital-bolsonaro-ataca-pt-com-informacoes-erradas/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Alexandre Arag\u00e3o", "quote": "Est\u00e1 proibido comandante militar dar opini\u00e3o sobre pol\u00edtica. Simples assim. Est\u00e1 escrito na Constitui\u00e7\u00e3o brasileira, e em todos os regulamentos, que chefes militares n\u00e3o podem opinar na pol\u00edtica. | ", "data": "2018-9-18", "url": "https://aosfatos.org/noticias/ciro-erra-dados-de-inflacao-e-desemprego-em-entrevista-no-jornal-da-globo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Alexandre Arag\u00e3o e Ana Rita Cunha", "quote": "... e teve super\u00e1vit no ano passado, de R$ 5,3 bilh\u00f5es. | ", "data": "2018-9-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/geraldo-alckmin-nega-aumento-de-impostos-em-sua-gestao-mas-nao-e-verdade/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Luiz Fernando Menezes e Alexandre Arag\u00e3o", "quote": "Cinco bancos, inclusive dois p\u00fablicos, eles concentram 80% do cr\u00e9dito. | ", "data": "2018-9-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-jornal-da-globo-haddad-erra-ao-dizer-que-PT-propos-limpar-nome-de-endividados-primeiro/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "Hoje, na pr\u00e1tica, j\u00e1 existe uma idade m\u00ednima. As pessoas pobres (...) j\u00e1 se aposentam aos 65 anos. | ", "data": "2018-9-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-jornal-da-globo-marina-infla-seu-desempenho-como-ministra-na-reducao-do-desmatamento/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "Ciro Gomes \u00e9 ficha limpa. | ", "data": "2018-9-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/semana-3-os-erros-e-acertos-dos-presidenciaveis-na-propaganda-eleitoral-da-tv/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Alexandre Arag\u00e3o", "quote": "Por ocasi\u00e3o da leitura da a\u00e7\u00e3o penal 470, o mensal\u00e3o, o senhor ministro Joaquim Barbosa me cita como o \u00fanico deputado da base aliada que n\u00e3o foi comprado pelo PT. | ", "data": "2018-10-5", "url": "https://aosfatos.org/noticias/na-record-bolsonaro-cita-informacao-falsa-sobre-elenao-e-lei-rouanet/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "[Os governos do PT] Fizeram a economia crescer em m\u00e9dia 4% ao ano. | ", "data": "2018-8-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-debate-paralelo-haddad-infla-resultados-e-omite-problemas-nos-governos-do-pt/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "O percentual dessa garotada [das escolas militarizadas] que consegue acesso para o ensino superior \u00e9 muito acima das demais escolas, p\u00fablicas e particulares, de todo o estado do Amazonas. \u2014 Jair Bolsonaro (PSL) | ", "data": "2018-8-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/presidenciaveis-x-educacao-o-que-e-fato-e-o-que-nao-e-na-fala-dos-candidatos/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Alexandre Arag\u00e3o e B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "Aprovamos tudo aqui em S\u00e3o Paulo. N\u00e3o teve um projeto meu que n\u00e3o tenha sido aprovado pela C\u00e2mara. | ", "data": "2018-8-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/as-declaracoes-de-haddad-na-band-e-o-que-checamos/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "[Em 2016,] Apenas 2% de mortes violentas no Brasil estiveram associadas com a\u00e7\u00f5es policiais. | ", "data": "2018-8-23", "url": "https://aosfatos.org/noticias/bolsonaro-subestima-numero-de-mortes-causadas-por-policiais-em-seu-plano-de-governo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "Em 2015, mais de 13,7 milh\u00f5es de fam\u00edlias recebiam o Bolsa Fam\u00edlia, mas o governo golpista de Temer e PSDB t\u00eam amea\u00e7ado o programa. Em 2017, mais de 326 mil domic\u00edlios deixaram de receber o benef\u00edcio. | ", "data": "2018-8-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/plano-de-governo-da-chapa-petista-erra-dados-sobre-bolsa-familia-e-expansao-do-ensino-superior/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Judite Cypreste", "quote": "\u2026 nos \u00faltimos oito anos, o Brasil caiu 17 posi\u00e7\u00f5es no Global Innovation Index... | ", "data": "2018-8-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/marina-erra-dados-sobre-competitividade-e-emprego-em-programa-de-governo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "Sou o \u00fanico candidato que tem a proposta tribut\u00e1ria expl\u00edcita [no programa de governo]. | ", "data": "2018-8-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/declaracoes-de-ciro-ao-jornal-nacional-e-globonews-e-o-que-checamos/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "O A\u00e9cio Neves foi afastado da presid\u00eancia do partido. [...] S\u00f3 fui eleito presidente do PSDB porque ele foi afastado. | ", "data": "2018-8-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-alckmin-no-jornal-nacional-e-na-globonews/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "S\u00e3o 30,8 homic\u00eddios por mil habitantes, segundo o Atlas da Viol\u00eancia de 2018. | ", "data": "2018-8-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/ciro-cita-dados-incorretos-sobre-pobreza-homicidios-e-educacao-em-plano-de-governo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "N\u00e3o \u00e9 verdade [que houve cr\u00edticas sobre a demora no licenciamento durante o tempo no Minist\u00e9rio do Meio Ambiente]. | ", "data": "2018-8-31", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-marina-acertou-e-errou-no-jornal-nacional-e-na-globonews/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "Investimento em infraestrutura, que atualmente apresenta um estoque de capital empregado correspondente a 12% do PIB. | ", "data": "2018-9-4", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alvaro-dias-erra-ao-falar-de-infraestrutura-em-seu-plano-de-governo/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Alexandre Arag\u00e3o, Bernardo Moura, Judite Cypreste e Luiz Fernando Menezes", "quote": "O QUE \u00c9 FATO | ", "data": "2018-9-6", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-se-sabe-ate-agora-sobre-o-ataque-bolsonaro/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "Geraldo triplicou o n\u00famero de delegacias da mulher em S\u00e3o Paulo. \u2014 programa eleitoral de Geraldo Alckmin (PSDB) em 6 de setembro de 2018 | ", "data": "2018-9-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/semana-1-os-erros-e-acertos-dos-presidenciaveis-na-propaganda-eleitoral-da-tv/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "quote": "A primeira tradu\u00e7\u00e3o do cl\u00e1ssico \u00e1rabe \u201cMil e uma noites\u201d foi feita por dom Pedro 2\u00ba, do \u00e1rabe arcaico para o portugu\u00eas do Brasil. | ", "data": "2019-11-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/corrente-de-whatsapp-mistura-fato-e-ficcao-para-exaltar-familia-real-brasileira/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "2,8 milh\u00f5es de crian\u00e7as e adolescentes est\u00e3o fora da escola. A maior parte tem entre 15 a 17 anos. \u2014 programa de governo Jair Bolsonaro (PSL) | ", "data": "2018-9-11", "url": "https://aosfatos.org/noticias/erros-e-acertos-sobre-educacao-nos-planos-de-governo-dos-presidenciaveis/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Judite Cypreste e Luiz Fernando Menezes", "quote": "[Ser\u00e1 que foi por Lula ter] Duplicado as vagas p\u00fablicas nas universidades federais... | ", "data": "2018-9-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-anuncio-de-candidatura-haddad-diz-que-brasil-voltou-ao-mapa-da-fome-o-que-nao-e-verdade/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Judite Cypreste e Alexandre Arag\u00e3o", "quote": "Eu entreguei [a prefeitura de SP] com R$ 5,5 bilh\u00f5es em caixa, com R$ 2,2 bilh\u00f5es para pagar. | ", "data": "2018-9-15", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-fernando-haddad-em-entrevista-ao-jornal-nacional/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Alexandre Arag\u00e3o", "quote": "Eu fui ministro da Fazenda (\u2026) [e ao final desse per\u00edodo] o pa\u00eds [estava] crescendo, com desemprego quase perto de 3%. | ", "data": "2018-9-18", "url": "https://aosfatos.org/noticias/ciro-erra-dados-de-inflacao-e-desemprego-em-entrevista-no-jornal-da-globo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Alexandre Arag\u00e3o e Ana Rita Cunha", "quote": "S\u00e3o Paulo melhorou no primeiro ciclo, melhorou no segundo ciclo. | ", "data": "2018-9-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/geraldo-alckmin-nega-aumento-de-impostos-em-sua-gestao-mas-nao-e-verdade/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Luiz Fernando Menezes e Alexandre Arag\u00e3o", "quote": "N\u00f3s nunca atra\u00edmos tanto investimento estrangeiro no Brasil como na \u00e9poca dos governos do PT. | ", "data": "2018-9-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-jornal-da-globo-haddad-erra-ao-dizer-que-PT-propos-limpar-nome-de-endividados-primeiro/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "[Dobrei] as reservas extrativistas. | ", "data": "2018-9-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-jornal-da-globo-marina-infla-seu-desempenho-como-ministra-na-reducao-do-desmatamento/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "Voc\u00ea quer seu filho cursando o ensino m\u00e9dio na p\u00fablica e, ao mesmo tempo, aprendendo uma profiss\u00e3o? Passando o dia na escola fazendo tr\u00eas refei\u00e7\u00f5es e com est\u00e1gio em empresa pago pelo governo? Isso j\u00e1 existe no Cear\u00e1. | ", "data": "2018-9-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/semana-3-os-erros-e-acertos-dos-presidenciaveis-na-propaganda-eleitoral-da-tv/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Alexandre Arag\u00e3o", "quote": "At\u00e9 hoje o PT defende o regime de Maduro, como defendia o regime de Ch\u00e1vez. | ", "data": "2018-10-5", "url": "https://aosfatos.org/noticias/na-record-bolsonaro-cita-informacao-falsa-sobre-elenao-e-lei-rouanet/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "O governo Temer deu um reajuste de sal\u00e1rio m\u00ednimo abaixo da infla\u00e7\u00e3o. | ", "data": "2018-8-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-debate-paralelo-haddad-infla-resultados-e-omite-problemas-nos-governos-do-pt/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Se gasta muito pouco, levando-se em conta o que se gasta no ensino superior. Se gasta muito pouco no ensino b\u00e1sico. \u2014 Jair Bolsonaro (PSL) | ", "data": "2018-8-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/presidenciaveis-x-educacao-o-que-e-fato-e-o-que-nao-e-na-fala-dos-candidatos/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Alexandre Arag\u00e3o e B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "Se voc\u00ea entra no cheque especial, voc\u00ea vai pagar 100% de juros de cr\u00e9dito ao ano. | ", "data": "2018-8-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/as-declaracoes-de-haddad-na-band-e-o-que-checamos/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "A verdade \u00e9 que o n\u00famero de homic\u00eddios no Brasil passou a crescer de forma consistente a partir do 1\u00ba Foro de SP, no in\u00edcio dos anos 1990. | ", "data": "2018-8-23", "url": "https://aosfatos.org/noticias/bolsonaro-subestima-numero-de-mortes-causadas-por-policiais-em-seu-plano-de-governo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "[A Lei das Cotas aumentou] em 286% a presen\u00e7a de estudantes negros nas universidades brasileiras. | ", "data": "2018-8-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/plano-de-governo-da-chapa-petista-erra-dados-sobre-bolsa-familia-e-expansao-do-ensino-superior/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Judite Cypreste", "quote": "Em 2017, o pa\u00eds empregou 1,7 milh\u00e3o de trabalhadores direta e indiretamente na gera\u00e7\u00e3o de energias renov\u00e1veis... | ", "data": "2018-8-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/marina-erra-dados-sobre-competitividade-e-emprego-em-programa-de-governo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "R\u00e9u, com certeza, ele [Carlos Lupi] n\u00e3o \u00e9. | ", "data": "2018-8-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/declaracoes-de-ciro-ao-jornal-nacional-e-globonews-e-o-que-checamos/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Hoje, de cada 100 alunos, 41 n\u00e3o terminam o ensino m\u00e9dio. Tem uma taxa de evas\u00e3o escolar de 41%. | ", "data": "2018-8-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-alckmin-no-jornal-nacional-e-na-globonews/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Mais da metade (55,6%) das pessoas abaixo da linha de pobreza \u00e9 de mulheres sem c\u00f4njuge com filhos at\u00e9 14 anos. | ", "data": "2018-8-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/ciro-cita-dados-incorretos-sobre-pobreza-homicidios-e-educacao-em-plano-de-governo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "Eu sou a \u00fanica candidata que disse que ap\u00f3ia a Lava Jato. | ", "data": "2018-8-31", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-marina-acertou-e-errou-no-jornal-nacional-e-na-globonews/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "... [o estoque de capital de investimento em infraestrutura \u00e9 de um] n\u00famero excessivamente baixo se comparado com 65% no Jap\u00e3o e 40% na \u00cdndia. | ", "data": "2018-9-4", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alvaro-dias-erra-ao-falar-de-infraestrutura-em-seu-plano-de-governo/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Alexandre Arag\u00e3o, Bernardo Moura, Judite Cypreste e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Um privilegio da parte de Deus esta do seu lado meu irmao nesaa hora de Dor! O Brasil \ud83c\udde7\ud83c\uddf7 manda um recado FOR\u00c7A CAPTAO  | ", "data": "2018-9-6", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-se-sabe-ate-agora-sobre-o-ataque-bolsonaro/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "[Geraldo Alckmin] criou o programa Mulheres de Peito. \u2014 programa eleitoral de Geraldo Alckmin (PSDB) em 6 de setembro de 2018 | ", "data": "2018-9-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/semana-1-os-erros-e-acertos-dos-presidenciaveis-na-propaganda-eleitoral-da-tv/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "quote": "O Maestro e Compositor Carlos Gomes, de \u201cO Guarani\u201d foi sustentado por Pedro II at\u00e9 atingir grande sucesso mundial. | ", "data": "2019-11-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/corrente-de-whatsapp-mistura-fato-e-ficcao-para-exaltar-familia-real-brasileira/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Quase metade [dos jovens de 14 a 29 anos] n\u00e3o completou o ensino m\u00e9dio \u2014 programa de governo de Jair Bolsonaro (PSL) | ", "data": "2018-9-11", "url": "https://aosfatos.org/noticias/erros-e-acertos-sobre-educacao-nos-planos-de-governo-dos-presidenciaveis/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "[O Prouni] que j\u00e1 beneficiou mais de dois milh\u00f5es de estudantes de baixa renda | ", "data": "2018-9-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/semana-3-os-erros-e-acertos-dos-presidenciaveis-na-propaganda-eleitoral-da-tv/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Alexandre Arag\u00e3o", "quote": "Ele [Jos\u00e9 Dirceu] fala tamb\u00e9m em tirar poderes do Supremo Tribunal Federal. | ", "data": "2018-10-5", "url": "https://aosfatos.org/noticias/na-record-bolsonaro-cita-informacao-falsa-sobre-elenao-e-lei-rouanet/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "\u00c9 o mesmo presidente [Lula] que pagou o FMI. | ", "data": "2018-8-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-debate-paralelo-haddad-infla-resultados-e-omite-problemas-nos-governos-do-pt/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Um jovem chega ao 9\u00b0 ano, termina o ensino b\u00e1sico, n\u00e3o sabe ler ou interpretar um texto. S\u00f3 30% sabem. S\u00f3 14% sabem fazer opera\u00e7\u00f5es simples de matem\u00e1tica. \u2014 Marina Silva (Rede) | ", "data": "2018-8-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/presidenciaveis-x-educacao-o-que-e-fato-e-o-que-nao-e-na-fala-dos-candidatos/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Alexandre Arag\u00e3o e B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "\u00c9 200% [a taxa de juros ao ano] no caso do rotativo do cart\u00e3o de cr\u00e9dito. | ", "data": "2018-8-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/as-declaracoes-de-haddad-na-band-e-o-que-checamos/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "Epidemia de crack, introduzida no Brasil pelas filiais das Farc. | ", "data": "2018-8-23", "url": "https://aosfatos.org/noticias/bolsonaro-subestima-numero-de-mortes-causadas-por-policiais-em-seu-plano-de-governo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "As matr\u00edculas na educa\u00e7\u00e3o superior saltaram de 3,4 milh\u00f5es em 2002 para 8,1 milh\u00e3o em 2015. | ", "data": "2018-8-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/plano-de-governo-da-chapa-petista-erra-dados-sobre-bolsa-familia-e-expansao-do-ensino-superior/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Judite Cypreste", "quote": "\u2026 com destaque para 795 mil empregos na \u00e1rea de biocombust\u00edveis. | ", "data": "2018-8-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/marina-erra-dados-sobre-competitividade-e-emprego-em-programa-de-governo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "Uma de cada tr\u00eas escolas de ensino m\u00e9dio [no Cear\u00e1] \u00e9 de ensino integral profissionalizante. | ", "data": "2018-8-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/declaracoes-de-ciro-ao-jornal-nacional-e-globonews-e-o-que-checamos/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "[H\u00e1] 143 empresas estatais, 43 [foram criadas] s\u00f3 no governo do PT. | ", "data": "2018-8-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-alckmin-no-jornal-nacional-e-na-globonews/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "\u2026 mais de 80% da popula\u00e7\u00e3o, em m\u00e9dia, n\u00e3o possui recursos para alternativas fora da sa\u00fade p\u00fablica. | ", "data": "2018-8-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/ciro-cita-dados-incorretos-sobre-pobreza-homicidios-e-educacao-em-plano-de-governo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "Desde 2010 que eu defendo que a gente tinha que transitar para um regime de capitaliza\u00e7\u00e3o e contribui\u00e7\u00f5es. | ", "data": "2018-8-31", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-marina-acertou-e-errou-no-jornal-nacional-e-na-globonews/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "Um estudo realizado pela Fiesp projeta que at\u00e9 2,3% do nosso PIB s\u00e3o perdidos a cada ano com pr\u00e1ticas, posturas e condutas corruptas, ou seja, algo em torno de R$ 100 bilh\u00f5es. | ", "data": "2018-9-4", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alvaro-dias-erra-ao-falar-de-infraestrutura-em-seu-plano-de-governo/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Alexandre Arag\u00e3o, Bernardo Moura, Judite Cypreste e Luiz Fernando Menezes", "quote": "O QUE N\u00c3O \u00c9 FATO | ", "data": "2018-9-6", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-se-sabe-ate-agora-sobre-o-ataque-bolsonaro/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "Cortaram [o governo Temer] o Bolsa Fam\u00edlia. \u2014 programa eleitoral do PT em 6 de setembro de 2018 | ", "data": "2018-9-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/semana-1-os-erros-e-acertos-dos-presidenciaveis-na-propaganda-eleitoral-da-tv/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "quote": "Os pequenos filhos da princesa Isabel possu\u00edam um jornalzinho que circulava em Petr\u00f3polis, um jornal totalmente abolicionista. | ", "data": "2019-11-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/corrente-de-whatsapp-mistura-fato-e-ficcao-para-exaltar-familia-real-brasileira/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "[Atualmente, a oferta de creches para crian\u00e7as de 0 a 3 anos] \u00e9 de 30%. \u2014 programa de governo de Marina Silva (Rede) | ", "data": "2018-9-11", "url": "https://aosfatos.org/noticias/erros-e-acertos-sobre-educacao-nos-planos-de-governo-dos-presidenciaveis/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "Criamos 20 milh\u00f5es de emprego com carteira assinada. | ", "data": "2018-9-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/semana-3-os-erros-e-acertos-dos-presidenciaveis-na-propaganda-eleitoral-da-tv/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Nossa bancada [do PC do B] \u00e9 a que tem mais negros e pardos do Congresso Nacional. | ", "data": "2018-6-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-e-o-que-nao-e-fato-na-entrevista-de-manuela-davila-ao-roda-viva/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "[Eu n\u00e3o tenho] nenhuma empresa, n\u00e3o sou s\u00f3cio de ningu\u00e9m. | ", "data": "2018-7-5", "url": "https://aosfatos.org/noticias/ciro-omite-sociedade-em-escritorio-e-erra-tamanho-da-fila-de-cirurgias-eletivas/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Paraguai est\u00e1 crescendo quase 7% ao ano. | ", "data": "2018-7-6", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-sabatina-da-cni-bolsonaro-erra-ao-comentar-crescimento-paraguaio-e-lei-de-expropriacao-de-terras/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "Colocamos aqui a Dronepol, a primeira pol\u00edcia de drone do pa\u00eds. Oito drones de alta tecnologia vigiam a cidade 12 horas por dia e enviam imagem para o COPOM. | ", "data": "2018-7-18", "url": "https://aosfatos.org/noticias/na-jovem-pan-doria-infla-numeros-de-seu-programa-de-policiamento-por-drones/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "14% dos 18% do ICMS v\u00e3o direto [para USP, Unicamp, Unesp, Fapesp e Centro Paula Souza]. | ", "data": "2018-7-19", "url": "https://aosfatos.org/noticias/marcio-franca-erra-dados-sobre-ensino-superior-paulista-no-roda-viva/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "Me prenderam com uma condena\u00e7\u00e3o sem provas, em uma senten\u00e7a que me envia para a pris\u00e3o por 'atos indeterminados'. | ", "data": "2018-7-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-carta-lula-insiste-em-versao-errada-sobre-condenacao-sem-provas/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "Milhares de mulheres hoje t\u00eam o exame de mamografia feito, anotados n\u00f3dulos, que podem ser benignos ou cancerosos, e esperam at\u00e9 tr\u00eas anos com esse terror para fazer uma pun\u00e7\u00e3o ou bi\u00f3psia. | ", "data": "2018-7-23", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-e-ficcao-no-discurso-de-ciro-gomes-ao-oficializar-candidatura/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Temos 30% de m\u00e3es solteiras no Brasil. | ", "data": "2018-7-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/bolsonaro-cita-dados-sem-respaldo-sobre-apoio-a-sua-candidatura/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "[O governo federal] n\u00e3o corrige a tabela do SUS h\u00e1 mais de 10 anos. | ", "data": "2018-7-25", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-e-o-que-nao-e-na-entrevista-de-alckmin-no-roda-viva/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "As mulheres est\u00e3o morrendo. Sobretudo as mulheres mais pobres e negras. S\u00e3o quatro que morrem por dia por abortos prec\u00e1rios. | ", "data": "2018-7-26", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-boulos-disse-sobre-aborto-clandestino-e-impostos-e-o-que-nos-checamos/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Eu nunca ataquei banqueiros. | ", "data": "2018-7-31", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-roda-viva-bolsonaro-responde-a-questionamentos-sobre-banqueiros-e-corrupcao-com-dados-errados/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Judite Cypreste e Ana Rita Cunha", "quote": "Veja por exemplo os meus gastos deste ano, de tudo, passagem, gabinete, tudo. (...) A \u00fanica coisa que eu uso do gabinete \u00e9 a cota de passagem. | ", "data": "2018-7-31", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alvaro-dias-diz-que-so-usa-cota-para-passagem-mas-nao-e-verdade/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Judite Cypreste", "quote": "A gente era o pa\u00eds que tirou 40 milh\u00f5es da pobreza. Agora j\u00e1 devolvemos todos para a pobreza. | ", "data": "2018-8-1", "url": "https://aosfatos.org/noticias/marina-silva-erra-dados-sobre-aumento-da-pobreza-e-participacao-do-agronegocio-no-pib/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Temos um efetivo de 11 mil policiais federais. Metade est\u00e1 carimbando papel. | ", "data": "2018-8-2", "url": "https://aosfatos.org/noticias/ciro-subestima-tamanho-do-efetivo-da-pf-e-exagera-poder-de-compra-sob-lula/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "O Brasil n\u00e3o tinha uma penitenci\u00e1ria de seguran\u00e7a m\u00e1xima. N\u00f3s fizemos tr\u00eas. | ", "data": "2018-8-3", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alckmin-cita-dados-errados-sobre-numero-de-penitenciarias-e-consumo-de-drogas-na-globonews/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "As mulheres s\u00e3o maioria na p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o. | ", "data": "2018-8-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-debate-paralelo-haddad-infla-resultados-e-omite-problemas-nos-governos-do-pt/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Ainda temos mais de 500 mil crian\u00e7as que est\u00e3o fora da escola. \u2014 Marina Silva (Rede) | ", "data": "2018-8-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/presidenciaveis-x-educacao-o-que-e-fato-e-o-que-nao-e-na-fala-dos-candidatos/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Alexandre Arag\u00e3o e B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "\r\nO PT nunca foi um partido com mais de 100 deputados. | ", "data": "2018-8-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/as-declaracoes-de-haddad-na-band-e-o-que-checamos/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "De 2012 a 2016, o custo total da Uni\u00e3o com as dezoito empresas dependentes do governo federal foi de R$ 122,31 bilh\u00f5es. O retorno, nesse mesmo per\u00edodo, foi de R$ 89,35 bilh\u00f5es, 73% do total gasto. | ", "data": "2018-8-23", "url": "https://aosfatos.org/noticias/bolsonaro-subestima-numero-de-mortes-causadas-por-policiais-em-seu-plano-de-governo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "Enquanto nos EUA se consome 2,6 kg/ha/ano de agrot\u00f3xicos, aqui, se consome 6,1 kg/ha/ano | ", "data": "2018-8-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/plano-de-governo-da-chapa-petista-erra-dados-sobre-bolsa-familia-e-expansao-do-ensino-superior/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Judite Cypreste", "quote": "Hoje o Brasil \u00e9 o l\u00edder mundial no ranking em transtornos de ansiedade... | ", "data": "2018-8-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/marina-erra-dados-sobre-competitividade-e-emprego-em-programa-de-governo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "A d\u00edvida m\u00e9dia [dos brasileiros inadimplentes] \u00e9 de R$ 4 mil. | ", "data": "2018-8-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/declaracoes-de-ciro-ao-jornal-nacional-e-globonews-e-o-que-checamos/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Voc\u00ea sabe quantos presos em S\u00e3o Paulo? 228 mil presos (...). N\u00f3s temos 22% da popula\u00e7\u00e3o brasileira, 35% da popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria. | ", "data": "2018-8-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-alckmin-no-jornal-nacional-e-na-globonews/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Neste campo, devemos seguir o exemplo adotado no estado do Cear\u00e1, terra de nosso candidato Ciro Gomes: entre as 100 cidades com o melhor Ideb (\u00cdndice de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica) do pa\u00eds, 77 delas l\u00e1 se encontram. | ", "data": "2018-8-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/ciro-cita-dados-incorretos-sobre-pobreza-homicidios-e-educacao-em-plano-de-governo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "A UFMG fez um estudo que 80% das atividades dom\u00e9sticas s\u00e3o feitas por mulheres. | ", "data": "2018-8-31", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-marina-acertou-e-errou-no-jornal-nacional-e-na-globonews/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "Investimento nacional, que chegou ao seu \u00e1pice nesse s\u00e9culo em 2013, representando 21% do PIB, para, em seguida, apresentar quedas constantes, atingindo patamares inferiores a 16%. | ", "data": "2018-9-4", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alvaro-dias-erra-ao-falar-de-infraestrutura-em-seu-plano-de-governo/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Alexandre Arag\u00e3o, Bernardo Moura, Judite Cypreste e Luiz Fernando Menezes", "quote": "ATEN\u00c7\u00c3O POVO ABEN\u00c7OADO DE MINAS GERAIS! O criminoso q tentou matar Bolsonaro, \u00e9 militante do PT e assessora a campanha de Dilma ao senado em Minas. Diga n\u00e3o a ela.FORA DILMA! | ", "data": "2018-9-6", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-se-sabe-ate-agora-sobre-o-ataque-bolsonaro/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "A ONU j\u00e1 decidiu que Lula pode ser candidato. Mesmo assim, o registro foi negado. \u2014 programa eleitoral PT em 4 de setembro de 2018 | ", "data": "2018-9-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/semana-1-os-erros-e-acertos-dos-presidenciaveis-na-propaganda-eleitoral-da-tv/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "quote": "Mesmo diante desses ataques, dom Pedro 2\u00ba se colocava contra a censura. \"Imprensa se combate com imprensa\", dizia. | ", "data": "2019-11-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/corrente-de-whatsapp-mistura-fato-e-ficcao-para-exaltar-familia-real-brasileira/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Hoje, a maioria dos estudantes do ensino fundamental n\u00e3o atinge n\u00edveis de profici\u00eancia adequados. \u2014 programa de governo de Marina Silva (Rede) | ", "data": "2018-9-11", "url": "https://aosfatos.org/noticias/erros-e-acertos-sobre-educacao-nos-planos-de-governo-dos-presidenciaveis/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "Criamos 10 milh\u00f5es de empregos. | ", "data": "2018-9-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/semana-3-os-erros-e-acertos-dos-presidenciaveis-na-propaganda-eleitoral-da-tv/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "[O Brasil] \u00e9 o pa\u00eds que mais mata trans no mundo. | ", "data": "2018-6-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-e-o-que-nao-e-fato-na-entrevista-de-manuela-davila-ao-roda-viva/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "... o Brasil tem mais de 14 milh\u00f5es de cirurgias eletivas pendentes. | ", "data": "2018-7-5", "url": "https://aosfatos.org/noticias/ciro-omite-sociedade-em-escritorio-e-erra-tamanho-da-fila-de-cirurgias-eletivas/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "\u2026 uma turma do STJ h\u00e1 pouco tempo decidiu que qualquer coisa que algu\u00e9m venha falar para um policial que o aborde, isso passa a ser liberdade de express\u00e3o. | ", "data": "2018-7-6", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-sabatina-da-cni-bolsonaro-erra-ao-comentar-crescimento-paraguaio-e-lei-de-expropriacao-de-terras/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "Mais de 13 mil atendimentos foram feitos em 12 meses nessa \u00e1rea [tratamento de dependentes qu\u00edmicos]. Mais de 1.400 foram internados e est\u00e3o em tratamento cl\u00ednico agora. | ", "data": "2018-7-18", "url": "https://aosfatos.org/noticias/na-jovem-pan-doria-infla-numeros-de-seu-programa-de-policiamento-por-drones/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "Sa\u00edmos de 3 mil alunos para 55 mil alunos em um ano [na Univesp]. | ", "data": "2018-7-19", "url": "https://aosfatos.org/noticias/marcio-franca-erra-dados-sobre-ensino-superior-paulista-no-roda-viva/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "O desemprego aumenta. | ", "data": "2018-7-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-carta-lula-insiste-em-versao-errada-sobre-condenacao-sem-provas/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "Em 1980, 1/3 da riqueza brasileira vinha da ind\u00fastria de transforma\u00e7\u00e3o. Hoje, apenas 11%. | ", "data": "2018-7-23", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-e-ficcao-no-discurso-de-ciro-gomes-ao-oficializar-candidatura/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "... a emenda constitucional 81, que relativizou a propriedade privada... | ", "data": "2018-7-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/bolsonaro-cita-dados-sem-respaldo-sobre-apoio-a-sua-candidatura/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "N\u00f3s [S\u00e3o Paulo] temos mais vaga do que aluno | ", "data": "2018-7-25", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-e-o-que-nao-e-na-entrevista-de-alckmin-no-roda-viva/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "Imposto sobre heran\u00e7a, o m\u00e1ximo no Brasil \u00e9 8%. Nos Estados Unidos, \u00e9 40%. | ", "data": "2018-7-26", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-boulos-disse-sobre-aborto-clandestino-e-impostos-e-o-que-nos-checamos/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Os portugueses nem pisavam na \u00c1frica [na \u00e9poca da escravid\u00e3o]. | ", "data": "2018-7-31", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-roda-viva-bolsonaro-responde-a-questionamentos-sobre-banqueiros-e-corrupcao-com-dados-errados/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Judite Cypreste e Ana Rita Cunha", "quote": "... n\u00e3o moro em apartamento funcional, n\u00e3o uso aux\u00edlio-moradia. | ", "data": "2018-7-31", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alvaro-dias-diz-que-so-usa-cota-para-passagem-mas-nao-e-verdade/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Judite Cypreste", "quote": "[O agroneg\u00f3cio] foi respons\u00e1vel por 10% do 1% do crescimento que n\u00f3s tivemos no ano passado. | ", "data": "2018-8-1", "url": "https://aosfatos.org/noticias/marina-silva-erra-dados-sobre-aumento-da-pobreza-e-participacao-do-agronegocio-no-pib/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "O sal\u00e1rio m\u00ednimo com o Lula subiu de US$ 76 a poder de compra para US$ 320 quando a Dilma tomou posse. | ", "data": "2018-8-2", "url": "https://aosfatos.org/noticias/ciro-subestima-tamanho-do-efetivo-da-pf-e-exagera-poder-de-compra-sob-lula/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "N\u00f3s somos o maior consumidor de crack e coca\u00edna do mundo | ", "data": "2018-8-3", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alckmin-cita-dados-errados-sobre-numero-de-penitenciarias-e-consumo-de-drogas-na-globonews/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "[Lula] foi o presidente que mais criou universidades. | ", "data": "2018-8-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-debate-paralelo-haddad-infla-resultados-e-omite-problemas-nos-governos-do-pt/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "No Cear\u00e1, um dos estados mais pobres do Brasil, j\u00e1 temos 77 das 100 melhores escolas b\u00e1sicas do Brasil. \u2014 Ciro Gomes (PDT) | ", "data": "2018-8-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/presidenciaveis-x-educacao-o-que-e-fato-e-o-que-nao-e-na-fala-dos-candidatos/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Alexandre Arag\u00e3o e B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "[O Lula tem muito orgulho de ter sido] o presidente que pagou o FMI. | ", "data": "2018-8-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/as-declaracoes-de-haddad-na-band-e-o-que-checamos/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "Est\u00e1 previsto pelo atual governo que, para 2019, o Brasil ter\u00e1 d\u00e9ficit prim\u00e1rio de R$ 139 bilh\u00f5es. | ", "data": "2018-8-23", "url": "https://aosfatos.org/noticias/bolsonaro-subestima-numero-de-mortes-causadas-por-policiais-em-seu-plano-de-governo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "22% da popula\u00e7\u00e3o (...) paga por planos [de sa\u00fade] coletivos e individuais. | ", "data": "2018-8-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/plano-de-governo-da-chapa-petista-erra-dados-sobre-bolsa-familia-e-expansao-do-ensino-superior/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Judite Cypreste", "quote": "\u2026 e o quinto em depress\u00e3o. | ", "data": "2018-8-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/marina-erra-dados-sobre-competitividade-e-emprego-em-programa-de-governo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "[Na Lava Jato] No lado do PSDB, n\u00e3o h\u00e1 nenhum na cadeia [...]. Nenhum deles foi preso. | ", "data": "2018-8-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/declaracoes-de-ciro-ao-jornal-nacional-e-globonews-e-o-que-checamos/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "O PTC n\u00e3o me apoia. Ele apoia outro candidato. | ", "data": "2018-8-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-alckmin-no-jornal-nacional-e-na-globonews/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "\u2026 nosso baixo crescimento, de apenas 2,2% ao ano, em m\u00e9dia, nos \u00faltimos 30 anos (1988-2017)... | ", "data": "2018-8-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/ciro-cita-dados-incorretos-sobre-pobreza-homicidios-e-educacao-em-plano-de-governo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "Desde que ele [Temer] entrou ele s\u00f3 aumenta o d\u00e9ficit p\u00fablico. | ", "data": "2018-8-31", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-marina-acertou-e-errou-no-jornal-nacional-e-na-globonews/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "O segmento mais pobre da popula\u00e7\u00e3o, que atualmente corresponde a quase 15 milh\u00f5es de pessoas, segundo pesquisa recente do IBGE. | ", "data": "2018-9-4", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alvaro-dias-erra-ao-falar-de-infraestrutura-em-seu-plano-de-governo/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Alexandre Arag\u00e3o, Bernardo Moura, Judite Cypreste e Luiz Fernando Menezes", "quote": "A campanha de Dilma Rousseff est\u00e1 entrando com processo por inj\u00faria, cal\u00fania e difama\u00e7\u00e3o contra o senhor Malafaia. Ter\u00e1 de responder na Justi\u00e7a. | ", "data": "2018-9-6", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-se-sabe-ate-agora-sobre-o-ataque-bolsonaro/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "Nunca tive um processo na vida. \u2014 programa eleitoral de Henrique Meirelles (MDB) em 4 de setembro de 2018 | ", "data": "2018-9-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/semana-1-os-erros-e-acertos-dos-presidenciaveis-na-propaganda-eleitoral-da-tv/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "quote": "A imprensa era livre tanto para pregar o ideal republicano quanto para falar mal do nosso Imperador. | ", "data": "2019-11-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/corrente-de-whatsapp-mistura-fato-e-ficcao-para-exaltar-familia-real-brasileira/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "Foi governador do Paran\u00e1 com mais de 90% de aprova\u00e7\u00e3o. | ", "data": "2018-9-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/semana-3-os-erros-e-acertos-dos-presidenciaveis-na-propaganda-eleitoral-da-tv/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "[O Brasil] \u00e9 o campe\u00e3o de homofobia. | ", "data": "2018-6-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-e-o-que-nao-e-fato-na-entrevista-de-manuela-davila-ao-roda-viva/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "26% [da d\u00edvida p\u00fablica], 1/4 est\u00e1 vencendo em quatro dias. | ", "data": "2018-7-5", "url": "https://aosfatos.org/noticias/ciro-omite-sociedade-em-escritorio-e-erra-tamanho-da-fila-de-cirurgias-eletivas/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Nas \u00faltimas provas do Pisa, 70% da garotada nossa (...) n\u00e3o sabe uma regra de tr\u00eas simples. | ", "data": "2018-7-6", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-sabatina-da-cni-bolsonaro-erra-ao-comentar-crescimento-paraguaio-e-lei-de-expropriacao-de-terras/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "S\u00e3o Paulo tem os melhores \u00edndices de seguran\u00e7a do pa\u00eds [em rela\u00e7\u00e3o aos homic\u00eddios]. | ", "data": "2018-7-18", "url": "https://aosfatos.org/noticias/na-jovem-pan-doria-infla-numeros-de-seu-programa-de-policiamento-por-drones/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "Aqui em S\u00e3o Paulo n\u00f3s estamos com 130 mil policiais. | ", "data": "2018-7-19", "url": "https://aosfatos.org/noticias/marcio-franca-erra-dados-sobre-ensino-superior-paulista-no-roda-viva/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "... a pobreza cresce. | ", "data": "2018-7-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-carta-lula-insiste-em-versao-errada-sobre-condenacao-sem-provas/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "Sabem quantos brasileiros, meus irm\u00e3os e minhas irm\u00e3s, est\u00e3o hoje sofrendo a humilha\u00e7\u00e3o de terem seus nomes sujos no SPC e Serasa? 63 milh\u00f5es de brasileiros. | ", "data": "2018-7-23", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-e-ficcao-no-discurso-de-ciro-gomes-ao-oficializar-candidatura/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "Se voc\u00ea pegar o or\u00e7amento da educa\u00e7\u00e3o federal, apenas 30% \u00e9 para educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. | ", "data": "2018-7-25", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-e-o-que-nao-e-na-entrevista-de-alckmin-no-roda-viva/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "Quem tem carro pagou IPVA no come\u00e7o do ano. Quem tem jatinho, helic\u00f3ptero e iate n\u00e3o paga um real de imposto. | ", "data": "2018-7-26", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-boulos-disse-sobre-aborto-clandestino-e-impostos-e-o-que-nos-checamos/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Por ocasi\u00e3o da vota\u00e7\u00e3o a\u00e7\u00e3o penal do mensal\u00e3o, o Joaquim Barbosa foi muito claro: disse que eu fui o \u00fanico deputado da base aliada que n\u00e3o fui comprado pelo PT. | ", "data": "2018-7-31", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-roda-viva-bolsonaro-responde-a-questionamentos-sobre-banqueiros-e-corrupcao-com-dados-errados/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Judite Cypreste e Ana Rita Cunha", "quote": "Todos os meus concorrentes (...) t\u00eam uma rejei\u00e7\u00e3o de 50%, 60%. | ", "data": "2018-7-31", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alvaro-dias-diz-que-so-usa-cota-para-passagem-mas-nao-e-verdade/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Judite Cypreste", "quote": "Um jovem chega ao nono ano, termina o ensino b\u00e1sico, n\u00e3o sabe ler ou interpretar um texto. S\u00f3 30% sabem. S\u00f3 14% sabem fazer opera\u00e7\u00f5es simples de matem\u00e1tica. | ", "data": "2018-8-1", "url": "https://aosfatos.org/noticias/marina-silva-erra-dados-sobre-aumento-da-pobreza-e-participacao-do-agronegocio-no-pib/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "O PCC est\u00e1 em S\u00e3o Paulo porque as autoridades fizeram acordo, esse \u00e9 que \u00e9 o esc\u00e2ndalo. | ", "data": "2018-8-2", "url": "https://aosfatos.org/noticias/ciro-subestima-tamanho-do-efetivo-da-pf-e-exagera-poder-de-compra-sob-lula/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "S\u00f3 de incentivo fiscal, tem 4% do PIB. | ", "data": "2018-8-3", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alckmin-cita-dados-errados-sobre-numero-de-penitenciarias-e-consumo-de-drogas-na-globonews/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "De cada 4 alunos do Ensino M\u00e9dio no Cear\u00e1, um j\u00e1 est\u00e1 em escolas profissionalizantes em tempo integral. \u2014 Ciro Gomes (PDT) | ", "data": "2018-8-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/presidenciaveis-x-educacao-o-que-e-fato-e-o-que-nao-e-na-fala-dos-candidatos/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "[Em 2019,] o valor das ren\u00fancias tribut\u00e1rias \u00e9 de R$ 303,5 bilh\u00f5es (19% da arrecada\u00e7\u00e3o). | ", "data": "2018-8-23", "url": "https://aosfatos.org/noticias/bolsonaro-subestima-numero-de-mortes-causadas-por-policiais-em-seu-plano-de-governo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "Fui o governador mais popular do Brasil. O prefeito de capital mais popular do Brasil. | ", "data": "2018-8-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/declaracoes-de-ciro-ao-jornal-nacional-e-globonews-e-o-que-checamos/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "N\u00f3s subimos, em S\u00e3o Paulo, quase o dobro do Brasil [na nota do Pisa]. O Brasil subiu 11, n\u00f3s subimos praticamente 22 [nos \u00faltimos nove anos]. | ", "data": "2018-8-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-alckmin-no-jornal-nacional-e-na-globonews/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "Durante o governo de Juscelino Kubitschek crescemos em m\u00e9dia 8% ao ano. | ", "data": "2018-9-4", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alvaro-dias-erra-ao-falar-de-infraestrutura-em-seu-plano-de-governo/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "Brasil, 2002. Os brasileiros sofrendo com uma grave crise econ\u00f4mica. \u2014 programa eleitoral de Henrique Meirelles (MDB) em 4 de setembro de 2018 | ", "data": "2018-9-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/semana-1-os-erros-e-acertos-dos-presidenciaveis-na-propaganda-eleitoral-da-tv/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "quote": "\"Diplomatas europeus e outros observadores estranhavam a liberdade dos jornais brasileiros\" conta o historiador Jos\u00e9 Murilo de Carvalho. | ", "data": "2019-11-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/corrente-de-whatsapp-mistura-fato-e-ficcao-para-exaltar-familia-real-brasileira/", "status": "FALSO"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "O Bradesco foi o maior doador da minha campanha. | ", "data": "2018-5-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-alvaro-dias-na-sabatina-do-uol/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Judite Cypreste e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Tem mais casa sem gente que gente sem casa no Brasil. | ", "data": "2018-5-8", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-roda-vida-boulos-confunde-dados-de-habitacao-e-superestima-arrecadacao/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "Todas as mat\u00e9rias-primas utilizadas na produ\u00e7\u00e3o de alimentos, incluindo as geneticamente modificadas, s\u00e3o previamente avaliadas pelas autoridades competentes e consideradas seguras para consumo humano e animal. Assim, a informa\u00e7\u00e3o sobre a transgenia se presta a garantir o direito de escolha, sem de nenhuma forma afetar a sa\u00fade do consumidor. | ", "data": "2018-5-9", "url": "https://aosfatos.org/noticias/projeto-que-retira-rotulos-de-produtos-transgenicos-usa-dados-errados-em-sua-justificativa/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Bernardo Moura", "quote": "1977 - Arena | ", "data": "2018-5-17", "url": "https://aosfatos.org/noticias/lista-com-troca-troca-de-partidos-de-ciro-gomes-tem-informacoes-erradas/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "A Previd\u00eancia j\u00e1 consome 13% do nosso PIB... | ", "data": "2018-5-18", "url": "https://aosfatos.org/noticias/rodrigo-maia-usa-numeros-imprecisos-sobre-previdencia-na-tv/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "S\u00f3 8 de cada cem [homic\u00eddios] s\u00e3o investigados. | ", "data": "2018-5-21", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-ciro-gomes-na-sabatina-do-uol/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "Os que n\u00e3o t\u00eam prerrogativa de foro est\u00e3o sendo condenados, e os que t\u00eam, n\u00e3o. | ", "data": "2018-5-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-os-erros-e-acertos-de-marina-silva-na-sabatina-do-uol/", "status": "VERDADEIRO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Judite Cypreste", "quote": "12 milh\u00f5es que j\u00e1 desistiram de procurar emprego. | ", "data": "2018-5-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/marina-silva-erra-dados-de-emprego-e-financiamento-de-campanha/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Ana Rita Cunha e Judite Cypreste", "quote": "Subtraia quem estava em servi\u00e7o e quem estava \u00e0 paisana. Vai ser o menor \u00edndice [de mortes cometidas por policiais] em toda a hist\u00f3ria | ", "data": "2018-6-1", "url": "https://aosfatos.org/noticias/marcio-franca-cita-dados-errados-de-violencia-policial-e-vagas-de-universidades-em-sabatina-do-uol/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Ana Rita Cunha", "quote": "US$ 1 investido na educa\u00e7\u00e3o infantil significa um retorno de US$ 6 a 7. | ", "data": "2018-6-6", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alvaro-dias-erra-ao-falar-de-educacao-infantil-e-teto-de-gastos-no-roda-viva/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Ana Rita Cunha e Judite Cypreste", "quote": "S\u00e3o 34 roubos ou assaltos em uma hora. | ", "data": "2018-6-11", "url": "https://aosfatos.org/noticias/paulo-skaf-erra-dados-de-seguranca-e-acerta-peso-da-industra-no-pib/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Luiz Fernando Menezes e Judite Cypreste", "quote": "O problema [da fila] dos exames de imagens foi resolvido. | ", "data": "2018-6-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/doria-exagera-ao-falar-de-investimento-em-seguranca-e-fila-de-exames/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "70% das crian\u00e7as n\u00e3o t\u00eam acesso [\u00e0s creches]. | ", "data": "2018-6-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-e-o-que-nao-e-fato-na-entrevista-de-manuela-davila-ao-roda-viva/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Bernardo Moura", "quote": "Papa envia ter\u00e7o a Lula, preso pol\u00edtico h\u00e1 67 dias. | ", "data": "2018-6-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/papa-francisco-nao-enviou-terco-lula-vaticano-desmente-boato/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "No Brasil inteiro, o ICMS do \u00e1lcool \u00e9 18% ou 25%. | ", "data": "2018-6-25", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-alckmin-na-entrevista-a-jovem-pan/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "[O Brasil teve] 62.500 homic\u00eddios em 12 meses. | ", "data": "2018-7-5", "url": "https://aosfatos.org/noticias/ciro-omite-sociedade-em-escritorio-e-erra-tamanho-da-fila-de-cirurgias-eletivas/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "\u2026 a emenda constitucional 81, que relativizou a propriedade privada. | ", "data": "2018-7-6", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-sabatina-da-cni-bolsonaro-erra-ao-comentar-crescimento-paraguaio-e-lei-de-expropriacao-de-terras/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "[N\u00f3s temos] Oito homic\u00eddios para cada 100 mil habitantes [em S\u00e3o Paulo]. | ", "data": "2018-7-19", "url": "https://aosfatos.org/noticias/marcio-franca-erra-dados-sobre-ensino-superior-paulista-no-roda-viva/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "A vacina\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as cai. | ", "data": "2018-7-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-carta-lula-insiste-em-versao-errada-sobre-condenacao-sem-provas/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "No Cear\u00e1, um dos estados mais pobres do Brasil, j\u00e1 temos 77 das 100 melhores escolas b\u00e1sicas do Brasil. | ", "data": "2018-7-23", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-e-ficcao-no-discurso-de-ciro-gomes-ao-oficializar-candidatura/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "O Brasil tem mais de 16 mil sindicatos. E, ali\u00e1s, uma outra coisa estranha. Dos 16 mil, 11,5 mil mais ou menos s\u00e3o sindicatos de trabalhadores. E mais de 5.000 patronais | ", "data": "2018-7-25", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-e-o-que-nao-e-na-entrevista-de-alckmin-no-roda-viva/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Eu tenho uns 500 projetos apresentados. | ", "data": "2018-7-31", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-roda-viva-bolsonaro-responde-a-questionamentos-sobre-banqueiros-e-corrupcao-com-dados-errados/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Judite Cypreste e Ana Rita Cunha", "quote": "Ele [Joel Malucelli] n\u00e3o est\u00e1 sendo investigado, a empresa est\u00e1 sendo investigada. | ", "data": "2018-7-31", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alvaro-dias-diz-que-so-usa-cota-para-passagem-mas-nao-e-verdade/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Judite Cypreste", "quote": "[O Brasil tem] uma popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria de mais de 700 mil pessoas. | ", "data": "2018-8-1", "url": "https://aosfatos.org/noticias/marina-silva-erra-dados-sobre-aumento-da-pobreza-e-participacao-do-agronegocio-no-pib/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "\u2026 93% dos trabalhadores (...) n\u00e3o t\u00eam sindicaliza\u00e7\u00e3o. | ", "data": "2018-8-2", "url": "https://aosfatos.org/noticias/ciro-subestima-tamanho-do-efetivo-da-pf-e-exagera-poder-de-compra-sob-lula/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "[O Brasil investe] 6% do PIB em educa\u00e7\u00e3o. Nos pa\u00edses da OCDE \u00e9 5,6% do PIB. | ", "data": "2018-8-3", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alckmin-cita-dados-errados-sobre-numero-de-penitenciarias-e-consumo-de-drogas-na-globonews/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "[O Brasil investe] 6% do PIB em educa\u00e7\u00e3o. Nos pa\u00edses da OCDE, \u00e9 5,6% do PIB \u2014 Geraldo Alckmin (PSDB) | ", "data": "2018-8-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/presidenciaveis-x-educacao-o-que-e-fato-e-o-que-nao-e-na-fala-dos-candidatos/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "Eu pedi o impeachment da Dilma. \u2014 programa eleitoral de Alvaro Dias (Podemos) em 4 de setembro de 2018 | ", "data": "2018-9-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/semana-1-os-erros-e-acertos-dos-presidenciaveis-na-propaganda-eleitoral-da-tv/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "quote": "Dom Pedro 2\u00ba doava 50% de sua dota\u00e7\u00e3o anual para institui\u00e7\u00f5es de caridade e incentivos para educa\u00e7\u00e3o com \u00eanfase nas ci\u00eancias e artes. | ", "data": "2019-11-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/corrente-de-whatsapp-mistura-fato-e-ficcao-para-exaltar-familia-real-brasileira/", "status": "FALSO"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "[Fui eleito com] Quase 80% dos votos. | ", "data": "2018-5-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-alvaro-dias-na-sabatina-do-uol/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Judite Cypreste e Luiz Fernando Menezes", "quote": "H\u00e1 estimativas de tributaristas, de economistas, que [a tributa\u00e7\u00e3o de lucros e dividendos] pode chegar a 2% do PIB, a R$ 120 bilh\u00f5es de arrecada\u00e7\u00e3o. | ", "data": "2018-5-8", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-roda-vida-boulos-confunde-dados-de-habitacao-e-superestima-arrecadacao/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "O Brasil \u00e9 o \u00fanico pa\u00eds do mundo a adotar um s\u00edmbolo de alerta em produtos aprovados para consumo humano. | ", "data": "2018-5-9", "url": "https://aosfatos.org/noticias/projeto-que-retira-rotulos-de-produtos-transgenicos-usa-dados-errados-em-sua-justificativa/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Bernardo Moura", "quote": "1982 - PDS | ", "data": "2018-5-17", "url": "https://aosfatos.org/noticias/lista-com-troca-troca-de-partidos-de-ciro-gomes-tem-informacoes-erradas/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "... Mais do que o Jap\u00e3o, que \u00e9 uma popula\u00e7\u00e3o tr\u00eas vezes mais velha que a brasileira. | ", "data": "2018-5-18", "url": "https://aosfatos.org/noticias/rodrigo-maia-usa-numeros-imprecisos-sobre-previdencia-na-tv/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "40 policiais foram assassinados neste ano no Rio de Janeiro. | ", "data": "2018-5-21", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-ciro-gomes-na-sabatina-do-uol/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "Eu sou a favor do controle do gasto p\u00fablico. (...) Desde 2010 eu propunha gastar metade do crescimento do PIB. | ", "data": "2018-5-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-os-erros-e-acertos-de-marina-silva-na-sabatina-do-uol/", "status": "VERDADEIRO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Judite Cypreste", "quote": "Quando junta o fundo partid\u00e1rio mais o fundo eleitoral, d\u00e1 quase meio bilh\u00e3o [de reais] para eles [PT, PSDB e MDB]. | ", "data": "2018-5-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/marina-silva-erra-dados-de-emprego-e-financiamento-de-campanha/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Ana Rita Cunha e Judite Cypreste", "quote": "S\u00e3o Paulo tem o menor ICMS para diesel no Brasil | ", "data": "2018-6-1", "url": "https://aosfatos.org/noticias/marcio-franca-cita-dados-errados-de-violencia-policial-e-vagas-de-universidades-em-sabatina-do-uol/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Ana Rita Cunha", "quote": "O Fundo Monet\u00e1rio Internacional frisou que, de 90 pa\u00edses, 50 deles adotam uma pol\u00edtica de teto de gastos porque \u00e9 necess\u00e1rio o controle dos gastos p\u00fablicos. | ", "data": "2018-6-6", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alvaro-dias-erra-ao-falar-de-educacao-infantil-e-teto-de-gastos-no-roda-viva/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Ana Rita Cunha e Judite Cypreste", "quote": "A realidade \u00e9 que, durante essa uma hora, (...) pelo menos uma mulher vai ter sido violentada. | ", "data": "2018-6-11", "url": "https://aosfatos.org/noticias/paulo-skaf-erra-dados-de-seguranca-e-acerta-peso-da-industra-no-pib/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Luiz Fernando Menezes e Judite Cypreste", "quote": "Rem\u00e9dio r\u00e1pido eliminou o d\u00e9ficit de medicamento nas UBS e nas AMAs, que era grotesco. T\u00ednhamos 15% apenas de medicamentos nas prateleiras dessas farm\u00e1cias e, hoje, a m\u00e9dia \u00e9 94%. | ", "data": "2018-6-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/doria-exagera-ao-falar-de-investimento-em-seguranca-e-fila-de-exames/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "50% das mulheres que s\u00e3o m\u00e3es de um filho de at\u00e9 um ano n\u00e3o consegue voltar para o mercado de trabalho. | ", "data": "2018-6-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-e-o-que-nao-e-fato-na-entrevista-de-manuela-davila-ao-roda-viva/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "... [o ICMS sobre o \u00e1lcool em] S\u00e3o Paulo \u00e9 12%. (...) \u00c9 o menor imposto do Brasil. | ", "data": "2018-6-25", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-alckmin-na-entrevista-a-jovem-pan/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "A minha cidade, Sobral, tem o melhor Ideb do Brasil. | ", "data": "2018-7-5", "url": "https://aosfatos.org/noticias/ciro-omite-sociedade-em-escritorio-e-erra-tamanho-da-fila-de-cirurgias-eletivas/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "... tem lugares no Brasil que \u00e9 60 para cada 100 mil [a taxa de homic\u00eddios]. | ", "data": "2018-7-19", "url": "https://aosfatos.org/noticias/marcio-franca-erra-dados-sobre-ensino-superior-paulista-no-roda-viva/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "Aumenta o n\u00famero de pessoas queimadas ao cozinhar com \u00e1lcool devido ao pre\u00e7o alto do g\u00e1s de cozinha para as fam\u00edlias pobres. | ", "data": "2018-7-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-carta-lula-insiste-em-versao-errada-sobre-condenacao-sem-provas/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "Essa falta de oportunidade j\u00e1 empurrou outros 32 milh\u00f5es de brasileiros, homens e mulheres de carne e osso, para a informalidade. | ", "data": "2018-7-23", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-e-ficcao-no-discurso-de-ciro-gomes-ao-oficializar-candidatura/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "D\u00edvida p\u00fablica bruta do governo geral \u00e9 76% do PIB. | ", "data": "2018-7-25", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-e-o-que-nao-e-na-entrevista-de-alckmin-no-roda-viva/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Eu nunca disse isso [que queria ser vice do A\u00e9cio]. | ", "data": "2018-7-31", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-roda-viva-bolsonaro-responde-a-questionamentos-sobre-banqueiros-e-corrupcao-com-dados-errados/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "[O Itamaraty] denuncia a ditadura [na Venezuela]. | ", "data": "2018-8-3", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alckmin-cita-dados-errados-sobre-numero-de-penitenciarias-e-consumo-de-drogas-na-globonews/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "N\u00f3s [S\u00e3o Paulo] temos mais vaga do que aluno. | ", "data": "2018-8-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/presidenciaveis-x-educacao-o-que-e-fato-e-o-que-nao-e-na-fala-dos-candidatos/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "Eu pedi a cassa\u00e7\u00e3o do Temer. \u2014 programa eleitoral de Alvaro Dias (Podemos) em 4 de setembro de 2018 | ", "data": "2018-9-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/semana-1-os-erros-e-acertos-dos-presidenciaveis-na-propaganda-eleitoral-da-tv/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "quote": "A ideia do Cristo na montanha do Corcovado partiu da Princesa Isabel. | ", "data": "2019-11-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/corrente-de-whatsapp-mistura-fato-e-ficcao-para-exaltar-familia-real-brasileira/", "status": "FALSO"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "Essa inadimpl\u00eancia de mais de R$ 400 bilh\u00f5es [na Previd\u00eancia]. | ", "data": "2018-5-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-alvaro-dias-na-sabatina-do-uol/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Judite Cypreste e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Morrem quatro mulheres por dia no Brasil em decorr\u00eancia de abortos mal feitos. | ", "data": "2018-5-8", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-roda-vida-boulos-confunde-dados-de-habitacao-e-superestima-arrecadacao/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "As normas brasileiras n\u00e3o se baseiam em nenhum precedente internacional ao instituir o s\u00edmbolo. | ", "data": "2018-5-9", "url": "https://aosfatos.org/noticias/projeto-que-retira-rotulos-de-produtos-transgenicos-usa-dados-errados-em-sua-justificativa/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Bernardo Moura", "quote": "1986 - PMDB | ", "data": "2018-5-17", "url": "https://aosfatos.org/noticias/lista-com-troca-troca-de-partidos-de-ciro-gomes-tem-informacoes-erradas/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "A crise fiscal profunda que j\u00e1 impacta a extrema pobreza... | ", "data": "2018-5-18", "url": "https://aosfatos.org/noticias/rodrigo-maia-usa-numeros-imprecisos-sobre-previdencia-na-tv/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "37 milh\u00f5es trabalhando sem carteira assinada. | ", "data": "2018-5-21", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-ciro-gomes-na-sabatina-do-uol/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "Em torno de 50% do pre\u00e7o dos combust\u00edveis tem a ver com tributa\u00e7\u00e3o. | ", "data": "2018-5-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-os-erros-e-acertos-de-marina-silva-na-sabatina-do-uol/", "status": "VERDADEIRO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Judite Cypreste", "quote": "... ter tido 19 milh\u00f5es [de votos] em 2010. (...) ter tido 22 milh\u00f5es de votos [em 2014]. | ", "data": "2018-5-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/marina-silva-erra-dados-de-emprego-e-financiamento-de-campanha/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Ana Rita Cunha e Judite Cypreste", "quote": "Elas [USP, Unicamp e Unesp] abrem 21 mil vagas por ano (...) | ", "data": "2018-6-1", "url": "https://aosfatos.org/noticias/marcio-franca-cita-dados-errados-de-violencia-policial-e-vagas-de-universidades-em-sabatina-do-uol/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Ana Rita Cunha", "quote": "N\u00f3s tivemos um referendo em que 63% da popula\u00e7\u00e3o optou por revogar o artigo 35, que diz respeito \u00e0 venda de armas. | ", "data": "2018-6-6", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alvaro-dias-erra-ao-falar-de-educacao-infantil-e-teto-de-gastos-no-roda-viva/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Ana Rita Cunha e Judite Cypreste", "quote": "A ind\u00fastria de transforma\u00e7\u00e3o, que representava acima de 20% do PIB... | ", "data": "2018-6-11", "url": "https://aosfatos.org/noticias/paulo-skaf-erra-dados-de-seguranca-e-acerta-peso-da-industra-no-pib/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Luiz Fernando Menezes e Judite Cypreste", "quote": "Os problemas de cirurgias, o Coruj\u00e3o da cirurgia j\u00e1 realizou mais de 41 mil cirurgias de alta e m\u00e9dia complexidade. | ", "data": "2018-6-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/doria-exagera-ao-falar-de-investimento-em-seguranca-e-fila-de-exames/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "O trabalhador que aposenta pelo INSS aposenta com R$ 1.400, em m\u00e9dia. O do setor p\u00fablico federal, voc\u00ea pode escolher: R$ 8 mil, R$ 16 mil ou R$ 27 mil de m\u00e9dia. | ", "data": "2018-6-25", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-alckmin-na-entrevista-a-jovem-pan/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "N\u00f3s temos 230 mil presos [em S\u00e3o Paulo]. | ", "data": "2018-7-19", "url": "https://aosfatos.org/noticias/marcio-franca-erra-dados-sobre-ensino-superior-paulista-no-roda-viva/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Bernardo Moura e Luiz Fernando Menezes", "quote": "S\u00e3o 66 mil homic\u00eddios [por ano no Brasil]. \u2014 Lu\u00eds Roberto Barroso, ministro do STF | ", "data": "2018-4-5", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-na-discussao-sobre-impunidade-e-sistema-prisional-entre-barroso-e-toffoli/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Ana Rita Cunha, Bernardo Moura, Luiz Fernando Menezes e Tai Nalon", "quote": "[Me condenaram] Sem provas, s\u00f3 com convic\u00e7\u00e3o. | ", "data": "2018-4-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-o-que-disse-lula-em-discurso-no-sindicato-dos-metalurgicos/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Bernardo Moura", "quote": "Quem n\u00e3o sente a dor de ter mais de 200 deputados e senadores investigados na Lava Jato, escondidos atr\u00e1s do foro privilegiado? | ", "data": "2018-4-11", "url": "https://aosfatos.org/noticias/ao-lancar-pre-candidatura-marina-erra-numeros-sobre-investigados-na-lava-jato/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "[Tivemos redu\u00e7\u00e3o de] 30% dos cargos em comiss\u00e3o. | ", "data": "2018-4-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/covas-assume-prefeitura-de-sao-paulo-e-usa-dados-errados-para-defender-gestao/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Em rela\u00e7\u00e3o ao seu Paulo Vieira de Souza, ele n\u00e3o \u00e9 do PSDB, acho que ele nem \u00e9 filiado ao partido. | ", "data": "2018-4-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alckmin-omite-contexto-e-minimiza-influenia-de-paulo-preto-no-governo-paulista/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Daniel Funke", "quote": "Este manual | ", "data": "2018-4-16", "url": "https://aosfatos.org/noticias/preparando-se-para-o-pior-como-estar-pronto-para-o-proximo-grande-hoax/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "A reforma da Previd\u00eancia realmente precisa focar em 1 milh\u00e3o de superaposentadorias que representam mais de 3/4 do d\u00e9ficit total. Esse 1 milh\u00e3o de aposentadorias produziram d\u00e9ficit de R$ 1,5 trilh\u00e3o nos \u00faltimos dez anos. | ", "data": "2018-4-23", "url": "https://aosfatos.org/noticias/flavio-rocha-escorrega-ao-falar-sobre-riachuelo-previdencia-e-reforma-trabalhista/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Bernardo Moura e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Falo da menor infla\u00e7\u00e3o [...] de todos os tempos. | ", "data": "2018-4-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-pronunciamento-temer-infla-desempenho-economico-do-proprio-governo/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "Est\u00e1 errado no Brasil dar quatro graus de jurisdi\u00e7\u00e3o ao julgamento de um crime comum, sem repercuss\u00e3o constitucional nenhuma que justifique isso. | ", "data": "2018-4-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-ciro-disse-de-errado-sobre-recursos-na-justica-e-criminalidade/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Felizmente tamb\u00e9m eu gasto muito pouco em campanha (...) Gastei uma soma insignificante, absolutamente declarada na Justi\u00e7a Eleitoral. | ", "data": "2018-4-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alvaro-dias-relativiza-gastos-de-campanha-e-usa-dados-defasados-para-falar-de-estatais/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "O projeto do sal\u00e1rio m\u00ednimo j\u00e1 est\u00e1 encaminhado e ser\u00e1 o maior sal\u00e1rio m\u00ednimo da nossa hist\u00f3ria. | ", "data": "2018-5-2", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-no-pronunciamento-de-temer-pelo-dia-do-trabalho/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "[O Trump] resgatou o emprego. | ", "data": "2018-7-31", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-roda-viva-bolsonaro-responde-a-questionamentos-sobre-banqueiros-e-corrupcao-com-dados-errados/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "A d\u00edvida m\u00e9dia de cada um [com nome no SPC] \u00e9 de R$ 4.200. \u2014 programa eleitoral de Ciro Gomes (PDT) em 4 de setembro de 2018 | ", "data": "2018-9-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/semana-1-os-erros-e-acertos-dos-presidenciaveis-na-propaganda-eleitoral-da-tv/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "Foi a nona campanha mais barata [do pa\u00eds]. | ", "data": "2018-5-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-alvaro-dias-na-sabatina-do-uol/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Judite Cypreste e Luiz Fernando Menezes", "quote": "1,2 milh\u00e3o de fam\u00edlias voltaram a cozinhar \u00e0 lenha. | ", "data": "2018-5-8", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-roda-vida-boulos-confunde-dados-de-habitacao-e-superestima-arrecadacao/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Bernardo Moura", "quote": "1988 - PSDB | ", "data": "2018-5-17", "url": "https://aosfatos.org/noticias/lista-com-troca-troca-de-partidos-de-ciro-gomes-tem-informacoes-erradas/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "... j\u00e1 impacta a taxa de mortalidade infantil... | ", "data": "2018-5-18", "url": "https://aosfatos.org/noticias/rodrigo-maia-usa-numeros-imprecisos-sobre-previdencia-na-tv/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "N\u00e3o tem um sequer preso [do PSDB na Lava Jato]. | ", "data": "2018-5-21", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-ciro-gomes-na-sabatina-do-uol/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "Eu n\u00e3o tinha R$ 2 milh\u00f5es para dar para a campanha [em 2014]. | ", "data": "2018-5-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-os-erros-e-acertos-de-marina-silva-na-sabatina-do-uol/", "status": "VERDADEIRO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Judite Cypreste", "quote": "A presidente Dilma tinha quase 300 parlamentares (...), o Michel Temer tem a mesma quantidade\u2026 | ", "data": "2018-5-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/marina-silva-erra-dados-de-emprego-e-financiamento-de-campanha/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Ana Rita Cunha e Judite Cypreste", "quote": "(...) Hoje t\u00e1 em 50% [propor\u00e7\u00e3o de alunos de escola p\u00fablica nas universidades estaduais], quando eu entrei l\u00e1 atr\u00e1s como secret\u00e1rio era 30% | ", "data": "2018-6-1", "url": "https://aosfatos.org/noticias/marcio-franca-cita-dados-errados-de-violencia-policial-e-vagas-de-universidades-em-sabatina-do-uol/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Ana Rita Cunha", "quote": "A ind\u00fastria brasileira j\u00e1 respondeu a 27% das gera\u00e7\u00f5es de empregos, os manufaturados. Hoje, pr\u00f3ximo de 10%. | ", "data": "2018-6-6", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alvaro-dias-erra-ao-falar-de-educacao-infantil-e-teto-de-gastos-no-roda-viva/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Ana Rita Cunha e Judite Cypreste", "quote": "\u2026 hoje s\u00e3o esses 12%. | ", "data": "2018-6-11", "url": "https://aosfatos.org/noticias/paulo-skaf-erra-dados-de-seguranca-e-acerta-peso-da-industra-no-pib/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Luiz Fernando Menezes e Judite Cypreste", "quote": "Investimos fortemente para reequipar e melhorar a guarda civil. | ", "data": "2018-6-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/doria-exagera-ao-falar-de-investimento-em-seguranca-e-fila-de-exames/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "N\u00f3s fizemos no ano passado um super\u00e1vit de R$ 5,3 bilh\u00f5es. | ", "data": "2018-6-25", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-alckmin-na-entrevista-a-jovem-pan/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Bernardo Moura e Luiz Fernando Menezes", "quote": "50% da popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria n\u00e3o est\u00e1 presa pelos dois tipos de crime que afligem a sociedade brasileira: viol\u00eancia e corrup\u00e7\u00e3o. \u2014 Lu\u00eds Roberto Barroso, ministro do STF | ", "data": "2018-4-5", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-na-discussao-sobre-impunidade-e-sistema-prisional-entre-barroso-e-toffoli/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Ana Rita Cunha, Bernardo Moura, Luiz Fernando Menezes e Tai Nalon", "quote": "Sempre apoiei a Lava Jato... | ", "data": "2018-4-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-o-que-disse-lula-em-discurso-no-sindicato-dos-metalurgicos/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Bernardo Moura", "quote": "... [s\u00e3o] sete ministros [de Temer] investigados. | ", "data": "2018-4-11", "url": "https://aosfatos.org/noticias/ao-lancar-pre-candidatura-marina-erra-numeros-sobre-investigados-na-lava-jato/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Realizamos o maior Carnaval de rua do Brasil. | ", "data": "2018-4-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/covas-assume-prefeitura-de-sao-paulo-e-usa-dados-errados-para-defender-gestao/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Eu entreguei no ano passado in\u00fameras esta\u00e7\u00f5es de metr\u00f4. Entreguei antes de deixar o governo mais seis esta\u00e7\u00f5es de metr\u00f4. E o M\u00e1rcio Fran\u00e7a, que assumiu o governo, vai entregar mais 16 at\u00e9 o fim do ano. | ", "data": "2018-4-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alckmin-omite-contexto-e-minimiza-influenia-de-paulo-preto-no-governo-paulista/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "A minha experi\u00eancia [\u00e9] de gerador de empregos, como 15\u00b0 maior empregador do Brasil. | ", "data": "2018-4-23", "url": "https://aosfatos.org/noticias/flavio-rocha-escorrega-ao-falar-sobre-riachuelo-previdencia-e-reforma-trabalhista/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Bernardo Moura e Luiz Fernando Menezes", "quote": "... dos menores juros de todos os tempos\u2026 | ", "data": "2018-4-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-pronunciamento-temer-infla-desempenho-economico-do-proprio-governo/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "Nenhum pa\u00eds do mundo moderno tem isso. Todos exaurem o julgamento de crime comum em dois graus. | ", "data": "2018-4-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-ciro-disse-de-errado-sobre-recursos-na-justica-e-criminalidade/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Eu fiz quase 80% dos votos do Paran\u00e1 (...) | ", "data": "2018-4-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alvaro-dias-relativiza-gastos-de-campanha-e-usa-dados-defasados-para-falar-de-estatais/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "O Brasil est\u00e1 crescendo... | ", "data": "2018-5-2", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-no-pronunciamento-de-temer-pelo-dia-do-trabalho/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "JUST OUT: 3.9% Unemployment. 4% is Broken! In the meantime, WITCH HUNT! | ", "data": "2018-7-31", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-roda-viva-bolsonaro-responde-a-questionamentos-sobre-banqueiros-e-corrupcao-com-dados-errados/", "status": "FALSO"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "Se for proporcional a voto, eu tenho certeza que [minha campanha] foi a mais barata. | ", "data": "2018-5-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-alvaro-dias-na-sabatina-do-uol/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Judite Cypreste e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Quem tem um carro paga o IPVA no come\u00e7o do ano. Quem tem jatinho, um helic\u00f3ptero, iate, n\u00e3o paga R$ 1 de imposto no Brasil. | ", "data": "2018-5-8", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-roda-vida-boulos-confunde-dados-de-habitacao-e-superestima-arrecadacao/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Bernardo Moura", "quote": "1998 - PPS | ", "data": "2018-5-17", "url": "https://aosfatos.org/noticias/lista-com-troca-troca-de-partidos-de-ciro-gomes-tem-informacoes-erradas/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "... impacta o desemprego fortemente. | ", "data": "2018-5-18", "url": "https://aosfatos.org/noticias/rodrigo-maia-usa-numeros-imprecisos-sobre-previdencia-na-tv/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "A taxa de juro do governo \u00e9 de 6,5% -- a maior do mundo. | ", "data": "2018-5-21", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-ciro-gomes-na-sabatina-do-uol/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "Em rela\u00e7\u00e3o ao casamento entre pessoas do mesmo sexo, em rela\u00e7\u00f5es homoafetivas, isso j\u00e1 est\u00e1 assegurado pela lei com uma decis\u00e3o do Conselho Nacional de Justi\u00e7a. | ", "data": "2018-5-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-os-erros-e-acertos-de-marina-silva-na-sabatina-do-uol/", "status": "VERDADEIRO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Judite Cypreste", "quote": "Em 2010, eu j\u00e1 propus isso: (...) n\u00f3s n\u00e3o podemos gastar mais do que aquilo que arrecadamos e o nosso compromisso \u00e9 gastar apenas a metade do que cresceu o PIB. | ", "data": "2018-5-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/marina-silva-erra-dados-de-emprego-e-financiamento-de-campanha/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Ana Rita Cunha e Judite Cypreste", "quote": "Nesse instante, nem que eu quisesse ajustar sal\u00e1rio eu n\u00e3o posso, a lei impede. | ", "data": "2018-6-1", "url": "https://aosfatos.org/noticias/marcio-franca-cita-dados-errados-de-violencia-policial-e-vagas-de-universidades-em-sabatina-do-uol/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Ana Rita Cunha", "quote": "Temos 60.000 homic\u00eddios por ano. | ", "data": "2018-6-6", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alvaro-dias-erra-ao-falar-de-educacao-infantil-e-teto-de-gastos-no-roda-viva/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Ana Rita Cunha e Judite Cypreste", "quote": "Eu fui eleito com 60% dos votos [sobre primeira elei\u00e7\u00e3o para presid\u00eancia da Fiesp] e a minha \u00faltima reelei\u00e7\u00e3o foi por unanimidade dos votos. | ", "data": "2018-6-11", "url": "https://aosfatos.org/noticias/paulo-skaf-erra-dados-de-seguranca-e-acerta-peso-da-industra-no-pib/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Luiz Fernando Menezes e Judite Cypreste", "quote": "At\u00e9 ent\u00e3o [em 2014], n\u00e3o havia nenhum tipo de problema que pudesse conferir ao Rodrigo [Rocha Loures] qualquer tipo de desconfian\u00e7a. | ", "data": "2018-6-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/doria-exagera-ao-falar-de-investimento-em-seguranca-e-fila-de-exames/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "Sa\u00edmos de 13 mil assassinatos por ano em 2001 para, no ano passado, 3.503. 8,02 por 100 mil habitantes ano. | ", "data": "2018-6-25", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-alckmin-na-entrevista-a-jovem-pan/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Bernardo Moura e Luiz Fernando Menezes", "quote": "O Brasil \u00e9 o pa\u00eds com maior n\u00famero de homic\u00eddios do mundo. \u2014 Lu\u00eds Roberto Barroso, ministro do STF | ", "data": "2018-4-5", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-na-discussao-sobre-impunidade-e-sistema-prisional-entre-barroso-e-toffoli/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Ana Rita Cunha, Bernardo Moura, Luiz Fernando Menezes e Tai Nalon", "quote": "Em 1986, eu fui o deputado constituinte mais votado da hist\u00f3ria deste pa\u00eds... | ", "data": "2018-4-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-o-que-disse-lula-em-discurso-no-sindicato-dos-metalurgicos/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Bernardo Moura", "quote": "... 30 mil jovens [s\u00e3o] assassinados [no Brasil] todos os anos. | ", "data": "2018-4-11", "url": "https://aosfatos.org/noticias/ao-lancar-pre-candidatura-marina-erra-numeros-sobre-investigados-na-lava-jato/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "17 novos CTAs foram disponibilizados, ampliando a rede de atendimento para popula\u00e7\u00e3o em alta vulnerabilidade. | ", "data": "2018-4-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/covas-assume-prefeitura-de-sao-paulo-e-usa-dados-errados-para-defender-gestao/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "O metr\u00f4 tem 50 anos. Em 50 anos foram feitas 60 esta\u00e7\u00f5es. N\u00f3s, em oito anos, at\u00e9 dezembro, vamos deixar 29 esta\u00e7\u00f5es. Ou seja, 50% do que existia. | ", "data": "2018-4-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alckmin-omite-contexto-e-minimiza-influenia-de-paulo-preto-no-governo-paulista/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Existe dinheiro para pagar contracheques a servidores p\u00fablicos, sal\u00e1rio de R$ 1 milh\u00e3o, R$ 500 mil. | ", "data": "2018-4-23", "url": "https://aosfatos.org/noticias/flavio-rocha-escorrega-ao-falar-sobre-riachuelo-previdencia-e-reforma-trabalhista/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Bernardo Moura e Luiz Fernando Menezes", "quote": "... que protegem o dinheiro do trabalhador, seu poder de compra\u2026 | ", "data": "2018-4-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-pronunciamento-temer-infla-desempenho-economico-do-proprio-governo/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "O medo campeia no pa\u00eds, 64,7 mil homic\u00eddios em 12 meses. | ", "data": "2018-4-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-ciro-disse-de-errado-sobre-recursos-na-justica-e-criminalidade/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Meu suplente deixou a empresa em 2012. Ele n\u00e3o est\u00e1 sendo investigado. A empresa, sim; ele n\u00e3o. | ", "data": "2018-4-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alvaro-dias-relativiza-gastos-de-campanha-e-usa-dados-defasados-para-falar-de-estatais/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "... e, a cada dia, estamos criando mais postos e mais oportunidades. | ", "data": "2018-5-2", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-no-pronunciamento-de-temer-pelo-dia-do-trabalho/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "O Trump diminuiu a carga tribut\u00e1ria. | ", "data": "2018-7-31", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-roda-viva-bolsonaro-responde-a-questionamentos-sobre-banqueiros-e-corrupcao-com-dados-errados/", "status": "FALSO"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "Das 50 cidades mais violentas do mundo, 11 est\u00e3o no Nordeste brasileiro. | ", "data": "2018-5-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-alvaro-dias-na-sabatina-do-uol/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Judite Cypreste e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Em 2016, o Joesley recebeu mais de R$ 100 milh\u00f5es da JBS... | ", "data": "2018-5-8", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-roda-vida-boulos-confunde-dados-de-habitacao-e-superestima-arrecadacao/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Bernardo Moura", "quote": "2003 - PSB | ", "data": "2018-5-17", "url": "https://aosfatos.org/noticias/lista-com-troca-troca-de-partidos-de-ciro-gomes-tem-informacoes-erradas/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "N\u00f3s temos hoje uma despesa, o Estado que gasta de sal\u00e1rio, para algumas categorias, e na m\u00e9dia d\u00e1 sal\u00e1rios 67% maiores do que o setor privado. | ", "data": "2018-5-18", "url": "https://aosfatos.org/noticias/rodrigo-maia-usa-numeros-imprecisos-sobre-previdencia-na-tv/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "60 milh\u00f5es de pessoas est\u00e3o com nome no SPC. | ", "data": "2018-5-21", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-ciro-gomes-na-sabatina-do-uol/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "O desmatamento subiu, de 2012 pra c\u00e1, em torno de 37%. | ", "data": "2018-5-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-os-erros-e-acertos-de-marina-silva-na-sabatina-do-uol/", "status": "VERDADEIRO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Judite Cypreste", "quote": "Hoje n\u00f3s temos oito pessoas trabalhando para [cada] dois aposentados. Daqui a bem pouco tempo, n\u00f3s vamos ter duas pessoas para oito aposentados. Isso \u00e9 insustent\u00e1vel, quando chegarmos acho que em torno de 2060. | ", "data": "2018-5-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/marina-silva-erra-dados-de-emprego-e-financiamento-de-campanha/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Luiz Fernando Menezes e Judite Cypreste", "quote": "N\u00e3o recebi recursos da JBS, nem da Odebrecht, nem de nenhuma construtora. | ", "data": "2018-6-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/doria-exagera-ao-falar-de-investimento-em-seguranca-e-fila-de-exames/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Bernardo Moura e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Nesse momento, [o n\u00famero de homic\u00eddios] \u00e9 mais que a guerra na S\u00edria.\u2014 Lu\u00eds Roberto Barroso, ministro do STF | ", "data": "2018-4-5", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-na-discussao-sobre-impunidade-e-sistema-prisional-entre-barroso-e-toffoli/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Ana Rita Cunha, Bernardo Moura, Luiz Fernando Menezes e Tai Nalon", "quote": "Vamos fortalecer a agricultura familiar, que \u00e9 respons\u00e1vel por 70% do alimenta\u00e7\u00e3o desse pa\u00eds. | ", "data": "2018-4-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-o-que-disse-lula-em-discurso-no-sindicato-dos-metalurgicos/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "38,5 mil t\u00edtulos de propriedades foram entregues... | ", "data": "2018-4-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/covas-assume-prefeitura-de-sao-paulo-e-usa-dados-errados-para-defender-gestao/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Olha, eu j\u00e1 fiz a reforma da Previd\u00eancia aqui em S\u00e3o Paulo, em 2011, no primeiro ano e fui reeleito, ali\u00e1s, no primeiro turno. O que \u00e9 que n\u00f3s fizemos? N\u00f3s fizemos o regime igual no setor privado. At\u00e9 o teto do INSS, o governo paga. At\u00e9 o teto do INSS n\u00e3o tem mudan\u00e7a. Acima disso o governo n\u00e3o pagar\u00e1, \u00e9 previd\u00eancia complementar. E a\u00ed n\u00e3o \u00e9 mais benef\u00edcio definido \u00e9 contribui\u00e7\u00e3o definida. | ", "data": "2018-4-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alckmin-omite-contexto-e-minimiza-influenia-de-paulo-preto-no-governo-paulista/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Uma reforma trabalhista de verdade que j\u00e1 est\u00e1 mostrando a que veio... | ", "data": "2018-4-23", "url": "https://aosfatos.org/noticias/flavio-rocha-escorrega-ao-falar-sobre-riachuelo-previdencia-e-reforma-trabalhista/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Bernardo Moura e Luiz Fernando Menezes", "quote": "... com mais cr\u00e9dito\u2026 | ", "data": "2018-4-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-pronunciamento-temer-infla-desempenho-economico-do-proprio-governo/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "... ante uma absoluta incapacidade de investiga\u00e7\u00e3o [de homic\u00eddios], que s\u00f3 chega a 8%. | ", "data": "2018-4-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-ciro-disse-de-errado-sobre-recursos-na-justica-e-criminalidade/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Olha, n\u00f3s temos 149 empresas estatais federais. (...) 30% dessas empresas [estatais federais] foram criadas durante o governo do PT. | ", "data": "2018-4-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alvaro-dias-relativiza-gastos-de-campanha-e-usa-dados-defasados-para-falar-de-estatais/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Veja o exemplo do trabalhador do campo que, com seu esfor\u00e7o di\u00e1rio, ajudou o pa\u00eds a sair da recess\u00e3o e, com suas safras recordes, coloca comida mais barata na mesa de todos os outros trabalhadores. | ", "data": "2018-5-2", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-no-pronunciamento-de-temer-pelo-dia-do-trabalho/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Ciro Gomes foi parlamentar por quatro anos e, al\u00e9m de n\u00e3o aprovar nada, ele apresentou zero projetos. | ", "data": "2018-7-31", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-roda-viva-bolsonaro-responde-a-questionamentos-sobre-banqueiros-e-corrupcao-com-dados-errados/", "status": "FALSO"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "De R$ 1,5 trilh\u00e3o, passamos para R$ 4,9 trilh\u00f5es [no crescimento da d\u00edvida p\u00fablica]. | ", "data": "2018-5-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-alvaro-dias-na-sabatina-do-uol/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Judite Cypreste e Luiz Fernando Menezes", "quote": "... Ele pagou menos de R$ 300 mil de impostos. | ", "data": "2018-5-8", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-roda-vida-boulos-confunde-dados-de-habitacao-e-superestima-arrecadacao/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Bernardo Moura", "quote": "2014 - PROS | ", "data": "2018-5-17", "url": "https://aosfatos.org/noticias/lista-com-troca-troca-de-partidos-de-ciro-gomes-tem-informacoes-erradas/", "status": "FALSO"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "\u2026 uma informalidade que \u00e9 majorit\u00e1ria hoje. | ", "data": "2018-5-21", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-ciro-gomes-na-sabatina-do-uol/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "N\u00f3s estamos perdendo 30% da produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola em fun\u00e7\u00e3o do mau funcionamento de estradas. | ", "data": "2018-5-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-os-erros-e-acertos-de-marina-silva-na-sabatina-do-uol/", "status": "VERDADEIRO"},
{"autor": "Por Tai Nalon e B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "Se as evid\u00eancias sinalizam que, com a poss\u00edvel liberaliza\u00e7\u00e3o da maconha, haver\u00e1 aumento de consumo e dos problemas decorrentes desse consumo, apenas se desloca o problema do sistema judicial para o da sa\u00fade. Nesse diapas\u00e3o, podem ser citadas as experi\u00eancias de pa\u00edses que j\u00e1 descriminalizaram o porte, como \u00e9 o caso da Holanda, Portugal e Estados Unidos, que passaram a tratar o uso como caso de sa\u00fade, e n\u00e3o mais de pol\u00edcia. | ", "data": "2017-11-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/relatorio-contra-descriminalizacao-da-maconha-tem-dados-distorcidos/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "Obama me grampeou. | ", "data": "2017-12-15", "url": "https://aosfatos.org/noticias/do-grampo-de-obama-interferencia-russa-declaracoes-falsas-de-trump-mais-relevantes-do-ano/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Thays Lavor", "quote": "Quando Fernando Henrique Cardoso foi candidato, nas duas elei\u00e7\u00f5es em que foi candidato, n\u00e3o participou de nenhum debate. Foi a um na Bandeirantes e nunca mais. | ", "data": "2017-12-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-entrevista-de-lula-jornais-e-blogueiros/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Ana Rita Cunha, B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Tai Nalon", "quote": "O que estamos denunciando \u00e9 que o impedimento de Lula seria uma fraude nas elei\u00e7\u00f5es. [O boicote] \u00e9 uma coisa que n\u00e3o est\u00e1 sendo oficialmente discutida ainda, mas vai caminhar para isso se ele for impedido de ser candidato. \u00c9 um processo que n\u00e3o tem base jur\u00eddica. \u2014 senadora Gleisi Hoffmann (PT-PR) | ", "data": "2018-1-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-dizem-os-politicos-e-redes-sobre-o-julgamento-de-lula-e-o-que-mostram-os-fatos/", "status": "CONTRADIT\u00d3RIO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Eu at\u00e9 j\u00e1 nem queria mais fazer pol\u00edtica. [...] Essa provoca\u00e7\u00e3o me deu uma coceirinha e eu agora quero ser candidato \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. | ", "data": "2018-1-26", "url": "https://aosfatos.org/noticias/apos-condenacao-lula-comenta-trajetoria-com-contradicoes/", "status": "CONTRADIT\u00d3RIO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Tai Nalon", "quote": "Este projeto de Previd\u00eancia n\u00e3o alcan\u00e7a os mais pobres, aqueles que ganham um, dois, tr\u00eas sal\u00e1rios m\u00ednimos. | ", "data": "2018-1-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/ao-lado-de-silvio-santos-temer-defende-reforma-da-previdencia-com-dados-incorretos/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Bernardo Moura e Luiz Fernando Menezes", "quote": "E, como observou o ministro Dias Toffoli, s\u00e3o pobres, negros, e geralmente mortes violentas por arma de fogo. \u00c9 uma trag\u00e9dia brasileira. \u2014 Lu\u00eds Roberto Barroso, ministro do STF | ", "data": "2018-4-5", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-na-discussao-sobre-impunidade-e-sistema-prisional-entre-barroso-e-toffoli/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "O Brasil \u00e9 o campe\u00e3o mundial de assassinato de pessoas trans. | ", "data": "2018-2-5", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-no-que-diz-manuela-davila-de-assassinatos-de-trans-investimento-estatal/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "Mas o tribunal atuou ao longo dos anos de forma adequada. Deu contribui\u00e7\u00f5es importantes na \u00e1rea fiscal. | ", "data": "2018-2-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/mendes-defende-esforco-fiscal-mas-omite-decisoes-contra-ajuste-e-erra-sobre-indulto-de-temer/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Superamos a crise. | ", "data": "2018-2-8", "url": "https://aosfatos.org/noticias/mensagem-de-temer-ao-congresso-distorce-dados-sobre-economia-ambiente-e-bolsa-familia/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "O nosso sistema carcer\u00e1rio nos \u00faltimos 16 anos cresceu 171%. | ", "data": "2018-2-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/jungmann-cita-dados-errados-sobre-sistema-carcerario-checamos-seu-discurso-de-posse/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Ana Rita Cunha, Bernardo Moura, Luiz Fernando Menezes e Tai Nalon", "quote": "... fui o presidente que mais construiu universidades. | ", "data": "2018-4-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-o-que-disse-lula-em-discurso-no-sindicato-dos-metalurgicos/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "... 35 mil unidades habitacionais foram viabilizadas... | ", "data": "2018-4-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/covas-assume-prefeitura-de-sao-paulo-e-usa-dados-errados-para-defender-gestao/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Aqui n\u00e3o teve desajuste fiscal, aqui teve super\u00e1vit. | ", "data": "2018-4-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alckmin-omite-contexto-e-minimiza-influenia-de-paulo-preto-no-governo-paulista/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Janeiro foi o melhor janeiro em seis anos. Fevereiro tamb\u00e9m com aumento de empregos. | ", "data": "2018-4-23", "url": "https://aosfatos.org/noticias/flavio-rocha-escorrega-ao-falar-sobre-riachuelo-previdencia-e-reforma-trabalhista/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Bernardo Moura e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Falo da volta do crescimento econ\u00f4mico\u2026 | ", "data": "2018-4-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-pronunciamento-temer-infla-desempenho-economico-do-proprio-governo/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "60 milh\u00f5es de brasileiros est\u00e3o com o nome sujo no SPC e no Serasa. | ", "data": "2018-4-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-ciro-disse-de-errado-sobre-recursos-na-justica-e-criminalidade/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "N\u00f3s temos hoje 52 milh\u00f5es de brasileiro abaixo da linha da pobreza. | ", "data": "2018-4-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alvaro-dias-relativiza-gastos-de-campanha-e-usa-dados-defasados-para-falar-de-estatais/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Alberto Youssef tamb\u00e9m disse em dela\u00e7\u00e3o premiada em ju\u00edzo que eu fui um dos tr\u00eas deputados federais do PP que n\u00e3o foi buscar dinheiro na Petrobras [Ana Am\u00e9lia, Jair Bolsonaro e Paulo Maluf]. | ", "data": "2018-7-31", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-roda-viva-bolsonaro-responde-a-questionamentos-sobre-banqueiros-e-corrupcao-com-dados-errados/", "status": "FALSO"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "Hoje temos 52 milh\u00f5es de brasileiros abaixo da linha da pobreza. | ", "data": "2018-5-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-alvaro-dias-na-sabatina-do-uol/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Judite Cypreste e Luiz Fernando Menezes", "quote": "\u2026 [o equivalente a] menos de 0,5%. | ", "data": "2018-5-8", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-roda-vida-boulos-confunde-dados-de-habitacao-e-superestima-arrecadacao/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Bernardo Moura", "quote": "2015 - PDT | ", "data": "2018-5-17", "url": "https://aosfatos.org/noticias/lista-com-troca-troca-de-partidos-de-ciro-gomes-tem-informacoes-erradas/", "status": "FALSO"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "O or\u00e7amento executado ano passado: de cada R$ 100 executado documentalmente, R$ 51,70 foram juros para banco. | ", "data": "2018-5-21", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-ciro-gomes-na-sabatina-do-uol/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "O problema \u00e9 uma reforma da Previd\u00eancia draconiana como o Temer tentou fazer. Voc\u00ea dizer que uma pessoa vai ter que passar 49 anos para poder receber a aposentadoria integral, 25 anos contribuindo para poder se aposentar por tempo de servi\u00e7o n\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel. | ", "data": "2018-5-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-os-erros-e-acertos-de-marina-silva-na-sabatina-do-uol/", "status": "VERDADEIRO"},
{"autor": "Por Tai Nalon e B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "Um dos argumentos mais utilizados por aqueles que defendem a descriminaliza\u00e7\u00e3o seria o de que a sua regulamenta\u00e7\u00e3o reduziria \u2014 ou at\u00e9 eliminaria \u2014 o tr\u00e1fico de drogas. Entretanto, tal argumento foi refutado pelo representante do Escrit\u00f3rio das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre Drogas e Crimes (UNODC) para o Brasil e para o Cone Sul, Bo Mathiasen, que declarou que a legaliza\u00e7\u00e3o n\u00e3o teria tal efeito, tendo em vista que o tr\u00e1fico de drogas n\u00e3o existe exclusivamente em consequ\u00eancia do uso da droga. | ", "data": "2017-11-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/relatorio-contra-descriminalizacao-da-maconha-tem-dados-distorcidos/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "Essa coisa da R\u00fassia com Trump \u00e9 uma hist\u00f3ria inventada. \u00c9 uma desculpa dos democratas por terem perdido as elei\u00e7\u00f5es. | ", "data": "2017-12-15", "url": "https://aosfatos.org/noticias/do-grampo-de-obama-interferencia-russa-declaracoes-falsas-de-trump-mais-relevantes-do-ano/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Thays Lavor", "quote": "\u00c9 importante saber as condi\u00e7\u00f5es em que eu cheguei \u00e0 Presid\u00eancia em 2003. (...) 12% de desemprego, infla\u00e7\u00e3o chegando a 13%, t\u00ednhamos d\u00edvida de R$ 30 bilh\u00f5es com o FMI, n\u00e3o fech\u00e1vamos a conta no final do ano, [o ex-ministro da Fazenda, Pedro] Malan tinha que viajar para Washington todo fim de ano, FMI tinha que vir aqui duas vezes por ano dar autoriza\u00e7\u00e3o dos nossos gastos (...), n\u00e3o era uma situa\u00e7\u00e3o f\u00e1cil. | ", "data": "2017-12-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-entrevista-de-lula-jornais-e-blogueiros/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Ana Rita Cunha, B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Tai Nalon", "quote": "Aprova\u00e7\u00e3o do \"Ficha Limpa\" \u00e9 importante avan\u00e7o da democracia e torcemos para q j\u00e1 tenha validade para essas elei\u00e7\u00f5es | ", "data": "2018-1-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-dizem-os-politicos-e-redes-sobre-o-julgamento-de-lula-e-o-que-mostram-os-fatos/", "status": "CONTRADIT\u00d3RIO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "O Fies, que foi uma revolu\u00e7\u00e3o nesse pa\u00eds, est\u00e1 acabando. | ", "data": "2018-1-26", "url": "https://aosfatos.org/noticias/apos-condenacao-lula-comenta-trajetoria-com-contradicoes/", "status": "CONTRADIT\u00d3RIO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Tai Nalon", "quote": "Pega o caso do sujeito, Silvio, que s\u00f3 se aposenta aos 65 anos porque ele come\u00e7a a contribuir. De repente, ele para a contribui\u00e7\u00e3o e da\u00ed ele n\u00e3o consegue fazer os 35 anos de contribui\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o ele se aposenta aos 65 anos. N\u00f3s diminu\u00edmos isso para 15 anos. Ou seja, quem hoje ganha at\u00e9 um sal\u00e1rio m\u00ednimo, por exemplo, ele pode se aposentar com 55, 56, 57 anos. | ", "data": "2018-1-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/ao-lado-de-silvio-santos-temer-defende-reforma-da-previdencia-com-dados-incorretos/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Bernardo Moura e Luiz Fernando Menezes", "quote": "\"N\u00e3o v\u00e3o a j\u00fari nem 5% dos homic\u00eddios do Brasil\" \u2014 Dias Toffoli, ministro do STF | ", "data": "2018-4-5", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-na-discussao-sobre-impunidade-e-sistema-prisional-entre-barroso-e-toffoli/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "A cada 48 horas, uma pessoa trans \u00e9 assassinada. | ", "data": "2018-2-5", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-no-que-diz-manuela-davila-de-assassinatos-de-trans-investimento-estatal/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "Disseram que o indulto beneficiaria presos na Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato. E n\u00e3o se mostra um r\u00e9u da Lava Jato que seria beneficiado. | ", "data": "2018-2-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/mendes-defende-esforco-fiscal-mas-omite-decisoes-contra-ajuste-e-erra-sobre-indulto-de-temer/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "A infla\u00e7\u00e3o, que chegara \u00e0 casa de 10%, caiu para menos de 3%. | ", "data": "2018-2-8", "url": "https://aosfatos.org/noticias/mensagem-de-temer-ao-congresso-distorce-dados-sobre-economia-ambiente-e-bolsa-familia/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Mas o d\u00e9ficit de vagas cresceu 269%. Hoje, esse d\u00e9ficit j\u00e1 se encaminha para alguma coisa pr\u00f3xima, algo como 400 mil vagas. | ", "data": "2018-2-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/jungmann-cita-dados-errados-sobre-sistema-carcerario-checamos-seu-discurso-de-posse/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Ana Rita Cunha, Bernardo Moura, Luiz Fernando Menezes e Tai Nalon", "quote": "Fui o \u00fanico presidente da Rep\u00fablica sem ter um diploma universit\u00e1rio. | ", "data": "2018-4-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-o-que-disse-lula-em-discurso-no-sindicato-dos-metalurgicos/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "... iniciou-se a primeira PPP municipal de habita\u00e7\u00e3o, com a publica\u00e7\u00e3o de edital com 12 lotes para a produ\u00e7\u00e3o de at\u00e9 32 mil unidades habitacionais. | ", "data": "2018-4-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/covas-assume-prefeitura-de-sao-paulo-e-usa-dados-errados-para-defender-gestao/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "(...) aqui n\u00e3o teve atraso de pagamento de sal\u00e1rio. | ", "data": "2018-4-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alckmin-omite-contexto-e-minimiza-influenia-de-paulo-preto-no-governo-paulista/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Existem pensionistas, herdeiras de combatentes da Guerra do Paraguai. | ", "data": "2018-4-23", "url": "https://aosfatos.org/noticias/flavio-rocha-escorrega-ao-falar-sobre-riachuelo-previdencia-e-reforma-trabalhista/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Bernardo Moura e Luiz Fernando Menezes", "quote": "... e do projeto do maior sal\u00e1rio m\u00ednimo da hist\u00f3ria. | ", "data": "2018-4-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-pronunciamento-temer-infla-desempenho-economico-do-proprio-governo/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "\u00c9 o maior endividamento das fam\u00edlias da hist\u00f3ria brasileira. | ", "data": "2018-4-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-ciro-disse-de-errado-sobre-recursos-na-justica-e-criminalidade/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Temos a\u00ed 100 milh\u00f5es de brasileiros sem acesso a saneamento b\u00e1sico. 35 milh\u00f5es sem acesso \u00e0 \u00e1gua tratada. 17 milh\u00f5es sem acesso \u00e0 coleta de lixo. | ", "data": "2018-4-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alvaro-dias-relativiza-gastos-de-campanha-e-usa-dados-defasados-para-falar-de-estatais/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "A metade dos brasileiros sobrevive com um sal\u00e1rio m\u00ednimo. | ", "data": "2018-5-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-alvaro-dias-na-sabatina-do-uol/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Tai Nalon e B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "Os usu\u00e1rios acabariam sendo levados para o uso de drogas mais fortes e, muitas vezes, enveredariam para o mundo crime. | ", "data": "2017-11-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/relatorio-contra-descriminalizacao-da-maconha-tem-dados-distorcidos/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Thays Lavor", "quote": "Se fizer estudo, vai perceber que a rela\u00e7\u00e3o comercial do Brasil com os pa\u00edses ricos \u00e9 muito est\u00e1vel. | ", "data": "2017-12-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-entrevista-de-lula-jornais-e-blogueiros/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Ana Rita Cunha, B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Tai Nalon", "quote": "\u00c9 como quando acontece um exterm\u00ednio de um jovem por ele ser negro \u2014 e ele ser julgado, condenado e morto. N\u00e3o porque tenha feito algo errado, mas simplesmente por ser negro. Ou por ser gay, por ser l\u00e9sbica, por ser mulher. \u2014 deputada  | ", "data": "2018-1-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-dizem-os-politicos-e-redes-sobre-o-julgamento-de-lula-e-o-que-mostram-os-fatos/", "status": "CONTRADIT\u00d3RIO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "O Prouni est\u00e1 diminuindo. | ", "data": "2018-1-26", "url": "https://aosfatos.org/noticias/apos-condenacao-lula-comenta-trajetoria-com-contradicoes/", "status": "CONTRADIT\u00d3RIO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Tai Nalon", "quote": "Hoje, Silvio, a d\u00edvida previdenci\u00e1ria \u00e9 de R$ 189 bilh\u00f5es. No ano que vem, R$ 220 bilh\u00f5es. | ", "data": "2018-1-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/ao-lado-de-silvio-santos-temer-defende-reforma-da-previdencia-com-dados-incorretos/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "No Brasil, temos cerca de 12 milh\u00f5es de desempregados. Um quarto dos jovens n\u00e3o estuda nem trabalha. | ", "data": "2018-2-5", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-no-que-diz-manuela-davila-de-assassinatos-de-trans-investimento-estatal/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "O Supremo j\u00e1 declarou v\u00e1rias vezes a constitucionalidade da Lei da Ficha Limpa. | ", "data": "2018-2-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/mendes-defende-esforco-fiscal-mas-omite-decisoes-contra-ajuste-e-erra-sobre-indulto-de-temer/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "O desemprego, que atingiu n\u00edveis alarmantes, come\u00e7ou a ceder. | ", "data": "2018-2-8", "url": "https://aosfatos.org/noticias/mensagem-de-temer-ao-congresso-distorce-dados-sobre-economia-ambiente-e-bolsa-familia/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Quatro entre cada um dos apenados hoje no sistema carcer\u00e1rio brasileiro est\u00e3o na condi\u00e7\u00e3o pris\u00e3o preventiva ou tempor\u00e1ria. | ", "data": "2018-2-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/jungmann-cita-dados-errados-sobre-sistema-carcerario-checamos-seu-discurso-de-posse/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Ana Rita Cunha, Bernardo Moura, Luiz Fernando Menezes e Tai Nalon", "quote": "Indiquei quatro procuradores[-gerais da Rep\u00fablica]. | ", "data": "2018-4-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-o-que-disse-lula-em-discurso-no-sindicato-dos-metalurgicos/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Tai Nalon e S\u00e9rgio Spagnuolo", "quote": "Essa grava\u00e7\u00e3o clandestina foi adulterada e manipulada com objetivos nitidamente subterr\u00e2neos e inclu\u00edda do inqu\u00e9rito sem a devida e adequada averigua\u00e7\u00e3o. | ", "data": "2017-5-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/apos-divulgacao-de-gravacoes-checamos-o-novo-pronunciamento-de-temer/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Tai Nalon e B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "[A divis\u00e3o da chapa] n\u00e3o contraria absolutamente nenhuma decis\u00e3o dessa Corte. \u2014 Gustavo Guedes, advogado de Michel Temer | ", "data": "2017-6-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-argumentos-de-acusacao-e-defesa-no-julgamento-de-dilma-e-temer-no-tse/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "A Lei de Migra\u00e7\u00e3o permite \u00e0 pessoa se aposentar por idade. Ent\u00e3o como falar de Reforma da Previd\u00eancia, quando o governo j\u00e1 come\u00e7a a importar aposentados para c\u00e1? | ", "data": "2017-7-6", "url": "https://aosfatos.org/noticias/bolsonaro-erra-dados-de-migracao-reservas-indigenas-e-agronegocio/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Tai Nalon", "quote": "A senten\u00e7a est\u00e1 baseada exclusivamente em dela\u00e7\u00f5es premiadas negociadas ao longo de meses com criminosos confessos, e simplesmente validam as convic\u00e7\u00f5es contidas na acusa\u00e7\u00e3o de procuradores do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, sem que houvesse a apresenta\u00e7\u00e3o de provas que justifiquem a condena\u00e7\u00e3o nos termos expressos pelas leis brasileiras. \u2014 Partido dos Trabalhadores | ", "data": "2017-7-13", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-e-o-que-e-ficcao-na-condenacao-de-lula-na-lava-jato/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "N\u00e3o aceitar propina da Odebrecht. | ", "data": "2017-7-21", "url": "https://aosfatos.org/noticias/lula-ataca-psol-responde-e-nos-checamos-a-briga-na-esquerda/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por S\u00e9rgio Spagnuolo, Ana Rita Cunha e Tai Nalon", "quote": "N\u00f3s faremos muito mais ao colocar, como estamos fazendo, as nossas contas em ordem de forma definitiva e equilibrada. | ", "data": "2017-8-2", "url": "https://aosfatos.org/noticias/temer-erra-dados-economicos-ao-comentar-rejeicao-de-denuncia/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "No Brasil, 26 partidos est\u00e3o envolvidos em esc\u00e2ndalos. A Rede n\u00e3o faz parte dessa lista. | ", "data": "2017-9-4", "url": "https://aosfatos.org/noticias/rede-lanca-movimento-por-ficha-limpa-mas-nao-menciona-suas-pendencias-na-justica/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Tai Nalon", "quote": "Voltamos a gerar empregos. | ", "data": "2017-9-19", "url": "https://aosfatos.org/noticias/na-onu-temer-diz-promover-programas-que-sofreram-cortes/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "Nos governos do PT, o Brasil mais que dobrou o n\u00famero de vagas nas universidades e quadruplicou o n\u00famero de escolas t\u00e9cnicas. \u2014 Programa do PT | ", "data": "2017-10-16", "url": "https://aosfatos.org/noticias/pt-e-psdb-travam-batalha-de-dados-errados-na-tv/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Tai Nalon e B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "[A den\u00fancia \u00e9 ] Baseada exclusivamente em 45 dela\u00e7\u00f5es premiadas. \u2014 Daniel Gerber, advogado de defesa de Eliseu Padilha | ", "data": "2017-10-25", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-dizem-os-deputados-que-analisam-segunda-denuncia-de-temer-e-o-que-checamos/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Tai Nalon", "quote": "Fizemos do lim\u00e3o, limonada. A economia melhorou. Os empregos voltaram. Estamos de volta ao jogo.  | ", "data": "2017-11-8", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-o-planalto-nao-diz-em-sua-nova-peca-publicitaria/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "O Coruj\u00e3o da Sa\u00fade reduziu drasticamente as filas de atendimento e consultas em atrasos e criou um modelo de solu\u00e7\u00e3o de desafios pol\u00edticos que n\u00e3o necessitou de obras, licita\u00e7\u00f5es e concursos... | ", "data": "2018-4-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/covas-assume-prefeitura-de-sao-paulo-e-usa-dados-errados-para-defender-gestao/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "(...) aqui teve reajuste. | ", "data": "2018-4-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alckmin-omite-contexto-e-minimiza-influenia-de-paulo-preto-no-governo-paulista/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "48% [de eleitores] ainda n\u00e3o t\u00eam em quem votar. | ", "data": "2018-4-23", "url": "https://aosfatos.org/noticias/flavio-rocha-escorrega-ao-falar-sobre-riachuelo-previdencia-e-reforma-trabalhista/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Bernardo Moura e Luiz Fernando Menezes", "quote": "... colhemos as duas maiores safras do Brasil... | ", "data": "2018-4-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-pronunciamento-temer-infla-desempenho-economico-do-proprio-governo/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "S\u00f3 o Brasil e a Est\u00f4nia n\u00e3o cobram [imposto sobre lucros e dividendos]. | ", "data": "2018-4-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-ciro-disse-de-errado-sobre-recursos-na-justica-e-criminalidade/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "15 milh\u00f5es de brasileiros sobrevivem com at\u00e9 R$ 136 por m\u00eas. | ", "data": "2018-5-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-alvaro-dias-na-sabatina-do-uol/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Tai Nalon e B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "Por exemplo, no caso do Uruguai, onde houve a legaliza\u00e7\u00e3o da maconha no ano de 2013, o Diretor Nacional de Pol\u00edcia do Uruguai, Mario Layera, informou que a descriminaliza\u00e7\u00e3o n\u00e3o implicou diretamente a queda dessa droga. | ", "data": "2017-11-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/relatorio-contra-descriminalizacao-da-maconha-tem-dados-distorcidos/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Thays Lavor", "quote": "E \u00e9 importante lembrar que fiz duas pol\u00edticas tribut\u00e1rias, mandei as duas para o Congresso Nacional. Uma tinha unanimidade dos empres\u00e1rios que participaram da elabora\u00e7\u00e3o, do movimento sindical e das lideran\u00e7as. Eu mandei pelo Congresso Nacional, mas n\u00e3o andou porque o [Jos\u00e9] Serra n\u00e3o queria. | ", "data": "2017-12-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-entrevista-de-lula-jornais-e-blogueiros/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Ana Rita Cunha, B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Tai Nalon", "quote": "A ONU EST\u00c1 DE OLHO \u2014 Geoffrey Robertson, advogado da Comiss\u00e3o de Direitos Humanos da ONU, acompanha o julgamento do recurso do ex-presidente Lula. O brit\u00e2nico tem como compet\u00eancia avaliar as viola\u00e7\u00f5es aos direitos fundamentais nos pa\u00edses membros das Na\u00e7\u00f5es Unidas. \u2014  | ", "data": "2018-1-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-dizem-os-politicos-e-redes-sobre-o-julgamento-de-lula-e-o-que-mostram-os-fatos/", "status": "CONTRADIT\u00d3RIO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "A massa salarial est\u00e1 diminuindo. | ", "data": "2018-1-26", "url": "https://aosfatos.org/noticias/apos-condenacao-lula-comenta-trajetoria-com-contradicoes/", "status": "CONTRADIT\u00d3RIO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Tai Nalon", "quote": "A d\u00edvida previdenci\u00e1ria \u00e9 t\u00e3o grande, t\u00e3o expressiva que l\u00e1 [na Gr\u00e9cia e em Portugal] foi preciso cortar 30%, 40% dos vencimentos dos funcion\u00e1rios p\u00fablicos. | ", "data": "2018-1-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/ao-lado-de-silvio-santos-temer-defende-reforma-da-previdencia-com-dados-incorretos/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "Vamos falar sobre a Apple. Sabe a Siri? E a tela de touchscreen? Como elas foram criadas? Por forte investimento do Estado! O que fez Steve Jobs? Teve a capacidade de perceber estes fortes investimentos estatais no desenvolvimento de tecnologias e utilizar para criar a Apple, o iPhone e tudo isso que a gente conhece. | ", "data": "2018-2-5", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-no-que-diz-manuela-davila-de-assassinatos-de-trans-investimento-estatal/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "Se perguntarmos o que as pessoas querem em rela\u00e7\u00e3o aos que praticaram crimes, \u00e9 pena de morte. | ", "data": "2018-2-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/mendes-defende-esforco-fiscal-mas-omite-decisoes-contra-ajuste-e-erra-sobre-indulto-de-temer/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "A ind\u00fastria voltou a crescer. | ", "data": "2018-2-8", "url": "https://aosfatos.org/noticias/mensagem-de-temer-ao-congresso-distorce-dados-sobre-economia-ambiente-e-bolsa-familia/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Aproximadamente 27% a 30% dos que se encontram entre as grades hoje est\u00e3o l\u00e1 por drogas. | ", "data": "2018-2-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/jungmann-cita-dados-errados-sobre-sistema-carcerario-checamos-seu-discurso-de-posse/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Ana Rita Cunha, Bernardo Moura, Luiz Fernando Menezes e Tai Nalon", "quote": "[O Brasil] Foi o \u00faltimo pa\u00eds do mundo a ter uma universidade. Todos os pa\u00edses mais pobres tiveram. Porque eles n\u00e3o queriam que a juventude brasileira estudasse. | ", "data": "2018-4-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-o-que-disse-lula-em-discurso-no-sindicato-dos-metalurgicos/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Tai Nalon e S\u00e9rgio Spagnuolo", "quote": "Gra\u00e7as a essa grava\u00e7\u00e3o fraudulenta e adulterada especulou contra a moeda nacional. (...) Antes de entregar a grava\u00e7\u00e3o, comprou US$ 1 bilh\u00e3o. | ", "data": "2017-5-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/apos-divulgacao-de-gravacoes-checamos-o-novo-pronunciamento-de-temer/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Tai Nalon e B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "O presidente Michel Temer n\u00e3o era obrigado a abrir conta banc\u00e1ria, mas, se abrisse, deveria prestar contas. \u2014 Gustavo Guedes, advogado de Michel Temer | ", "data": "2017-6-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-argumentos-de-acusacao-e-defesa-no-julgamento-de-dilma-e-temer-no-tse/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "At\u00e9 um tempo atr\u00e1s, Roraima era autossuficiente em arroz e ainda mandava um pouquinho para as Guianas. Hoje importa arroz, porque praticamente destru\u00edram o estado de Roraima com reservas ind\u00edgenas. | ", "data": "2017-7-6", "url": "https://aosfatos.org/noticias/bolsonaro-erra-dados-de-migracao-reservas-indigenas-e-agronegocio/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Tai Nalon", "quote": "A senten\u00e7a, de 962 par\u00e1grafos, dedicou cinco par\u00e1grafos para a prova que a defesa fez sobre a inoc\u00eancia. \u2014 ex-presidente Lula | ", "data": "2017-7-13", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-e-o-que-e-ficcao-na-condenacao-de-lula-na-lava-jato/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "N\u00e3o compor com o PMDB. | ", "data": "2017-7-21", "url": "https://aosfatos.org/noticias/lula-ataca-psol-responde-e-nos-checamos-a-briga-na-esquerda/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por S\u00e9rgio Spagnuolo, Ana Rita Cunha e Tai Nalon", "quote": "Dediquei-me a criar novos empregos. E j\u00e1 conseguimos resultados expressivos neste ano. O emprego est\u00e1 voltando. | ", "data": "2017-8-2", "url": "https://aosfatos.org/noticias/temer-erra-dados-economicos-ao-comentar-rejeicao-de-denuncia/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "S\u00f3 10% dos congressistas s\u00e3o mulheres. | ", "data": "2017-9-4", "url": "https://aosfatos.org/noticias/rede-lanca-movimento-por-ficha-limpa-mas-nao-menciona-suas-pendencias-na-justica/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Tai Nalon", "quote": "Recobramos a capacidade do Estado de levar adiante pol\u00edticas sociais indispens\u00e1veis em um pa\u00eds como o nosso. | ", "data": "2017-9-19", "url": "https://aosfatos.org/noticias/na-onu-temer-diz-promover-programas-que-sofreram-cortes/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "Diferente de outros pol\u00edticos, Lula n\u00e3o enriqueceu. \u2014 Programa do PT | ", "data": "2017-10-16", "url": "https://aosfatos.org/noticias/pt-e-psdb-travam-batalha-de-dados-errados-na-tv/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Tai Nalon e B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "Janot anulou as dela\u00e7\u00f5es [da JBS e do doleiro L\u00facio Funaro] porque eles [os delatores] mentiram. \u2014 deputado Mauro Pereira (PMDB-RS) | ", "data": "2017-10-25", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-dizem-os-deputados-que-analisam-segunda-denuncia-de-temer-e-o-que-checamos/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Tai Nalon", "quote": "2015. A infla\u00e7\u00e3o estava em dois d\u00edgitos. | ", "data": "2017-11-8", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-o-planalto-nao-diz-em-sua-nova-peca-publicitaria/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "... com a realiza\u00e7\u00e3o de mais de 1,7 milh\u00e3o de exames. | ", "data": "2018-4-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/covas-assume-prefeitura-de-sao-paulo-e-usa-dados-errados-para-defender-gestao/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "[Em S\u00e3o Paulo,] n\u00f3s sa\u00edmos de 13 mil [homic\u00eddios] para 3.503. | ", "data": "2018-4-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alckmin-omite-contexto-e-minimiza-influenia-de-paulo-preto-no-governo-paulista/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Bernardo Moura e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Os postos de trabalho est\u00e3o ressurgindo. S\u00e3o quase 2 milh\u00f5es nesses \u00faltimos tempos. | ", "data": "2018-4-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-pronunciamento-temer-infla-desempenho-economico-do-proprio-governo/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "[O ex-presidente] Fernando Henrique (...) aumenta a carga tribut\u00e1ria de 27% para 36,5% do PIB... | ", "data": "2018-4-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-ciro-disse-de-errado-sobre-recursos-na-justica-e-criminalidade/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "Para registrar uma patente [leva-se] 11 anos... | ", "data": "2018-5-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-alvaro-dias-na-sabatina-do-uol/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Tai Nalon e B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "O narcotr\u00e1fico aumentou o n\u00famero de assassinatos [no Uruguai]. | ", "data": "2017-11-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/relatorio-contra-descriminalizacao-da-maconha-tem-dados-distorcidos/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Thays Lavor", "quote": "Esse mercado injusto nunca me agradeceu com o tanto que ganhou. Nunca reconhecem que, quando cheguei \u00e0 Presid\u00eancia, a Bolsa de Valores tinha 11 mil pontos s\u00f3, e, quando deixei, tinha 71 mil pontos. Nunca me agradeceram. Antes de eu chegar o pa\u00eds tinha quatro IPOs. No meu governo foram 150. | ", "data": "2017-12-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-entrevista-de-lula-jornais-e-blogueiros/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Ana Rita Cunha, B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Tai Nalon", "quote": "Lula roubou bilh\u00f5es... \u2014 Eduardo Bolsonaro, deputado federal (PSC-SP) | ", "data": "2018-1-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-dizem-os-politicos-e-redes-sobre-o-julgamento-de-lula-e-o-que-mostram-os-fatos/", "status": "CONTRADIT\u00d3RIO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Em 2017, zeramos, pela primeira vez, a fila do Bolsa Fam\u00edlia. | ", "data": "2018-2-8", "url": "https://aosfatos.org/noticias/mensagem-de-temer-ao-congresso-distorce-dados-sobre-economia-ambiente-e-bolsa-familia/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Segundo dados do Gaeco, no ano de 2016 t\u00ednhamos 97 membros do famigerado PCC presos no Paraguai. | ", "data": "2018-2-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/jungmann-cita-dados-errados-sobre-sistema-carcerario-checamos-seu-discurso-de-posse/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Ana Rita Cunha, Bernardo Moura, Luiz Fernando Menezes e Tai Nalon", "quote": "Quanto mais eles me atacam, mais cresce a minha rela\u00e7\u00e3o com o povo brasileiro. | ", "data": "2018-4-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-o-que-disse-lula-em-discurso-no-sindicato-dos-metalurgicos/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Tai Nalon e S\u00e9rgio Spagnuolo", "quote": "O Brasil, que j\u00e1 tinha sa\u00eddo da mais grave crise econ\u00f4mica da sua hist\u00f3ria, vive agora dias de incerteza. | ", "data": "2017-5-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/apos-divulgacao-de-gravacoes-checamos-o-novo-pronunciamento-de-temer/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Tai Nalon e B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "No per\u00edodo de 2010 a 2014, a pobreza aumentou no Brasil. \u2014 Fl\u00e1vio Henrique Costa Pereira, advogado do PSDB | ", "data": "2017-6-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-argumentos-de-acusacao-e-defesa-no-julgamento-de-dilma-e-temer-no-tse/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "S\u00e3o 27 caminh\u00f5es de carga roubados por dia no Rio de Janeiro. | ", "data": "2017-7-6", "url": "https://aosfatos.org/noticias/bolsonaro-erra-dados-de-migracao-reservas-indigenas-e-agronegocio/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Tai Nalon", "quote": "Eu ressalvo que a tese, as provas da defesa foram simplesmente ignoradas. \u2014 Cristiano Zanin, advogado de defesa de Lula | ", "data": "2017-7-13", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-e-o-que-e-ficcao-na-condenacao-de-lula-na-lava-jato/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "N\u00e3o votar no Rodrigo Maia. | ", "data": "2017-7-21", "url": "https://aosfatos.org/noticias/lula-ataca-psol-responde-e-nos-checamos-a-briga-na-esquerda/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por S\u00e9rgio Spagnuolo, Ana Rita Cunha e Tai Nalon", "quote": "Batemos recordes hist\u00f3ricos nas exporta\u00e7\u00f5es. | ", "data": "2017-8-2", "url": "https://aosfatos.org/noticias/temer-erra-dados-economicos-ao-comentar-rejeicao-de-denuncia/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "Foi a Rede e o PSOL que pediram a cassa\u00e7\u00e3o de Eduardo Cunha enquanto os outros partidos grandes ficaram quietinhos de novo. | ", "data": "2017-9-4", "url": "https://aosfatos.org/noticias/rede-lanca-movimento-por-ficha-limpa-mas-nao-menciona-suas-pendencias-na-justica/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Tai Nalon", "quote": "A energia limpa e renov\u00e1vel no Brasil representa mais de 40% da nossa matriz energ\u00e9tica: tr\u00eas vezes a m\u00e9dia mundial. | ", "data": "2017-9-19", "url": "https://aosfatos.org/noticias/na-onu-temer-diz-promover-programas-que-sofreram-cortes/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "Nos governos do PT, o Brasil reduziu o desmatamento da Amaz\u00f4nia em 79%. \u2014 Programa do PT | ", "data": "2017-10-16", "url": "https://aosfatos.org/noticias/pt-e-psdb-travam-batalha-de-dados-errados-na-tv/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Tai Nalon e B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "[O governo Temer] Entregou o petr\u00f3leo brasileiro \u00e0s multinacionais. \u2014 deputado Carlos Zarattini (PT-SP) | ", "data": "2017-10-25", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-dizem-os-deputados-que-analisam-segunda-denuncia-de-temer-e-o-que-checamos/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Tai Nalon", "quote": "A Petrobras havia sido saqueada, roubada, destru\u00edda. | ", "data": "2017-11-8", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-o-planalto-nao-diz-em-sua-nova-peca-publicitaria/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Facilitamos a abertura de empresas por meio do programa Empreenda F\u00e1cil. O processo anterior levava em m\u00e9dia mais de 100 dias e exigia a peregrina\u00e7\u00e3o entre \u00f3rg\u00e3os municipais, estaduais e federais. Agora \u00e9 poss\u00edvel obter todas as autoriza\u00e7\u00f5es em at\u00e9 5 dias. | ", "data": "2018-4-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/covas-assume-prefeitura-de-sao-paulo-e-usa-dados-errados-para-defender-gestao/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "N\u00e3o h\u00e1 raz\u00e3o para o trabalhador da agricultura, da ind\u00fastria, dos servi\u00e7os ter um teto de R$ 5 mil, n\u00e3o poder aposentar acima disso e ter em m\u00e9dia R$ 1.391 de aposentadoria... | ", "data": "2018-4-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alckmin-omite-contexto-e-minimiza-influenia-de-paulo-preto-no-governo-paulista/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "... para registrar um defensivo agr\u00edcola, sete anos. | ", "data": "2018-5-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-alvaro-dias-na-sabatina-do-uol/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Thays Lavor", "quote": "Quando a gente chegou \u00e0 Presid\u00eancia, tinha por volta de 340 meios de comunica\u00e7\u00f5es que recebiam publicidade do governo. Passou para 3,4 mil e poucos. | ", "data": "2017-12-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-entrevista-de-lula-jornais-e-blogueiros/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Ana Rita Cunha, B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Tai Nalon", "quote": "... e deixou a Petrobras no vermelho. \u2014 Eduardo Bolsonaro, deputado federal (PSC-SP) | ", "data": "2018-1-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-dizem-os-politicos-e-redes-sobre-o-julgamento-de-lula-e-o-que-mostram-os-fatos/", "status": "CONTRADIT\u00d3RIO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Antes, j\u00e1 aument\u00e1ramos o valor do benef\u00edcio, depois de dois anos sem qualquer reajuste. | ", "data": "2018-2-8", "url": "https://aosfatos.org/noticias/mensagem-de-temer-ao-congresso-distorce-dados-sobre-economia-ambiente-e-bolsa-familia/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "O senhor [Temer], que destinou mais de R$ 2 bilh\u00f5es para o sistema carcer\u00e1rio... | ", "data": "2018-2-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/jungmann-cita-dados-errados-sobre-sistema-carcerario-checamos-seu-discurso-de-posse/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Tai Nalon e S\u00e9rgio Spagnuolo", "quote": "Esse senhor [Joesley Batista], nos dois \u00faltimos governos, teve empr\u00e9stimos bilion\u00e1rios no BNDES para fazer avan\u00e7ar os seus neg\u00f3cios. | ", "data": "2017-5-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/apos-divulgacao-de-gravacoes-checamos-o-novo-pronunciamento-de-temer/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Tai Nalon e B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "No sistema do TSE, n\u00e3o h\u00e1 presta\u00e7\u00e3o de contas de Temer. (...) A presta\u00e7\u00e3o de conta foi assinada conjuntamente por Dilma, Temer e pelo tesoureiro Edinho Silva. \u2014 Fl\u00e1vio Caetano, advogado de Dilma Rousseff | ", "data": "2017-6-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-argumentos-de-acusacao-e-defesa-no-julgamento-de-dilma-e-temer-no-tse/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "A gente v\u00ea dados de pesquisa deles [da Apeoesp] que dizem que 70% dos professores j\u00e1 foram agredidos f\u00edsica ou moralmente por alunos ou pais de alunos. | ", "data": "2017-7-6", "url": "https://aosfatos.org/noticias/bolsonaro-erra-dados-de-migracao-reservas-indigenas-e-agronegocio/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Tai Nalon", "quote": "Dezenove anos sem poder assumir um cargo, significa que vou viver e v\u00e3o ter que me suportar. \u2014 ex-presidente Lula | ", "data": "2017-7-13", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-e-o-que-e-ficcao-na-condenacao-de-lula-na-lava-jato/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "Nunca ter apoiado uma reforma da Previd\u00eancia. | ", "data": "2017-7-21", "url": "https://aosfatos.org/noticias/lula-ataca-psol-responde-e-nos-checamos-a-briga-na-esquerda/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por S\u00e9rgio Spagnuolo, Ana Rita Cunha e Tai Nalon", "quote": "Batemos recordes hist\u00f3ricos de produ\u00e7\u00e3o na agropecu\u00e1ria. | ", "data": "2017-8-2", "url": "https://aosfatos.org/noticias/temer-erra-dados-economicos-ao-comentar-rejeicao-de-denuncia/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Tai Nalon", "quote": "O desmatamento \u00e9 quest\u00e3o que nos preocupa, especialmente na Amaz\u00f4nia. Nessa quest\u00e3o temos concentrado aten\u00e7\u00e3o e recursos. | ", "data": "2017-9-19", "url": "https://aosfatos.org/noticias/na-onu-temer-diz-promover-programas-que-sofreram-cortes/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "N\u00f3s, mulheres do PSDB, estamos organizadas em todo o pa\u00eds, garantindo os nossos espa\u00e7os. \u2014 Programa do PSDB | ", "data": "2017-10-16", "url": "https://aosfatos.org/noticias/pt-e-psdb-travam-batalha-de-dados-errados-na-tv/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Tai Nalon e B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "Quando o avi\u00e3o do sr. Joesley Batista foi emprestado para Temer viajar nas f\u00e9rias, ele foi aceito. \u2014 deputado Julio Delgado (PSB-MG) | ", "data": "2017-10-25", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-dizem-os-deputados-que-analisam-segunda-denuncia-de-temer-e-o-que-checamos/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Tai Nalon", "quote": "O desemprego era crescente. | ", "data": "2017-11-8", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-o-planalto-nao-diz-em-sua-nova-peca-publicitaria/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Atualmente, temos 120 pontos de acesso [de wi-fi] localizados em pra\u00e7as e parques da cidade. Embora o Plano de Metas preveja a duplica\u00e7\u00e3o da rede de conex\u00e3o, nossa inten\u00e7\u00e3o \u00e9 ir al\u00e9m e disponibilizar mais de 500 localidades. | ", "data": "2018-4-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/covas-assume-prefeitura-de-sao-paulo-e-usa-dados-errados-para-defender-gestao/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "... e o setor p\u00fablico ter aposentadoria de R$ 40 mil sem c\u00e1lculo atuarial. | ", "data": "2018-4-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alckmin-omite-contexto-e-minimiza-influenia-de-paulo-preto-no-governo-paulista/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "H\u00e1 mais de 10 anos eu abro m\u00e3o do aux\u00edlio moradia de 5 mil e 500 reais m\u00eas... | ", "data": "2018-5-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-alvaro-dias-na-sabatina-do-uol/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Ana Rita Cunha, B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Tai Nalon", "quote": "Contrato mostra que apartamento \u00e9 de Lula. \u2014 Fernando Holiday, vereador de S\u00e3o Paulo (DEM-SP) | ", "data": "2018-1-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-dizem-os-politicos-e-redes-sobre-o-julgamento-de-lula-e-o-que-mostram-os-fatos/", "status": "CONTRADIT\u00d3RIO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "O desmatamento na Amaz\u00f4nia, que vinha crescendo desde 2012, voltou a cair. | ", "data": "2018-2-8", "url": "https://aosfatos.org/noticias/mensagem-de-temer-ao-congresso-distorce-dados-sobre-economia-ambiente-e-bolsa-familia/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Temos hoje, segundo os dados do Anu\u00e1rio Estat\u00edstico da Seguran\u00e7a, no ano de 2016, 61 mil mortes. | ", "data": "2018-2-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/jungmann-cita-dados-errados-sobre-sistema-carcerario-checamos-seu-discurso-de-posse/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Tai Nalon e S\u00e9rgio Spagnuolo", "quote": "Depois do depoimento, podem conferir, [Joesley] disse que tinha inventado a hist\u00f3ria, que n\u00e3o era verdadeira. | ", "data": "2017-5-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/apos-divulgacao-de-gravacoes-checamos-o-novo-pronunciamento-de-temer/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Tai Nalon", "quote": "Veja o que j\u00e1 checamos sobre Lula. | ", "data": "2017-7-13", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-e-o-que-e-ficcao-na-condenacao-de-lula-na-lava-jato/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "Combater a lei antiterrorismo. | ", "data": "2017-7-21", "url": "https://aosfatos.org/noticias/lula-ataca-psol-responde-e-nos-checamos-a-briga-na-esquerda/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Tai Nalon", "quote": "Pois trago a boa not\u00edcia de que os primeiros dados dispon\u00edveis para o \u00faltimo ano j\u00e1 indicam diminui\u00e7\u00e3o de mais de 20% do desmatamento naquela regi\u00e3o. Retomamos o bom caminho e nesse caminho persistiremos. | ", "data": "2017-9-19", "url": "https://aosfatos.org/noticias/na-onu-temer-diz-promover-programas-que-sofreram-cortes/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "O Brasil sofre com a viol\u00eancia, mas em S\u00e3o Paulo os \u00edndices caem a cada ano. Hoje, temos tr\u00eas vezes menos homic\u00eddios que a m\u00e9dia do Brasil. \u2014 Programa do PSDB | ", "data": "2017-10-16", "url": "https://aosfatos.org/noticias/pt-e-psdb-travam-batalha-de-dados-errados-na-tv/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Tai Nalon e B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "As an\u00e1lises do Banco Central j\u00e1 apontam para crescimento [do PIB] de 1% neste ano e 3% em 2018. \u2014 deputado Cleber Verde (PRB-MA) | ", "data": "2017-10-25", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-dizem-os-deputados-que-analisam-segunda-denuncia-de-temer-e-o-que-checamos/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Tai Nalon", "quote": "E a taxa de juros estava em 14,25%. | ", "data": "2017-11-8", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-o-planalto-nao-diz-em-sua-nova-peca-publicitaria/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Tai Nalon e B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "O Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal que se recusou a dar sequ\u00eancia ao processo, pela inexist\u00eancia de crime. | ", "data": "2016-8-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/a-defesa-de-dilma-em-quatro-checagens/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "Eu disse que iria reduzir o ISS, n\u00e3o o IPTU.  | ", "data": "2016-9-23", "url": "https://aosfatos.org/noticias/veja-o-que-checamos-em-tempo-real-no-debate-sbtfolhauol/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Tai Nalon, S\u00e9rgio Spagnuolo e Juliana Elias", "quote": "Temos 16 mil nas ruas, 16 mil brasileiros morando na rua [em S\u00e3o Paulo]. \u2014 Jo\u00e3o Doria (PSDB) | ", "data": "2016-9-25", "url": "https://aosfatos.org/noticias/veja-o-que-checamos-em-tempo-real-no-debate-da-tv-record-em-sp/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Bernardo Moura, Ana Rita Cunha e Ana Freitas", "quote": "A responsabilidade de limpar a lagoa \u00e9 da prefeitura | ", "data": "2016-9-29", "url": "https://aosfatos.org/noticias/aos-fatos-checa-em-tempo-real-debate-da-tv-globo-no-rio/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "H\u00e1 90 mortes por armas de fogo por dia; aproximadamente 33 mil por ano. \u2014 Hillary Clinton | ", "data": "2016-10-19", "url": "https://aosfatos.org/noticias/politifact-em-portugues-checagens-do-ultimo-debate-presidencial-americano/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Tai Nalon", "quote": "Clique na imagem acima para ver todas as checagens em tempo real feitas por  | ", "data": "2016-10-29", "url": "https://aosfatos.org/noticias/aos-fatos-encontrou-erro-em-3-4-das-declaracoes-checadas-durante-a-campanha/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Tai Nalon", "quote": "Se somos [machistas], ent\u00e3o o mundo inteiro \u00e9. A quest\u00e3o da igualdade de tratamento previdenci\u00e1rio, voc\u00ea v\u00ea em v\u00e1rios outros pa\u00edses. | ", "data": "2017-2-15", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-mundo-e-machista-na-hora-de-se-aposentar-o-que-diz-o-governo-e-o-que-dizem-os-fatos/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Tai Nalon", "quote": "Em nenhum pa\u00eds do mundo as pessoas se aposentam como no Brasil. | ", "data": "2017-5-17", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-e-o-que-nao-e-nas-declaracoes-de-barroso-sobre-a-previdencia/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "Esse Estatuto do Desarmamento n\u00e3o melhorou; ao contr\u00e1rio, a viol\u00eancia cresceu avassaladoramente no pa\u00eds. Uma demonstra\u00e7\u00e3o de que ele foi infrut\u00edfero. | ", "data": "2018-5-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-alvaro-dias-na-sabatina-do-uol/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Ana Rita Cunha, B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Tai Nalon", "quote": "Declara\u00e7\u00e3o de IR mostra que apartamento \u00e9 de Lula. \u2014 Fernando Holiday, vereador de S\u00e3o Paulo (DEM-SP) | ", "data": "2018-1-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-dizem-os-politicos-e-redes-sobre-o-julgamento-de-lula-e-o-que-mostram-os-fatos/", "status": "CONTRADIT\u00d3RIO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Nas Na\u00e7\u00f5es Unidas, tive a honra de ser o primeiro signat\u00e1rio de tratado global que pro\u00edbe o uso de armas nucleares. | ", "data": "2018-2-8", "url": "https://aosfatos.org/noticias/mensagem-de-temer-ao-congresso-distorce-dados-sobre-economia-ambiente-e-bolsa-familia/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Dos R$ 81 bilh\u00f5es gastos com seguran\u00e7a p\u00fablica em 2016, o esfor\u00e7o maior ficou com os estados, R$ 78 bilh\u00f5es; a Uni\u00e3o, com R$ 9 bilh\u00f5es; e os munic\u00edpios, com R$ 5 bilh\u00f5es. | ", "data": "2018-2-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/jungmann-cita-dados-errados-sobre-sistema-carcerario-checamos-seu-discurso-de-posse/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Tai Nalon e S\u00e9rgio Spagnuolo", "quote": "Lembrem da acusa\u00e7\u00e3o de que eu dera aval para comprar o sil\u00eancio de um ex-deputado. N\u00e3o existe isso na grava\u00e7\u00e3o, mesmo tendo sido ela adulterada. | ", "data": "2017-5-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/apos-divulgacao-de-gravacoes-checamos-o-novo-pronunciamento-de-temer/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "Pedir auditoria da d\u00edvida p\u00fablica. | ", "data": "2017-7-21", "url": "https://aosfatos.org/noticias/lula-ataca-psol-responde-e-nos-checamos-a-briga-na-esquerda/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Tai Nalon", "quote": "Estamos resgatando o equil\u00edbrio fiscal. | ", "data": "2017-9-19", "url": "https://aosfatos.org/noticias/na-onu-temer-diz-promover-programas-que-sofreram-cortes/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "Ampliamos rapidamente o n\u00famero de crian\u00e7as acolhidas nas creches e, nesse ritmo, vamos zerar essa fila muito em breve. \u2014 Programa do PSDB | ", "data": "2017-10-16", "url": "https://aosfatos.org/noticias/pt-e-psdb-travam-batalha-de-dados-errados-na-tv/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Tai Nalon e B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "[Na den\u00fancia, h\u00e1] pelo menos R$ 587 milh\u00f5es auferidos pela quadrilha. \u2014 deputado Alessandro Molon (Rede-RJ) | ", "data": "2017-10-25", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-dizem-os-deputados-que-analisam-segunda-denuncia-de-temer-e-o-que-checamos/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Tai Nalon", "quote": "Viramos esse jogo. | ", "data": "2017-11-8", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-o-planalto-nao-diz-em-sua-nova-peca-publicitaria/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "N\u00e3o autorizei, jamais autorizaria algo dessa natureza [aumentar a lota\u00e7\u00e3o dos \u00f4nibus], s\u00e3o normas t\u00e9cnicas que o metr\u00f4 e \u00f4nibus tem que seguir, n\u00e3o uma determina\u00e7\u00e3o do prefeito | ", "data": "2016-9-23", "url": "https://aosfatos.org/noticias/veja-o-que-checamos-em-tempo-real-no-debate-sbtfolhauol/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Tai Nalon, S\u00e9rgio Spagnuolo e Juliana Elias", "quote": "CET hoje esta desolada. N\u00e3o tem equipamentos, n\u00e3o tem carros. Tem dois mec\u00e2nicos pra todas as viaturas. Seiscentas viaturas paradas.\u2014 Celso Russomanno (PRB) | ", "data": "2016-9-25", "url": "https://aosfatos.org/noticias/veja-o-que-checamos-em-tempo-real-no-debate-da-tv-record-em-sp/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "Hero\u00edna entra nos EUA pelas fronteiras do sul. \u2014 Donald Trump | ", "data": "2016-10-19", "url": "https://aosfatos.org/noticias/politifact-em-portugues-checagens-do-ultimo-debate-presidencial-americano/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Tai Nalon", "quote": "Veja os dados detalhados sobre  | ", "data": "2017-2-15", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-mundo-e-machista-na-hora-de-se-aposentar-o-que-diz-o-governo-e-o-que-dizem-os-fatos/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Tai Nalon", "quote": "A Previd\u00eancia do setor p\u00fablico, que engloba apenas 1 milh\u00e3o de pessoas, custa cerca de R$ 110 bilh\u00f5es, o equivalente a 8,9% do Or\u00e7amento federal. | ", "data": "2017-5-17", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-e-o-que-nao-e-nas-declaracoes-de-barroso-sobre-a-previdencia/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "... e os 15 mil reais da verba indenizat\u00f3ria tamb\u00e9m abro m\u00e3o. | ", "data": "2018-5-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-alvaro-dias-na-sabatina-do-uol/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Ana Rita Cunha, B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Tai Nalon", "quote": "E-mails internos da OAS mostram que apartamento \u00e9 de Lula. \u2014 Fernando Holiday, vereador de S\u00e3o Paulo (DEM-SP) | ", "data": "2018-1-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-dizem-os-politicos-e-redes-sobre-o-julgamento-de-lula-e-o-que-mostram-os-fatos/", "status": "CONTRADIT\u00d3RIO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Aumentamos o n\u00famero de m\u00e9dicos... | ", "data": "2018-2-8", "url": "https://aosfatos.org/noticias/mensagem-de-temer-ao-congresso-distorce-dados-sobre-economia-ambiente-e-bolsa-familia/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Um dos estados que tivemos GLO [Garantia da Lei e da Ordem], h\u00e1 12 anos n\u00e3o realizava concursos para as suas pol\u00edcias. | ", "data": "2018-2-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/jungmann-cita-dados-errados-sobre-sistema-carcerario-checamos-seu-discurso-de-posse/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Tai Nalon e S\u00e9rgio Spagnuolo", "quote": "J\u00e1 recuperamos o PIB, acabamos com a recess\u00e3o, reduzimos a infla\u00e7\u00e3o, derrubamos a taxa de juros, estamos recuperando o emprego, liberamos mais de R$ 40 bilh\u00f5es para os trabalhadores brasileiros. | ", "data": "2017-5-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/apos-divulgacao-de-gravacoes-checamos-o-novo-pronunciamento-de-temer/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "Puxar o #foracunha. | ", "data": "2017-7-21", "url": "https://aosfatos.org/noticias/lula-ataca-psol-responde-e-nos-checamos-a-briga-na-esquerda/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Tai Nalon e B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "Nesta den\u00fancia, quem n\u00e3o est\u00e1 preso, est\u00e1 no Pal\u00e1cio do Planalto. \u2014 deputado Rubens Pereira Jr. (PC do B-MA) | ", "data": "2017-10-25", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-dizem-os-deputados-que-analisam-segunda-denuncia-de-temer-e-o-que-checamos/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "Veja todas as nossas checagens em nossa reportagem do UOL. | ", "data": "2016-9-23", "url": "https://aosfatos.org/noticias/veja-o-que-checamos-em-tempo-real-no-debate-sbtfolhauol/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Tai Nalon, S\u00e9rgio Spagnuolo e Juliana Elias", "quote": "Das classes, voc\u00ea sabe, Erundina, s\u00e3o classes hoje com 35 alunos, 30 alunos, e um professor s\u00f3 n\u00e3o da conta. \u2014 Celso Russomanno (PRB) | ", "data": "2016-9-25", "url": "https://aosfatos.org/noticias/veja-o-que-checamos-em-tempo-real-no-debate-da-tv-record-em-sp/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "N\u00e3o conhe\u00e7o o [Vladimir] Putin. \u2014 Donald Trump | ", "data": "2016-10-19", "url": "https://aosfatos.org/noticias/politifact-em-portugues-checagens-do-ultimo-debate-presidencial-americano/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Tai Nalon", "quote": "Os 32 milh\u00f5es de aposentados da iniciativa privada custam o mesmo que 1 milh\u00e3o de aposentados do poder p\u00fablico. | ", "data": "2017-5-17", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-e-o-que-nao-e-nas-declaracoes-de-barroso-sobre-a-previdencia/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Ana Rita Cunha, B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Tai Nalon", "quote": "Jornais na \u00e9poca j\u00e1 informavam que apartamento era de Lula, sem oposi\u00e7\u00e3o do ex-presidente. \u2014 Fernando Holiday, vereador de S\u00e3o Paulo (DEM-SP) | ", "data": "2018-1-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-dizem-os-politicos-e-redes-sobre-o-julgamento-de-lula-e-o-que-mostram-os-fatos/", "status": "CONTRADIT\u00d3RIO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "... [aumentamos o n\u00famero] de equipes de sa\u00fade da fam\u00edlia\u2026 | ", "data": "2018-2-8", "url": "https://aosfatos.org/noticias/mensagem-de-temer-ao-congresso-distorce-dados-sobre-economia-ambiente-e-bolsa-familia/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "A Constituinte de 1988 fez a separa\u00e7\u00e3o anterior que existia entre seguran\u00e7a nacional e seguran\u00e7a p\u00fablica e alocou nos estados praticamente 80%, 90% da responsabilidade com seguran\u00e7a p\u00fablica. A Uni\u00e3o ficou com a parte residual e n\u00e3o colocou dentro do sistema de seguran\u00e7a, uma grande e grave falha, as nossas cidades, nossas capitais, a regi\u00e3o metropolitana que \u00e9 fundamental e n\u00e3o tem nenhuma atribui\u00e7\u00e3o constitucional. | ", "data": "2018-2-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/jungmann-cita-dados-errados-sobre-sistema-carcerario-checamos-seu-discurso-de-posse/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "Defender a cria\u00e7\u00e3o do imposto sobre grandes fortunas. | ", "data": "2017-7-21", "url": "https://aosfatos.org/noticias/lula-ataca-psol-responde-e-nos-checamos-a-briga-na-esquerda/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Tai Nalon e B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "O relat\u00f3rio n\u00e3o tem a rubrica da bancada do PSDB. Ela tem a rubrica do PSC, que deu acolhida ao nobre relator Bonif\u00e1cio de Andrada. [...] No PSDB o relat\u00f3rio n\u00e3o seria vencedor. \u2014 deputado Ricardo Tripoli (PSDB-SP) | ", "data": "2017-10-25", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-dizem-os-deputados-que-analisam-segunda-denuncia-de-temer-e-o-que-checamos/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Tai Nalon, S\u00e9rgio Spagnuolo e Juliana Elias", "quote": "Sobre a inspe\u00e7\u00e3o veicular, eu fui muito clara. Ela \u00e9 gratuita, opcional, faz quem quer, e quem quiser tem um desconto no IPTU. \u2014 Marta Suplicy (PMDB) | ", "data": "2016-9-25", "url": "https://aosfatos.org/noticias/veja-o-que-checamos-em-tempo-real-no-debate-da-tv-record-em-sp/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "Trump foi processado por discrimina\u00e7\u00e3o. \u2014 Hillary Clinton | ", "data": "2016-10-19", "url": "https://aosfatos.org/noticias/politifact-em-portugues-checagens-do-ultimo-debate-presidencial-americano/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Ana Rita Cunha, B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Tai Nalon", "quote": "Eles fizeram um circo para dizer que o Brasil est\u00e1 crucificando um inocente. Um inocente que assaltou o Brasil e s\u00f3 de aposentadoria j\u00e1 foi bloqueado R$ 72 milh\u00f5es sem nunca ter trabalhado. \u2014  | ", "data": "2018-1-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-dizem-os-politicos-e-redes-sobre-o-julgamento-de-lula-e-o-que-mostram-os-fatos/", "status": "CONTRADIT\u00d3RIO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "\u201c... aumentamos a quantidade de UPAs.\" | ", "data": "2018-2-8", "url": "https://aosfatos.org/noticias/mensagem-de-temer-ao-congresso-distorce-dados-sobre-economia-ambiente-e-bolsa-familia/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "Votar contra o Novo C\u00f3digo Florestal. | ", "data": "2017-7-21", "url": "https://aosfatos.org/noticias/lula-ataca-psol-responde-e-nos-checamos-a-briga-na-esquerda/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "A Funda\u00e7\u00e3o Clinton recebeu dinheiro de pa\u00edses do Oriente M\u00e9dio. \u2014 Donald Trump | ", "data": "2016-10-19", "url": "https://aosfatos.org/noticias/politifact-em-portugues-checagens-do-ultimo-debate-presidencial-americano/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Ana Rita Cunha, B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Tai Nalon", "quote": "Lula levou 20 advogados para Porto Alegre hoje. Quem paga essa quantidade nunca vista em um julgamento no pa\u00eds? \u2014  | ", "data": "2018-1-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-dizem-os-politicos-e-redes-sobre-o-julgamento-de-lula-e-o-que-mostram-os-fatos/", "status": "CONTRADIT\u00d3RIO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "Ter votado contra o golpe. | ", "data": "2017-7-21", "url": "https://aosfatos.org/noticias/lula-ataca-psol-responde-e-nos-checamos-a-briga-na-esquerda/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "Trump foi o \u00fanico candidato a n\u00e3o publicar sua declara\u00e7\u00e3o de impostos. \u2014 Hillary Clinton | ", "data": "2016-10-19", "url": "https://aosfatos.org/noticias/politifact-em-portugues-checagens-do-ultimo-debate-presidencial-americano/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Ana Rita Cunha, B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Tai Nalon", "quote": "\r\n\u00c9 inacredit\u00e1vel que o relator do processo do Lula no TRF4 seja exatamente o cidad\u00e3o que figura nos agradecimentos especiais da disserta\u00e7\u00e3o do juiz de Curitiba. \u2014  | ", "data": "2018-1-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-dizem-os-politicos-e-redes-sobre-o-julgamento-de-lula-e-o-que-mostram-os-fatos/", "status": "CONTRADIT\u00d3RIO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "Nunca ter escrito uma carta aos empres\u00e1rios do Brasil. | ", "data": "2017-7-21", "url": "https://aosfatos.org/noticias/lula-ataca-psol-responde-e-nos-checamos-a-briga-na-esquerda/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "As elei\u00e7\u00f5es americanas s\u00e3o fraudulentas. \u2014 Donald Trump | ", "data": "2016-10-19", "url": "https://aosfatos.org/noticias/politifact-em-portugues-checagens-do-ultimo-debate-presidencial-americano/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Ana Rita Cunha, B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Tai Nalon", "quote": "O pr\u00f3prio TRF-4 j\u00e1 disse: dono \u00e9 quem tem nome inscrito na propriedade. Ou seja, a dona do tr\u00edplex \u00e9 a OAS. \u2014  | ", "data": "2018-1-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-dizem-os-politicos-e-redes-sobre-o-julgamento-de-lula-e-o-que-mostram-os-fatos/", "status": "CONTRADIT\u00d3RIO"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "Imigrantes t\u00eam mais benef\u00edcios do que veteranos de guerra. \u2014 Donald Trump | ", "data": "2016-10-19", "url": "https://aosfatos.org/noticias/politifact-em-portugues-checagens-do-ultimo-debate-presidencial-americano/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "Dezessete ag\u00eancias de intelig\u00eancia dos EUA, civis e militares, conclu\u00edram que os ciberataques [que vazaram e-mails de pol\u00edticos democratas] vieram do alto comando do Kremlin com o objetivo de influenciar as elei\u00e7\u00f5es. \u2014 Hillary Clinton | ", "data": "2016-10-19", "url": "https://aosfatos.org/noticias/politifact-em-portugues-checagens-do-ultimo-debate-presidencial-americano/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "Hillary quer fronteiras abertas nos EUA. \u2014 Donald Trump | ", "data": "2016-10-19", "url": "https://aosfatos.org/noticias/politifact-em-portugues-checagens-do-ultimo-debate-presidencial-americano/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "Trump disse que toda pessoa sem documento dever\u00e1 ser deportada. \u2014 Hillary Clinton | ", "data": "2016-10-19", "url": "https://aosfatos.org/noticias/politifact-em-portugues-checagens-do-ultimo-debate-presidencial-americano/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "Hillary queria um muro entre os EUA e o M\u00e9xico. \u2014 Donald Trump | ", "data": "2016-10-19", "url": "https://aosfatos.org/noticias/politifact-em-portugues-checagens-do-ultimo-debate-presidencial-americano/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "Para mais checagens, acesse o  | ", "data": "2016-10-19", "url": "https://aosfatos.org/noticias/politifact-em-portugues-checagens-do-ultimo-debate-presidencial-americano/", "status": "nao recuperado"}
][
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Somos o pa\u00eds que mais preserva o meio ambiente. | ", "data": "2019-1-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-davos-bolsonaro-cita-dados-errados-sobre-meio-ambiente-e-governo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "30% do nosso territ\u00f3rio s\u00e3o florestas. | ", "data": "2019-1-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-davos-bolsonaro-cita-dados-errados-sobre-meio-ambiente-e-governo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Mais ricos foram poupados \u2014 senador Humberto Costa (PT-PE),  | ", "data": "2019-2-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-os-politicos-disseram-sobre-reforma-da-previdencia-e-o-que-nao-e-verdade/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Bruno F\u00e1vero", "quote": "Era sim um tempo de medo e amea\u00e7as. Amea\u00e7a daquilo que os comunistas faziam onde era imposto sem exce\u00e7\u00e3o: prendiam e matavam seus pr\u00f3prios compatriotas. | ", "data": "2019-4-1", "url": "https://aosfatos.org/noticias/divulgado-pelo-planalto-video-sobre-golpe-traz-serie-de-distorcoes-historicas/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Bruno F\u00e1vero", "quote": "1. De cada 100 reais [do or\u00e7amento p\u00fablico], 90 reais s\u00e3o despesa obrigat\u00f3ria... | ", "data": "2019-4-26", "url": "https://aosfatos.org/noticias/erros-e-acertos-de-rodrigo-maia-em-entrevista-globonews/", "status": "VERDADEIRO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro, Luiz Fernando Menezes e Bruno F\u00e1vero", "quote": "N\u00f3s estamos aumentando o efetivo da Pol\u00edcia Federal. | ", "data": "2019-6-19", "url": "https://aosfatos.org/noticias/verificamos-o-que-disse-sergio-moro-na-ccj-do-senado-e-no-ratinho/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro e Bruno F\u00e1vero", "quote": "O presidente determinou que se investigue [a causa das queimadas], sem assumir de antem\u00e3o que pode ser o caminho A, B ou C. | ", "data": "2019-8-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-roda-viva-salles-distorce-fatos-sobre-queimadas-e-acusacoes-de-bolsonaro-ongs/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro e Bruno F\u00e1vero", "quote": "Quando eu fa\u00e7o cr\u00edticas \u00e0 imprensa, eu sou um f\u00e3 inveterado, eu sou um defensor da liberdade da imprensa. Eu quero a imprensa livre, ainda que errando. | ", "data": "2019-10-9", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-roda-viva-gilmar-mendes-se-contradiz-sobre-defesa-da-liberdade-de-imprensa/", "status": "CONTRADIT\u00d3RIO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro e Bruno F\u00e1vero", "quote": "Eu n\u00e3o difundi nenhum tipo de fake news [nas elei\u00e7\u00f5es de 2018]. | ", "data": "2019-10-23", "url": "https://aosfatos.org/noticias/contra-serie-de-evidencias-joice-diz-no-roda-viva-que-nao-difundiu-noticia-falsa-nas-eleicoes/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "quote": "\u201cSegundo a Veja, est\u00e1 publicado aqui, quem vazou esse processo para a Globo foi o seu governador [do RJ, Wilson] Witzel\u201d | ", "data": "2019-10-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-transmissao-ao-vivo-bolsonaro-distorce-informacoes-ao-atacar-witzel-e-globo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "quote": "Dom Pedro 2\u00ba tentou ao parlamento a aboli\u00e7\u00e3o da escravatura desde 1848. Uma luta contra os poderosos fazendeiros por 40 anos. | ", "data": "2019-11-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/corrente-de-whatsapp-mistura-fato-e-ficcao-para-exaltar-familia-real-brasileira/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "Em 2016 est\u00e1vamos em crise: | ", "data": "2019-11-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/post-infla-dados-de-2016-ao-dizer-que-economia-estava-melhor-que-em-2019/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Luiza Bodenm\u00fcller e Ana Freitas", "quote": "Tive a possibilidade \u00edmpar de escolher 22 ministros pelo crit\u00e9rio t\u00e9cnico. | ", "data": "2019-12-26", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-no-pronunciamento-de-natal-de-bolsonaro/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "Hoje muitas condena\u00e7\u00f5es de crimes, que s\u00e3o crimes violentos, por terem uma pena m\u00ednima muito baixa, acabam sendo transformados em puni\u00e7\u00f5es de presta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os, por exemplo. | ", "data": "2018-12-6", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-o-que-flavio-bolsonaro-disse-sobre-seguranca-publica-em-entrevista-globonews/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Nossas rela\u00e7\u00f5es internacionais ser\u00e3o dinamizadas pelo ministro Ernesto Ara\u00fajo, implementando uma pol\u00edtica na qual o vi\u00e9s ideol\u00f3gico deixar\u00e1 de existir. | ", "data": "2019-1-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-davos-bolsonaro-cita-dados-errados-sobre-meio-ambiente-e-governo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Grandes empresas devem R$ 476 bilh\u00f5es para a Previd\u00eancia. Ao contr\u00e1rio do que mistificam alguns, 82% s\u00e3o ativas. Entre elas a Vale, o Bradesco, o Ita\u00fa e a JBS. Estranho n\u00e3o ver na reforma que diz \"combater privil\u00e9gios\" uma iniciativa para cobrar essas d\u00edvidas dos poderosos. \u2014 Guilherme Boulos, ex-presidenci\u00e1vel do PSOL e lideran\u00e7a do MTST,  | ", "data": "2019-2-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-os-politicos-disseram-sobre-reforma-da-previdencia-e-o-que-nao-e-verdade/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Bruno F\u00e1vero", "quote": "Foi a\u00ed que conclamado (...) principalmente, pelo povo na rua, povo de verdade, pais, m\u00e3es, igreja, que o Brasil lembrou que possu\u00eda um Ex\u00e9rcito Nacional e apelou a ele. | ", "data": "2019-4-1", "url": "https://aosfatos.org/noticias/divulgado-pelo-planalto-video-sobre-golpe-traz-serie-de-distorcoes-historicas/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Bruno F\u00e1vero", "quote": "2. ...[despesas obrigat\u00f3rias], que n\u00e3o v\u00e3o para a educa\u00e7\u00e3o. | ", "data": "2019-4-26", "url": "https://aosfatos.org/noticias/erros-e-acertos-de-rodrigo-maia-em-entrevista-globonews/", "status": "VERDADEIRO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro, Luiz Fernando Menezes e Bruno F\u00e1vero", "quote": "[O Telegram \u00e9] um aplicativo de origem russa. | ", "data": "2019-6-19", "url": "https://aosfatos.org/noticias/verificamos-o-que-disse-sergio-moro-na-ccj-do-senado-e-no-ratinho/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro e Bruno F\u00e1vero", "quote": "O aumento da queimada, quando a gente olha o gr\u00e1fico de volume de queimadas ao longos dos \u00faltimos 15 anos, a gente v\u00ea uma coincid\u00eancia total entre: anos secos e mais quentes, mais queimadas, anos \u00famidos com mais chuvas, menos queimadas. Dois mil e dezesseis tem um volume de queimadas muito parecido com o que este que estamos vendo em 2019. Dois mil e dezesseis [ano mais seco, teve] mais queimadas, 2017 e 2018 [teve] mais chuva e, portanto, menos queimada, e 2019 mais queimadas. | ", "data": "2019-8-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-roda-viva-salles-distorce-fatos-sobre-queimadas-e-acusacoes-de-bolsonaro-ongs/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro e Bruno F\u00e1vero", "quote": "\r\nN\u00f3s temos 700 processos em pauta. | ", "data": "2019-10-9", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-roda-viva-gilmar-mendes-se-contradiz-sobre-defesa-da-liberdade-de-imprensa/", "status": "CONTRADIT\u00d3RIO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro e Bruno F\u00e1vero", "quote": "Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 den\u00fancia do sindicato [sobre os casos de pl\u00e1gio], ela foi anulada na Justi\u00e7a. Eu provei, por A mais B, que era uma den\u00fancia de gente ligada \u00e0 CUT dentro do sindicato. | ", "data": "2019-10-23", "url": "https://aosfatos.org/noticias/contra-serie-de-evidencias-joice-diz-no-roda-viva-que-nao-difundiu-noticia-falsa-nas-eleicoes/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "quote": "Teve aquele caso que algu\u00e9m tentou entrar com o nome dele [Ad\u00e9lio] na C\u00e2mara. O \u00e1libi perfeito. | ", "data": "2019-10-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-transmissao-ao-vivo-bolsonaro-distorce-informacoes-ao-atacar-witzel-e-globo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "quote": "Na casa de veraneio em Petr\u00f3polis, a princesa Isabel ajudava a esconder escravos fugidos e arrecadava numer\u00e1rios para alforri\u00e1-los. | ", "data": "2019-11-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/corrente-de-whatsapp-mistura-fato-e-ficcao-para-exaltar-familia-real-brasileira/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "Em 2019, t\u00e1 tudo maravilhoso: | ", "data": "2019-11-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/post-infla-dados-de-2016-ao-dizer-que-economia-estava-melhor-que-em-2019/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Luiza Bodenm\u00fcller e Ana Freitas", "quote": "Estamos terminando 2019 sem qualquer den\u00fancia de corrup\u00e7\u00e3o. | ", "data": "2019-12-26", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-no-pronunciamento-de-natal-de-bolsonaro/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "Qualquer lugar do mundo onde a seguran\u00e7a p\u00fablica deu certo come\u00e7ou se combatendo a impunidade nos crimes de menor potencial ofensivo. | ", "data": "2018-12-6", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-o-que-flavio-bolsonaro-disse-sobre-seguranca-publica-em-entrevista-globonews/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Queremos tirar o vi\u00e9s ideol\u00f3gico dos nossos neg\u00f3cios. N\u00e3o queremos vi\u00e9s nem de um lado nem de outro, visando o com\u00e9rcio com aqueles no mundo que t\u00eam pr\u00e1ticas semelhantes a n\u00f3s. | ", "data": "2019-1-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-davos-bolsonaro-cita-dados-errados-sobre-meio-ambiente-e-governo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Quem ganha mais contribuir\u00e1 com mais \u2014 presidente Jair Bolsonaro (PSL), em  | ", "data": "2019-2-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-os-politicos-disseram-sobre-reforma-da-previdencia-e-o-que-nao-e-verdade/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Bruno F\u00e1vero", "quote": "Foi a\u00ed que conclamado por jornais, r\u00e1dios, TVs (...) que o Brasil lembrou que possu\u00eda um Ex\u00e9rcito Nacional e apelou a ele. | ", "data": "2019-4-1", "url": "https://aosfatos.org/noticias/divulgado-pelo-planalto-video-sobre-golpe-traz-serie-de-distorcoes-historicas/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Bruno F\u00e1vero", "quote": "3. Infelizmente, n\u00f3s temos a sociedade hoje majoritariamente contra a reforma [da Previd\u00eancia] | ", "data": "2019-4-26", "url": "https://aosfatos.org/noticias/erros-e-acertos-de-rodrigo-maia-em-entrevista-globonews/", "status": "VERDADEIRO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro, Luiz Fernando Menezes e Bruno F\u00e1vero", "quote": "At\u00e9 7 de junho de 2019, foi devolvido em dinheiro \u00e0 Petrobras cerca de R$ 2,767 bilh\u00f5es que foram recuperados nessas investiga\u00e7\u00f5es criminais. | ", "data": "2019-6-19", "url": "https://aosfatos.org/noticias/verificamos-o-que-disse-sergio-moro-na-ccj-do-senado-e-no-ratinho/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro e Bruno F\u00e1vero", "quote": "N\u00e3o havia nenhuma determina\u00e7\u00e3o nossa, como de fato n\u00e3o h\u00e1, para n\u00e3o fazer qualquer opera\u00e7\u00e3o de fiscaliza\u00e7\u00e3o ou atenuar o rigor da lei. N\u00e3o h\u00e1 nenhuma determina\u00e7\u00e3o nesse sentido. N\u00f3s n\u00e3o mudamos nenhum regramento, nenhuma norma nem nada. | ", "data": "2019-8-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-roda-viva-salles-distorce-fatos-sobre-queimadas-e-acusacoes-de-bolsonaro-ongs/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro e Bruno F\u00e1vero", "quote": "N\u00f3s temos 40% da popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria de presos tempor\u00e1rios. | ", "data": "2019-10-9", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-roda-viva-gilmar-mendes-se-contradiz-sobre-defesa-da-liberdade-de-imprensa/", "status": "CONTRADIT\u00d3RIO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro e Bruno F\u00e1vero", "quote": "(...) O Pacote Anticrime parado no Congresso. | ", "data": "2019-10-23", "url": "https://aosfatos.org/noticias/contra-serie-de-evidencias-joice-diz-no-roda-viva-que-nao-difundiu-noticia-falsa-nas-eleicoes/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "quote": "Rede Globo, voc\u00eas tiveram acesso a um processo que segue em segredo de Justi\u00e7a. Voc\u00eas t\u00eam que ser investigados no tocante a isso. | ", "data": "2019-10-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-transmissao-ao-vivo-bolsonaro-distorce-informacoes-ao-atacar-witzel-e-globo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "quote": "Santos Dumont almo\u00e7ava tr\u00eas vezes por semana na casa da princesa Isabel em Paris. | ", "data": "2019-11-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/corrente-de-whatsapp-mistura-fato-e-ficcao-para-exaltar-familia-real-brasileira/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Luiza Bodenm\u00fcller e Ana Freitas", "quote": "O aumento significativo no n\u00famero de turistas (...) bem demonstram os novos rumos do Brasil. | ", "data": "2019-12-26", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-no-pronunciamento-de-natal-de-bolsonaro/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "A pr\u00f3pria popula\u00e7\u00e3o, quando perguntada sobre a credibilidade das institui\u00e7\u00f5es, as For\u00e7as Armadas est\u00e3o sempre no topo. | ", "data": "2018-12-6", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-o-que-flavio-bolsonaro-disse-sobre-seguranca-publica-em-entrevista-globonews/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "N\u00f3s representamos para o povo brasileiro um ponto de inflex\u00e3o, onde repito, a quest\u00e3o ideol\u00f3gica vai ficar de fora disso tudo. | ", "data": "2019-1-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-davos-bolsonaro-cita-dados-errados-sobre-meio-ambiente-e-governo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Reforma da Previd\u00eancia de Bolsonaro reduz de 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo para QUATROCENTOS REAIS o benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o continuada (voltada aos idosos mais pobres). \u2014 deputada federal Jandira Feghali (PCdoB-RJ),  | ", "data": "2019-2-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-os-politicos-disseram-sobre-reforma-da-previdencia-e-o-que-nao-e-verdade/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Bruno F\u00e1vero", "quote": "Havia, sim, (...) greve nas f\u00e1bricas. | ", "data": "2019-4-1", "url": "https://aosfatos.org/noticias/divulgado-pelo-planalto-video-sobre-golpe-traz-serie-de-distorcoes-historicas/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Bruno F\u00e1vero", "quote": "4. O sal\u00e1rio do servidor p\u00fablico federal \u00e9 67% maior do que seu equivalente no setor privado | ", "data": "2019-4-26", "url": "https://aosfatos.org/noticias/erros-e-acertos-de-rodrigo-maia-em-entrevista-globonews/", "status": "VERDADEIRO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro, Luiz Fernando Menezes e Bruno F\u00e1vero", "quote": "N\u00f3s temos os c\u00e1lculos oficiais at\u00e9 fevereiro e tinha havido uma queda de 23% nos homic\u00eddios em rela\u00e7\u00e3o ao mesmo per\u00edodo do ano passado. | ", "data": "2019-6-19", "url": "https://aosfatos.org/noticias/verificamos-o-que-disse-sergio-moro-na-ccj-do-senado-e-no-ratinho/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro e Bruno F\u00e1vero", "quote": "[Historicamente,] O percentual de multas que chega ao final \u00e9 muito pequeno. | ", "data": "2019-8-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-roda-viva-salles-distorce-fatos-sobre-queimadas-e-acusacoes-de-bolsonaro-ongs/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "quote": "O Ad\u00e9lio t\u00e1 condenado a viver a vida toda num manic\u00f4mio judicial. | ", "data": "2019-10-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-transmissao-ao-vivo-bolsonaro-distorce-informacoes-ao-atacar-witzel-e-globo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "quote": "Pedro 2\u00ba mandou acabar com a guarda chamada Drag\u00f5es da Independ\u00eancia por achar desperd\u00edcio de dinheiro p\u00fablico. Com a Rep\u00fablica, a guarda voltou a existir. | ", "data": "2019-11-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/corrente-de-whatsapp-mistura-fato-e-ficcao-para-exaltar-familia-real-brasileira/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Luiza Bodenm\u00fcller e Ana Freitas", "quote": "O sucesso (...) do nosso agroneg\u00f3cio (...) bem demonstram os novos rumos do Brasil. | ", "data": "2019-12-26", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-no-pronunciamento-de-natal-de-bolsonaro/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "No Brasil quem paga mais imposto proporcionalmente \u00e0 sua renda \u00e9 o pobre. | ", "data": "2018-10-9", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-na-entrevista-de-fernando-haddad-no-jornal-nacional/", "status": "VERDADEIRO"},
{"autor": "Por Judite Cypreste e B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "Nem o Lula teve uma vota\u00e7\u00e3o t\u00e3o maci\u00e7a no primeiro turno quanto eu tive. \u2014 Jair Bolsonaro, em  | ", "data": "2018-10-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-o-que-disse-jair-bolsonaro-na-primeira-semana-apos-o-primeiro-turno/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "S\u00f3 8% dos crimes de morte no Brasil chegam a uma conclus\u00e3o. \u2014 Fernando Haddad, em sua  | ", "data": "2018-10-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-nas-declaracoes-de-haddad-na-primeira-semana-apos-o-primeiro-turno/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "[O plano de governo de Haddad prop\u00f5e] Criar mais estatais. \u2014 Jair Bolsonaro, em  | ", "data": "2018-10-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-nas-declaracoes-de-bolsonaro-na-ultima-semana/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Judite Cypreste e Ana Rita Cunha", "quote": "Hoje, das 100 melhores escolas p\u00fablicas do pa\u00eds, 82 est\u00e3o no Cear\u00e1. \u2014 Fernando Haddad, em seu  | ", "data": "2018-10-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-nas-declaracoes-de-fernando-haddad-na-ultima-semana/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "Cortei 13% de custeio [da cidade de S\u00e3o Paulo]. | ", "data": "2018-10-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-declaracoes-de-haddad-em-entrevista-ao-roda-viva/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "Nunca vi o Lula pronunciar essa palavra [fascista] para se referir a ningu\u00e9m. - Fernando Haddad (PT) em | ", "data": "2018-10-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-e-o-que-nao-e-nas-declaracoes-de-haddad-na-ultima-semana-de-campanha/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "O Aloizio Mercadante, ministro da Educa\u00e7\u00e3o, mobilizou estados e munic\u00edpios para que fosse inclu\u00eddo no plano estadual ou no plano municipal a ideologia de g\u00eanero. \u2014 Jair Bolsonaro (PSL), em  | ", "data": "2018-10-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/fato-e-ficcao-nas-declaracoes-de-bolsonaro-na-ultima-semana-de-campanha/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Nosso povo convive numa boa [com homossexuais]. | ", "data": "2018-11-13", "url": "https://aosfatos.org/noticias/ciro-gomes-ignora-homicidios-ao-afirmar-que-brasileiro-convive-numa-boa-com-lgbts/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "Onde foram liberadas [as drogas] os problemas continuam acontecendo. | ", "data": "2018-11-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/mourao-diz-que-legalizar-droga-nao-reduz-crime-mas-dados-sao-inconclusivos/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Judite Cypreste", "quote": "N\u00e3o temos qualquer comprova\u00e7\u00e3o de que sejam m\u00e9dicos, os cubanos. | ", "data": "2018-11-16", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-nas-declaracoes-de-jair-bolsonaro-sobre-o-programa-mais-medicos/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "[S\u00f3 neste ano] ultrapassam 1,5 milh\u00e3o de postos de trabalho [criados]. | ", "data": "2018-11-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-michel-temer-no-g-20/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Pela primeira vez no Brasil um presidente montou uma equipe com ministros qualificados, n\u00e3o aceitando inger\u00eancias pol\u00edtico partid\u00e1rias que no passado apenas geraram inefici\u00eancia do estado e corrup\u00e7\u00e3o. | ", "data": "2019-1-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-davos-bolsonaro-cita-dados-errados-sobre-meio-ambiente-e-governo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Hoje uma mulher pode se aposentar aos 60 anos, se tiver contribu\u00eddo por 15 anos com o INSS. Com a reforma, a mulher ter\u00e1 que trabalhar, pelo menos, at\u00e9 os 62 anos e contribuir com o INSS por 40 anos para receber o valor integral. Se contribuir por 20 anos, receber\u00e1 60% \u2014 deputado federal Marcelo Freixo (PSOL-RJ),  | ", "data": "2019-2-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-os-politicos-disseram-sobre-reforma-da-previdencia-e-o-que-nao-e-verdade/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Bruno F\u00e1vero", "quote": "5. \u00c9 fundamental que a gente tenha coragem tamb\u00e9m de enfrentar os incentivos que s\u00e3o bilion\u00e1rios, mais de 300 bilh\u00f5es, que parte do setor privado recebe | ", "data": "2019-4-26", "url": "https://aosfatos.org/noticias/erros-e-acertos-de-rodrigo-maia-em-entrevista-globonews/", "status": "VERDADEIRO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro e Bruno F\u00e1vero", "quote": "O Minist\u00e9rio do Meio Ambiente, em especial, n\u00e3o foi sequer do grupo dos minist\u00e9rios que sofreu mais com os cortes | ", "data": "2019-8-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-roda-viva-salles-distorce-fatos-sobre-queimadas-e-acusacoes-de-bolsonaro-ongs/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "quote": "Voc\u00eas [TV Globo] v\u00e3o renovar a concess\u00e3o em 2022. N\u00e3o vou persegui-los. Mas o processo vai estar limpo. Se n\u00e3o estiver limpo, legal, n\u00e3o tem renova\u00e7\u00e3o de voc\u00eas e de TV nenhuma. | ", "data": "2019-10-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-transmissao-ao-vivo-bolsonaro-distorce-informacoes-ao-atacar-witzel-e-globo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "quote": "Quando dom Pedro 2\u00ba do Brasil subiu ao trono, em 1840, 92% da popula\u00e7\u00e3o brasileira era analfabeta. Em seu \u00faltimo ano de reinado, em 1889, essa porcentagem era de 56%, devido ao seu grande incentivo a educa\u00e7\u00e3o, a constru\u00e7\u00e3o de faculdades e, principalmente, de in\u00fameras escolas que tinham como modelo o excelente Col\u00e9gio Pedro 2\u00ba. | ", "data": "2019-11-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/corrente-de-whatsapp-mistura-fato-e-ficcao-para-exaltar-familia-real-brasileira/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Luiza Bodenm\u00fcller e Ana Freitas", "quote": "O vi\u00e9s ideol\u00f3gico deixou de existir em nossas rela\u00e7\u00f5es comerciais (...) bem demonstram os novos rumos do Brasil. | ", "data": "2019-12-26", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-no-pronunciamento-de-natal-de-bolsonaro/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Isen\u00e7\u00e3o de imposto de renda para quem ganha at\u00e9 cinco sal\u00e1rios m\u00ednimos. Uma proposta defendida por n\u00f3s desde janeiro de 2018. | ", "data": "2018-10-9", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-na-entrevista-de-fernando-haddad-no-jornal-nacional/", "status": "VERDADEIRO"},
{"autor": "Por Judite Cypreste e B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "Haddad criou o 'kit gay'. Voc\u00ea quer que o seu filho aprenda essas pr\u00e1ticas a partir de com seis anos nas escolas? \u2014 Jair Bolsonaro, em  | ", "data": "2018-10-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-o-que-disse-jair-bolsonaro-na-primeira-semana-apos-o-primeiro-turno/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "O congelamento de gastos imp\u00f5e severos preju\u00edzos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. \u2014 Fernando Haddad, em seu  | ", "data": "2018-10-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-nas-declaracoes-de-haddad-na-primeira-semana-apos-o-primeiro-turno/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "Eu n\u00e3o prego a viol\u00eancia, muito pelo contr\u00e1rio, eu prego a n\u00e3o viol\u00eancia. \u2014 Jair Bolsonaro, em  | ", "data": "2018-10-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-nas-declaracoes-de-bolsonaro-na-ultima-semana/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Judite Cypreste e Ana Rita Cunha", "quote": "O que nos separa da vit\u00f3ria s\u00e3o oito ou nove pontos para afastar esse fantasma. \u2014 Fernando Haddad, em seu  | ", "data": "2018-10-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-nas-declaracoes-de-fernando-haddad-na-ultima-semana/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "Tem uma tabela de frete hoje que o Supremo [Tribunal Federal] j\u00e1 declarou constitucional. | ", "data": "2018-10-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-declaracoes-de-haddad-em-entrevista-ao-roda-viva/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "O Mour\u00e3o, por exemplo, foi ele pr\u00f3prio torturador. - Fernando Haddad (PT) em  | ", "data": "2018-10-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-e-o-que-nao-e-nas-declaracoes-de-haddad-na-ultima-semana-de-campanha/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "H\u00e1 um compl\u00f4 espalhando fake news descaradas e descontextualizadas [a respeito de declara\u00e7\u00e3o sobre sal\u00e1rio feminino] contra mim. \u2014 Jair Bolsonaro (PSL), no  | ", "data": "2018-10-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/fato-e-ficcao-nas-declaracoes-de-bolsonaro-na-ultima-semana-de-campanha/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "N\u00f3s escolhemos uma pessoa [Bolsonaro] que nunca administrou nenhum pequeno neg\u00f3cio particular. | ", "data": "2018-11-13", "url": "https://aosfatos.org/noticias/ciro-gomes-ignora-homicidios-ao-afirmar-que-brasileiro-convive-numa-boa-com-lgbts/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "Desde o presidente Castelo Branco, (...) ele afastou os militares que entraram na pol\u00edtica dos quart\u00e9is. Antes disso, os militares participavam da pol\u00edtica e, se perdesse o cargo, ele voltava para os quart\u00e9is. | ", "data": "2018-11-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/mourao-diz-que-legalizar-droga-nao-reduz-crime-mas-dados-sao-inconclusivos/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Judite Cypreste", "quote": "Condicionamos \u00e0 continuidade do programa Mais M\u00e9dicos (...) a liberdade para trazerem suas fam\u00edlias. | ", "data": "2018-11-16", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-nas-declaracoes-de-jair-bolsonaro-sobre-o-programa-mais-medicos/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "S\u00f3 neste ano, j\u00e1 chegou a quase 800 mil carteiras assinadas. | ", "data": "2018-11-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-michel-temer-no-g-20/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "O Brasil ainda \u00e9 uma economia relativamente fechada ao com\u00e9rcio internacional. | ", "data": "2019-1-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-davos-bolsonaro-cita-dados-errados-sobre-meio-ambiente-e-governo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Pens\u00e3o por morte abaixo do m\u00ednimo \u2014 deputado federal Henrique Fontana (PT-RS), no  | ", "data": "2019-2-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-os-politicos-disseram-sobre-reforma-da-previdencia-e-o-que-nao-e-verdade/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "quote": "Eu tenho registrado no painel eletr\u00f4nico da C\u00e2mara presen\u00e7a \u00e0s 17h41. Ou seja, 31 minutos depois da entrada desse cidad\u00e3o. E tenho tamb\u00e9m 19h36. | ", "data": "2019-10-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-transmissao-ao-vivo-bolsonaro-distorce-informacoes-ao-atacar-witzel-e-globo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "quote": "Dom Pedro 2\u00ba falava 23 idiomas, sendo que 17 era fluente. | ", "data": "2019-11-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/corrente-de-whatsapp-mistura-fato-e-ficcao-para-exaltar-familia-real-brasileira/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Luiza Bodenm\u00fcller e Ana Freitas", "quote": "Os n\u00fameros positivos da economia (...) bem demonstram os novos rumos do Brasil. | ", "data": "2019-12-26", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-no-pronunciamento-de-natal-de-bolsonaro/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Judite Cypreste e B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "H\u00e1 estudos que apontam que quase 40% dos estudantes no ensino superior s\u00e3o analfabetos funcionais. \u2014 Jair Bolsonaro, em seu  | ", "data": "2018-10-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-o-que-disse-jair-bolsonaro-na-primeira-semana-apos-o-primeiro-turno/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "O Brasil \u00e9 um dos pa\u00edses que mais utiliza agrot\u00f3xicos no mundo. \u2014 Fernando Haddad, em sua  | ", "data": "2018-10-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-nas-declaracoes-de-haddad-na-primeira-semana-apos-o-primeiro-turno/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "No Brasil, voc\u00ea n\u00e3o pode falar em \u201cmais ricos\u201d, t\u00e1 todo mundo sufocado. \u2014 Jair Bolsonaro, em  | ", "data": "2018-10-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-nas-declaracoes-de-bolsonaro-na-ultima-semana/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Judite Cypreste e Ana Rita Cunha", "quote": "S\u00f3 8% dos homic\u00eddios levam algu\u00e9m pra cadeia. \u2014 Fernando Haddad, em entrevista ao  | ", "data": "2018-10-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-nas-declaracoes-de-fernando-haddad-na-ultima-semana/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "Bati recorde de investimento em quatro anos: R$ 17 bilh\u00f5es. | ", "data": "2018-10-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-declaracoes-de-haddad-em-entrevista-ao-roda-viva/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "O PSB, todos os seus governadores e o seu presidente manifestaram [apoio]. - Fernando Haddad (PT) em  | ", "data": "2018-10-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-e-o-que-nao-e-nas-declaracoes-de-haddad-na-ultima-semana-de-campanha/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Quando essa proposta chegou, eu estava no Piau\u00ed, a proposta do Temer que era a do Meirelles tamb\u00e9m. Rapidamente, eu vi a expectativa de vida no atlas que eu tenho do IBGE, 69 anos. Ent\u00e3o \u00e9 justo para quem mora no Piau\u00ed partir na aposentadoria na beira da morte? \u2014 Jair Bolsonaro (PSL) em  | ", "data": "2018-10-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/fato-e-ficcao-nas-declaracoes-de-bolsonaro-na-ultima-semana-de-campanha/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "O Paulo Guedes nunca teve nenhuma viv\u00eancia no servi\u00e7o p\u00fablico. | ", "data": "2018-11-13", "url": "https://aosfatos.org/noticias/ciro-gomes-ignora-homicidios-ao-afirmar-que-brasileiro-convive-numa-boa-com-lgbts/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Judite Cypreste", "quote": "... sal\u00e1rio integral aos profissionais cubanos, hoje maior parte destinados \u00e0 ditadura... | ", "data": "2018-11-16", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-nas-declaracoes-de-jair-bolsonaro-sobre-o-programa-mais-medicos/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "Portanto, uma recupera\u00e7\u00e3o da economia e recupera\u00e7\u00e3o do trabalho, em fun\u00e7\u00e3o da moderniza\u00e7\u00e3o trabalhista. | ", "data": "2018-11-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-michel-temer-no-g-20/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "A agricultura se faz presente em apenas 9% do nosso territ\u00f3rio. | ", "data": "2019-1-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-davos-bolsonaro-cita-dados-errados-sobre-meio-ambiente-e-governo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Os mais pobres j\u00e1 se aposentam mais tarde. Quem est\u00e1 usufruindo da aposentadoria precoce s\u00e3o justamente as classes mais favorecida \u2014 ministro da Economia Paulo Guedes,  | ", "data": "2019-2-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-os-politicos-disseram-sobre-reforma-da-previdencia-e-o-que-nao-e-verdade/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "quote": "E tenho tamb\u00e9m registrado no dia anterior, e no dia posterior, as minhas digitais nos pain\u00e9is de vota\u00e7\u00e3o. | ", "data": "2019-10-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-transmissao-ao-vivo-bolsonaro-distorce-informacoes-ao-atacar-witzel-e-globo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "quote": "A m\u00eddia ridicularizava a figura de Pedro 2\u00ba por usar roupas extremamente simples, e o descaso no cuidado e manuten\u00e7\u00e3o dos pal\u00e1cios da Quinta da Boa Vista e Petr\u00f3polis. Pedro 2\u00ba n\u00e3o admitia tirar dinheiro do governo para tais futilidades. | ", "data": "2019-11-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/corrente-de-whatsapp-mistura-fato-e-ficcao-para-exaltar-familia-real-brasileira/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Luiza Bodenm\u00fcller e Ana Freitas", "quote": "A queda dos \u00edndices de criminalidade, (...) bem demonstram os novos rumos do Brasil. | ", "data": "2019-12-26", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-no-pronunciamento-de-natal-de-bolsonaro/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Judite Cypreste e B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "Meu advers\u00e1rio [Fernando Haddad] falou que vai combater o encarceramento e soltar criminosos da cadeia. \u2014 Jair Bolsonaro, em seu  | ", "data": "2018-10-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-o-que-disse-jair-bolsonaro-na-primeira-semana-apos-o-primeiro-turno/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "Meu advers\u00e1rio [Jair Bolsonaro] defende torturador at\u00e9 hoje. \u2014 Fernando Haddad, em seu  | ", "data": "2018-10-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-nas-declaracoes-de-haddad-na-primeira-semana-apos-o-primeiro-turno/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "Em nenhum momento ele [General Mour\u00e3o] falou em acabar com o 13\u00ba. \u2014 Jair Bolsonaro, em  | ", "data": "2018-10-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-nas-declaracoes-de-bolsonaro-na-ultima-semana/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Judite Cypreste e Ana Rita Cunha", "quote": "O Estado do Rio de Janeiro \u00e9 o Estado que mais hospitais [universit\u00e1rios] federais tem. \u2014 Fernando Haddad, em  | ", "data": "2018-10-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-nas-declaracoes-de-fernando-haddad-na-ultima-semana/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "... Uma pessoa [Jair Bolsonaro] que falou que os nordestinos deviam comer capim... | ", "data": "2018-10-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-declaracoes-de-haddad-em-entrevista-ao-roda-viva/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "[Bolsonaro] Nunca aprovou um projeto de seguran\u00e7a em 28 anos. - Fernando Haddad (PT) em  | ", "data": "2018-10-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-e-o-que-nao-e-nas-declaracoes-de-haddad-na-ultima-semana-de-campanha/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "A agricultura familiar \u00e9 respons\u00e1vel por cerca de 70% da produ\u00e7\u00e3o do que \u00e9 consumido no Brasil al\u00e9m de garantir a pr\u00f3pria alimenta\u00e7\u00e3o e renda da fam\u00edlia. \u2014 Jair Bolsonaro (PSL), no  | ", "data": "2018-10-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/fato-e-ficcao-nas-declaracoes-de-bolsonaro-na-ultima-semana-de-campanha/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Menos de 20% do nosso solo \u00e9 dedicado \u00e0 pecu\u00e1ria. | ", "data": "2019-1-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-davos-bolsonaro-cita-dados-errados-sobre-meio-ambiente-e-governo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "quote": "A av\u00f3 da minha esposa, que foi presa por tr\u00e1fico. Foi presa, sim, por tr\u00e1fico. | ", "data": "2019-10-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-transmissao-ao-vivo-bolsonaro-distorce-informacoes-ao-atacar-witzel-e-globo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "quote": "A fam\u00edlia imperial n\u00e3o tinha escravos. Todos os negros eram alforriados e assalariados, em todos os im\u00f3veis da fam\u00edlia. | ", "data": "2019-11-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/corrente-de-whatsapp-mistura-fato-e-ficcao-para-exaltar-familia-real-brasileira/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Aproximadamente 25% dos professores que atuam na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica n\u00e3o possuem licenciatura espec\u00edfica para as disciplinas que lecionam. \u2014 programa da chapa do PT | ", "data": "2018-9-11", "url": "https://aosfatos.org/noticias/erros-e-acertos-sobre-educacao-nos-planos-de-governo-dos-presidenciaveis/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Judite Cypreste e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Bastaram dois anos para que o Brasil voltasse ao Mapa da Fome. | ", "data": "2018-9-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-anuncio-de-candidatura-haddad-diz-que-brasil-voltou-ao-mapa-da-fome-o-que-nao-e-verdade/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Judite Cypreste e Alexandre Arag\u00e3o", "quote": "Quando que a recess\u00e3o come\u00e7a? Depois da reelei\u00e7\u00e3o [de Dilma Rousseff]. | ", "data": "2018-9-15", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-fernando-haddad-em-entrevista-ao-jornal-nacional/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Judite Cypreste", "quote": "O Haddad j\u00e1 disse isso (...) no mesmo minuto da posse, ele assina o indulto de Lula e no momento seguinte o nomeia Chefe da Casa Civil. | ", "data": "2018-9-18", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-video-gravado-no-hospital-bolsonaro-ataca-pt-com-informacoes-erradas/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Alexandre Arag\u00e3o", "quote": "Muito poucos pa\u00edses t\u00eam essa coisa de 'inflation target', que se chama 'meta de infla\u00e7\u00e3o' no Brasil. | ", "data": "2018-9-18", "url": "https://aosfatos.org/noticias/ciro-erra-dados-de-inflacao-e-desemprego-em-entrevista-no-jornal-da-globo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Alexandre Arag\u00e3o e Ana Rita Cunha", "quote": "S\u00e3o Paulo (...) n\u00e3o aumentou um imposto... | ", "data": "2018-9-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/geraldo-alckmin-nega-aumento-de-impostos-em-sua-gestao-mas-nao-e-verdade/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Luiz Fernando Menezes e Alexandre Arag\u00e3o", "quote": "O nosso programa [D\u00edvida Zero], antes do registro do TSE, vazou para a Folha de S. Paulo (...), antes do Ciro sequer mencionar esse programa [Nome Limpo]. | ", "data": "2018-9-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-jornal-da-globo-haddad-erra-ao-dizer-que-PT-propos-limpar-nome-de-endividados-primeiro/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "[Reduzi] o desmatamento em 80%. | ", "data": "2018-9-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-jornal-da-globo-marina-infla-seu-desempenho-como-ministra-na-reducao-do-desmatamento/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "Entre todos os candidatos, somente Geraldo Alckmin (...) apresentou propostas para combater a criminalidade que assola o pa\u00eds. | ", "data": "2018-9-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/semana-3-os-erros-e-acertos-dos-presidenciaveis-na-propaganda-eleitoral-da-tv/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Judite Cypreste e B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "Estamos chegando a 4 trilh\u00f5es da d\u00edvida interna. \u2014 Jair Bolsonaro, em  | ", "data": "2018-10-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-o-que-disse-jair-bolsonaro-na-primeira-semana-apos-o-primeiro-turno/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Alexandre Arag\u00e3o", "quote": "Voc\u00ea tem que ver quem estava no movimento #elen\u00e3o. Artistas que h\u00e1 muito v\u00eam mamando na Lei Rouanet. Voc\u00ea n\u00e3o tem quem est\u00e1 no #elen\u00e3o que n\u00e3o esteja na Lei Rouanet. | ", "data": "2018-10-5", "url": "https://aosfatos.org/noticias/na-record-bolsonaro-cita-informacao-falsa-sobre-elenao-e-lei-rouanet/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "Nunca algu\u00e9m que fez oposi\u00e7\u00e3o ao PT [no Nordeste] recebeu uma vota\u00e7\u00e3o t\u00e3o expressiva. | ", "data": "2018-10-9", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-checamos-na-entrevista-de-jair-bolsonaro-ao-jornal-nacional/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "Na \u00faltima pesquisa, 69% dos cidad\u00e3os brasileiros se declararam plenamente a favor da democracia como melhor regime de governo. \u2014 Fernando Haddad, em  | ", "data": "2018-10-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-nas-declaracoes-de-haddad-na-primeira-semana-apos-o-primeiro-turno/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "Tem mais [emprego nos Estados Unidos] com o novo governo [Trump]. \u2014 Jair Bolsonaro, em seu  | ", "data": "2018-10-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-nas-declaracoes-de-bolsonaro-na-ultima-semana/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Judite Cypreste e Ana Rita Cunha", "quote": "Criamos 20 milh\u00f5es de empregos em 12 anos. \u2014 Fernando Haddad, em uma entrevista ao  | ", "data": "2018-10-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-nas-declaracoes-de-fernando-haddad-na-ultima-semana/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "Ele [Lula] n\u00e3o pode aparecer mais que 25% [no hor\u00e1rio eleitoral]. - Fernando Haddad (PT) em  | ", "data": "2018-10-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-e-o-que-nao-e-nas-declaracoes-de-haddad-na-ultima-semana-de-campanha/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Somente em 2017, mais de 800 milh\u00f5es de toneladas de cargas foram movimentadas nos 37 portos brasileiros. \u2014 Jair Bolsonaro (PSL), no  | ", "data": "2018-10-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/fato-e-ficcao-nas-declaracoes-de-bolsonaro-na-ultima-semana-de-campanha/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "N\u00e3o estamos entre os 40 destinos tur\u00edsticos mais visitados do mundo. | ", "data": "2019-1-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-davos-bolsonaro-cita-dados-errados-sobre-meio-ambiente-e-governo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "quote": "Dom Pedro 2\u00ba recebeu 14 mil votos na Filad\u00e9lfia para a elei\u00e7\u00e3o Presidencial, devido sua popularidade, na \u00e9poca os eleitores podiam votar em qualquer pessoa nas elei\u00e7\u00f5es. | ", "data": "2019-11-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/corrente-de-whatsapp-mistura-fato-e-ficcao-para-exaltar-familia-real-brasileira/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Somente 5,6% das matr\u00edculas no ensino m\u00e9dio s\u00e3o em tempo integral. \u2014 programa da chapa do PT | ", "data": "2018-9-11", "url": "https://aosfatos.org/noticias/erros-e-acertos-sobre-educacao-nos-planos-de-governo-dos-presidenciaveis/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Judite Cypreste e Luiz Fernando Menezes", "quote": "[Bastaram dois anos para o] aumento da mortalidade infantil. | ", "data": "2018-9-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-anuncio-de-candidatura-haddad-diz-que-brasil-voltou-ao-mapa-da-fome-o-que-nao-e-verdade/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Judite Cypreste e Alexandre Arag\u00e3o", "quote": "[Dilma] afastou Renato Duque quando tomou posse, a partir de um rumor de que ele poderia estar envolvido em um esquema de propina. | ", "data": "2018-9-15", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-fernando-haddad-em-entrevista-ao-jornal-nacional/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Judite Cypreste", "quote": "N\u00e3o podemos esquecer que em 2014, Dilma (...), em Quito, entre outras medidas, decidiu criar uma Unidade T\u00e9cnica Eleitoral Sul-Americana. O PT descobriu o caminho para o poder: o voto eletr\u00f4nico. | ", "data": "2018-9-18", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-video-gravado-no-hospital-bolsonaro-ataca-pt-com-informacoes-erradas/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Alexandre Arag\u00e3o", "quote": "Eu fui ministro da Fazenda (...) e eu peguei a infla\u00e7\u00e3o a 3% ao m\u00eas e entreguei com 0%. | ", "data": "2018-9-18", "url": "https://aosfatos.org/noticias/ciro-erra-dados-de-inflacao-e-desemprego-em-entrevista-no-jornal-da-globo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Alexandre Arag\u00e3o e Ana Rita Cunha", "quote": "No Brasil, de cada 100 alunos que entram no ensino m\u00e9dio, s\u00f3 59 se formam: 41% abandonam o ensino m\u00e9dio. | ", "data": "2018-9-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/geraldo-alckmin-nega-aumento-de-impostos-em-sua-gestao-mas-nao-e-verdade/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Luiz Fernando Menezes e Alexandre Arag\u00e3o", "quote": "Foi recentemente arquivado um processo do Jos\u00e9 Serra dizendo \u2018\u00f3, t\u00e1 prescrito porque \u00e9 s\u00f3 caixa dois\u2019. | ", "data": "2018-9-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-jornal-da-globo-haddad-erra-ao-dizer-que-PT-propos-limpar-nome-de-endividados-primeiro/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "S\u00f3 consegui colocar 725 pessoas na cadeia porque tinha um bom processo com a Pol\u00edcia Federal e o Ibama. | ", "data": "2018-9-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-jornal-da-globo-marina-infla-seu-desempenho-como-ministra-na-reducao-do-desmatamento/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "De 2002 at\u00e9 agora 3 milh\u00f5es e 700 mil empregos foram gerados por Geraldo e seu partido em S\u00e3o Paulo. | ", "data": "2018-9-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/semana-3-os-erros-e-acertos-dos-presidenciaveis-na-propaganda-eleitoral-da-tv/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Alexandre Arag\u00e3o", "quote": "Quando descobriram que eu sou homof\u00f3bico? Descobriram em 2010. Um plano do governo de, ao combater a homofobia, segundo eles, as escolas do ensino fundamental, ou seja, criancinhas a partir de 6 anos de idade a assistirem filmes de meninos se beijando, de meninas se acariciando. | ", "data": "2018-10-5", "url": "https://aosfatos.org/noticias/na-record-bolsonaro-cita-informacao-falsa-sobre-elenao-e-lei-rouanet/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "Eu o [General Mour\u00e3o] desautorizei nesses dois momentos [constituinte e 13\u00b0 sal\u00e1rio]. | ", "data": "2018-10-9", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-checamos-na-entrevista-de-jair-bolsonaro-ao-jornal-nacional/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "quote": "Pedro 2\u00ba fez um empr\u00e9stimo pessoal a um banco europeu para comprar a fazenda que abrange hoje o Parque Nacional da Tijuca. Em uma \u00e9poca que ningu\u00e9m pensava em ecologia ou desmatamento, Pedro 2\u00ba mandou reflorestar toda a grande fazenda de caf\u00e9 com mata atl\u00e2ntica. | ", "data": "2019-11-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/corrente-de-whatsapp-mistura-fato-e-ficcao-para-exaltar-familia-real-brasileira/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "[O Cear\u00e1], com 77 das 100 melhores escolas p\u00fablicas do ensino fundamental brasileiro... \u2014 programa de governo de Ciro Gomes (PDT) | ", "data": "2018-9-11", "url": "https://aosfatos.org/noticias/erros-e-acertos-sobre-educacao-nos-planos-de-governo-dos-presidenciaveis/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Judite Cypreste e Luiz Fernando Menezes", "quote": "[Bastaram dois anos para o] aumento da mortalidade materna. | ", "data": "2018-9-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-anuncio-de-candidatura-haddad-diz-que-brasil-voltou-ao-mapa-da-fome-o-que-nao-e-verdade/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Judite Cypreste e Alexandre Arag\u00e3o", "quote": "... e come\u00e7a o A\u00e9cio Neves e o Eduardo Cunha a aprovar despesa atr\u00e1s de despesa [durante o segundo mandato de Dilma]. | ", "data": "2018-9-15", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-fernando-haddad-em-entrevista-ao-jornal-nacional/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Judite Cypreste", "quote": "O PT surgiu em 80, no per\u00edodo do que chamam ditadura militar. | ", "data": "2018-9-18", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-video-gravado-no-hospital-bolsonaro-ataca-pt-com-informacoes-erradas/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Alexandre Arag\u00e3o", "quote": "Do dia que a reforma trabalhista entrou em vigor, com a mentirosa promessa que ia ajudar a superar o desemprego, 980 mil novos desempregados foram produzidos no Brasil. | ", "data": "2018-9-18", "url": "https://aosfatos.org/noticias/ciro-erra-dados-de-inflacao-e-desemprego-em-entrevista-no-jornal-da-globo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Alexandre Arag\u00e3o e Ana Rita Cunha", "quote": "N\u00f3s [S\u00e3o Paulo] temos a menor evas\u00e3o escolar do Brasil. | ", "data": "2018-9-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/geraldo-alckmin-nega-aumento-de-impostos-em-sua-gestao-mas-nao-e-verdade/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Luiz Fernando Menezes e Alexandre Arag\u00e3o", "quote": "O Ciro n\u00e3o prop\u00f5e uma reforma banc\u00e1ria. | ", "data": "2018-9-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-jornal-da-globo-haddad-erra-ao-dizer-que-PT-propos-limpar-nome-de-endividados-primeiro/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "[PT, MDB e PSDB] Eles t\u00eam quase R$ 0,5 bilh\u00e3o para fazer suas campanhas, eu tenho apenas R$ 10 milh\u00f5es para fazer a campanha de deputado, senador, presidente da Rep\u00fablica e governador. | ", "data": "2018-9-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-jornal-da-globo-marina-infla-seu-desempenho-como-ministra-na-reducao-do-desmatamento/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "[Jair Bolsonaro] que, em quase 30 anos de Congresso, nunca presidiu uma comiss\u00e3o. | ", "data": "2018-9-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/semana-3-os-erros-e-acertos-dos-presidenciaveis-na-propaganda-eleitoral-da-tv/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Alexandre Arag\u00e3o", "quote": "O processo est\u00e1 sendo conduzido por um delegado que por dois anos foi o homem de confian\u00e7a de Fernando Pimentel, governador de Minas Gerais. | ", "data": "2018-10-5", "url": "https://aosfatos.org/noticias/na-record-bolsonaro-cita-informacao-falsa-sobre-elenao-e-lei-rouanet/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "A redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal que o povo quer e deseja. | ", "data": "2018-10-9", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-checamos-na-entrevista-de-jair-bolsonaro-ao-jornal-nacional/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "quote": "Princesa Isabel recebia com bastante frequ\u00eancia amigos negros em seu pal\u00e1cio em Laranjeiras para saraus e pequenas festas. Um verdadeiro esc\u00e2ndalo para \u00e9poca. | ", "data": "2019-11-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/corrente-de-whatsapp-mistura-fato-e-ficcao-para-exaltar-familia-real-brasileira/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "... 28% das pessoas entre 18 e 24 anos n\u00e3o estudavam nem trabalhavam em 2017; na faixa entre 25 e 29 anos, esse percentual era de 25%. \u2014 programa de Ciro Gomes (PDT) | ", "data": "2018-9-11", "url": "https://aosfatos.org/noticias/erros-e-acertos-sobre-educacao-nos-planos-de-governo-dos-presidenciaveis/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Judite Cypreste e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Foram 20 milh\u00f5es de empregos em 12 anos... | ", "data": "2018-9-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-anuncio-de-candidatura-haddad-diz-que-brasil-voltou-ao-mapa-da-fome-o-que-nao-e-verdade/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Judite Cypreste e Alexandre Arag\u00e3o", "quote": "Meu plano de metas tinha 123 metas, eu cumpri a maioria delas. | ", "data": "2018-9-15", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-fernando-haddad-em-entrevista-ao-jornal-nacional/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Judite Cypreste", "quote": "A frase de maior for\u00e7a da argumenta\u00e7\u00e3o de Rachel Dodge [na a\u00e7\u00e3o contra o voto impresso] era a de que a impress\u00e3o do voto comprometia a seguran\u00e7a das elei\u00e7\u00f5es. | ", "data": "2018-9-18", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-video-gravado-no-hospital-bolsonaro-ataca-pt-com-informacoes-erradas/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Alexandre Arag\u00e3o", "quote": "Est\u00e1 proibido comandante militar dar opini\u00e3o sobre pol\u00edtica. Simples assim. Est\u00e1 escrito na Constitui\u00e7\u00e3o brasileira, e em todos os regulamentos, que chefes militares n\u00e3o podem opinar na pol\u00edtica. | ", "data": "2018-9-18", "url": "https://aosfatos.org/noticias/ciro-erra-dados-de-inflacao-e-desemprego-em-entrevista-no-jornal-da-globo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Alexandre Arag\u00e3o e Ana Rita Cunha", "quote": "... e teve super\u00e1vit no ano passado, de R$ 5,3 bilh\u00f5es. | ", "data": "2018-9-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/geraldo-alckmin-nega-aumento-de-impostos-em-sua-gestao-mas-nao-e-verdade/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Luiz Fernando Menezes e Alexandre Arag\u00e3o", "quote": "Cinco bancos, inclusive dois p\u00fablicos, eles concentram 80% do cr\u00e9dito. | ", "data": "2018-9-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-jornal-da-globo-haddad-erra-ao-dizer-que-PT-propos-limpar-nome-de-endividados-primeiro/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "Hoje, na pr\u00e1tica, j\u00e1 existe uma idade m\u00ednima. As pessoas pobres (...) j\u00e1 se aposentam aos 65 anos. | ", "data": "2018-9-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-jornal-da-globo-marina-infla-seu-desempenho-como-ministra-na-reducao-do-desmatamento/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "Ciro Gomes \u00e9 ficha limpa. | ", "data": "2018-9-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/semana-3-os-erros-e-acertos-dos-presidenciaveis-na-propaganda-eleitoral-da-tv/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Alexandre Arag\u00e3o", "quote": "Por ocasi\u00e3o da leitura da a\u00e7\u00e3o penal 470, o mensal\u00e3o, o senhor ministro Joaquim Barbosa me cita como o \u00fanico deputado da base aliada que n\u00e3o foi comprado pelo PT. | ", "data": "2018-10-5", "url": "https://aosfatos.org/noticias/na-record-bolsonaro-cita-informacao-falsa-sobre-elenao-e-lei-rouanet/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "quote": "A primeira tradu\u00e7\u00e3o do cl\u00e1ssico \u00e1rabe \u201cMil e uma noites\u201d foi feita por dom Pedro 2\u00ba, do \u00e1rabe arcaico para o portugu\u00eas do Brasil. | ", "data": "2019-11-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/corrente-de-whatsapp-mistura-fato-e-ficcao-para-exaltar-familia-real-brasileira/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "2,8 milh\u00f5es de crian\u00e7as e adolescentes est\u00e3o fora da escola. A maior parte tem entre 15 a 17 anos. \u2014 programa de governo Jair Bolsonaro (PSL) | ", "data": "2018-9-11", "url": "https://aosfatos.org/noticias/erros-e-acertos-sobre-educacao-nos-planos-de-governo-dos-presidenciaveis/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Judite Cypreste e Luiz Fernando Menezes", "quote": "[Ser\u00e1 que foi por Lula ter] Duplicado as vagas p\u00fablicas nas universidades federais... | ", "data": "2018-9-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-anuncio-de-candidatura-haddad-diz-que-brasil-voltou-ao-mapa-da-fome-o-que-nao-e-verdade/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Judite Cypreste e Alexandre Arag\u00e3o", "quote": "Eu entreguei [a prefeitura de SP] com R$ 5,5 bilh\u00f5es em caixa, com R$ 2,2 bilh\u00f5es para pagar. | ", "data": "2018-9-15", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-fernando-haddad-em-entrevista-ao-jornal-nacional/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Alexandre Arag\u00e3o", "quote": "Eu fui ministro da Fazenda (\u2026) [e ao final desse per\u00edodo] o pa\u00eds [estava] crescendo, com desemprego quase perto de 3%. | ", "data": "2018-9-18", "url": "https://aosfatos.org/noticias/ciro-erra-dados-de-inflacao-e-desemprego-em-entrevista-no-jornal-da-globo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Alexandre Arag\u00e3o e Ana Rita Cunha", "quote": "S\u00e3o Paulo melhorou no primeiro ciclo, melhorou no segundo ciclo. | ", "data": "2018-9-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/geraldo-alckmin-nega-aumento-de-impostos-em-sua-gestao-mas-nao-e-verdade/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Luiz Fernando Menezes e Alexandre Arag\u00e3o", "quote": "N\u00f3s nunca atra\u00edmos tanto investimento estrangeiro no Brasil como na \u00e9poca dos governos do PT. | ", "data": "2018-9-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-jornal-da-globo-haddad-erra-ao-dizer-que-PT-propos-limpar-nome-de-endividados-primeiro/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "[Dobrei] as reservas extrativistas. | ", "data": "2018-9-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-jornal-da-globo-marina-infla-seu-desempenho-como-ministra-na-reducao-do-desmatamento/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "Voc\u00ea quer seu filho cursando o ensino m\u00e9dio na p\u00fablica e, ao mesmo tempo, aprendendo uma profiss\u00e3o? Passando o dia na escola fazendo tr\u00eas refei\u00e7\u00f5es e com est\u00e1gio em empresa pago pelo governo? Isso j\u00e1 existe no Cear\u00e1. | ", "data": "2018-9-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/semana-3-os-erros-e-acertos-dos-presidenciaveis-na-propaganda-eleitoral-da-tv/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "[Os governos do PT] Fizeram a economia crescer em m\u00e9dia 4% ao ano. | ", "data": "2018-8-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-debate-paralelo-haddad-infla-resultados-e-omite-problemas-nos-governos-do-pt/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "O percentual dessa garotada [das escolas militarizadas] que consegue acesso para o ensino superior \u00e9 muito acima das demais escolas, p\u00fablicas e particulares, de todo o estado do Amazonas. \u2014 Jair Bolsonaro (PSL) | ", "data": "2018-8-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/presidenciaveis-x-educacao-o-que-e-fato-e-o-que-nao-e-na-fala-dos-candidatos/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Alexandre Arag\u00e3o e B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "Aprovamos tudo aqui em S\u00e3o Paulo. N\u00e3o teve um projeto meu que n\u00e3o tenha sido aprovado pela C\u00e2mara. | ", "data": "2018-8-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/as-declaracoes-de-haddad-na-band-e-o-que-checamos/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "[Em 2016,] Apenas 2% de mortes violentas no Brasil estiveram associadas com a\u00e7\u00f5es policiais. | ", "data": "2018-8-23", "url": "https://aosfatos.org/noticias/bolsonaro-subestima-numero-de-mortes-causadas-por-policiais-em-seu-plano-de-governo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "Em 2015, mais de 13,7 milh\u00f5es de fam\u00edlias recebiam o Bolsa Fam\u00edlia, mas o governo golpista de Temer e PSDB t\u00eam amea\u00e7ado o programa. Em 2017, mais de 326 mil domic\u00edlios deixaram de receber o benef\u00edcio. | ", "data": "2018-8-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/plano-de-governo-da-chapa-petista-erra-dados-sobre-bolsa-familia-e-expansao-do-ensino-superior/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Judite Cypreste", "quote": "\u2026 nos \u00faltimos oito anos, o Brasil caiu 17 posi\u00e7\u00f5es no Global Innovation Index... | ", "data": "2018-8-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/marina-erra-dados-sobre-competitividade-e-emprego-em-programa-de-governo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "Sou o \u00fanico candidato que tem a proposta tribut\u00e1ria expl\u00edcita [no programa de governo]. | ", "data": "2018-8-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/declaracoes-de-ciro-ao-jornal-nacional-e-globonews-e-o-que-checamos/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "O A\u00e9cio Neves foi afastado da presid\u00eancia do partido. [...] S\u00f3 fui eleito presidente do PSDB porque ele foi afastado. | ", "data": "2018-8-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-alckmin-no-jornal-nacional-e-na-globonews/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "S\u00e3o 30,8 homic\u00eddios por mil habitantes, segundo o Atlas da Viol\u00eancia de 2018. | ", "data": "2018-8-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/ciro-cita-dados-incorretos-sobre-pobreza-homicidios-e-educacao-em-plano-de-governo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "N\u00e3o \u00e9 verdade [que houve cr\u00edticas sobre a demora no licenciamento durante o tempo no Minist\u00e9rio do Meio Ambiente]. | ", "data": "2018-8-31", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-marina-acertou-e-errou-no-jornal-nacional-e-na-globonews/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "Investimento em infraestrutura, que atualmente apresenta um estoque de capital empregado correspondente a 12% do PIB. | ", "data": "2018-9-4", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alvaro-dias-erra-ao-falar-de-infraestrutura-em-seu-plano-de-governo/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Alexandre Arag\u00e3o, Bernardo Moura, Judite Cypreste e Luiz Fernando Menezes", "quote": "O QUE \u00c9 FATO | ", "data": "2018-9-6", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-se-sabe-ate-agora-sobre-o-ataque-bolsonaro/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "Geraldo triplicou o n\u00famero de delegacias da mulher em S\u00e3o Paulo. \u2014 programa eleitoral de Geraldo Alckmin (PSDB) em 6 de setembro de 2018 | ", "data": "2018-9-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/semana-1-os-erros-e-acertos-dos-presidenciaveis-na-propaganda-eleitoral-da-tv/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Alexandre Arag\u00e3o", "quote": "At\u00e9 hoje o PT defende o regime de Maduro, como defendia o regime de Ch\u00e1vez. | ", "data": "2018-10-5", "url": "https://aosfatos.org/noticias/na-record-bolsonaro-cita-informacao-falsa-sobre-elenao-e-lei-rouanet/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "quote": "O Maestro e Compositor Carlos Gomes, de \u201cO Guarani\u201d foi sustentado por Pedro II at\u00e9 atingir grande sucesso mundial. | ", "data": "2019-11-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/corrente-de-whatsapp-mistura-fato-e-ficcao-para-exaltar-familia-real-brasileira/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Quase metade [dos jovens de 14 a 29 anos] n\u00e3o completou o ensino m\u00e9dio \u2014 programa de governo de Jair Bolsonaro (PSL) | ", "data": "2018-9-11", "url": "https://aosfatos.org/noticias/erros-e-acertos-sobre-educacao-nos-planos-de-governo-dos-presidenciaveis/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "[O Prouni] que j\u00e1 beneficiou mais de dois milh\u00f5es de estudantes de baixa renda | ", "data": "2018-9-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/semana-3-os-erros-e-acertos-dos-presidenciaveis-na-propaganda-eleitoral-da-tv/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "O governo Temer deu um reajuste de sal\u00e1rio m\u00ednimo abaixo da infla\u00e7\u00e3o. | ", "data": "2018-8-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-debate-paralelo-haddad-infla-resultados-e-omite-problemas-nos-governos-do-pt/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Se gasta muito pouco, levando-se em conta o que se gasta no ensino superior. Se gasta muito pouco no ensino b\u00e1sico. \u2014 Jair Bolsonaro (PSL) | ", "data": "2018-8-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/presidenciaveis-x-educacao-o-que-e-fato-e-o-que-nao-e-na-fala-dos-candidatos/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Alexandre Arag\u00e3o e B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "Se voc\u00ea entra no cheque especial, voc\u00ea vai pagar 100% de juros de cr\u00e9dito ao ano. | ", "data": "2018-8-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/as-declaracoes-de-haddad-na-band-e-o-que-checamos/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "A verdade \u00e9 que o n\u00famero de homic\u00eddios no Brasil passou a crescer de forma consistente a partir do 1\u00ba Foro de SP, no in\u00edcio dos anos 1990. | ", "data": "2018-8-23", "url": "https://aosfatos.org/noticias/bolsonaro-subestima-numero-de-mortes-causadas-por-policiais-em-seu-plano-de-governo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "[A Lei das Cotas aumentou] em 286% a presen\u00e7a de estudantes negros nas universidades brasileiras. | ", "data": "2018-8-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/plano-de-governo-da-chapa-petista-erra-dados-sobre-bolsa-familia-e-expansao-do-ensino-superior/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Judite Cypreste", "quote": "Em 2017, o pa\u00eds empregou 1,7 milh\u00e3o de trabalhadores direta e indiretamente na gera\u00e7\u00e3o de energias renov\u00e1veis... | ", "data": "2018-8-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/marina-erra-dados-sobre-competitividade-e-emprego-em-programa-de-governo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "R\u00e9u, com certeza, ele [Carlos Lupi] n\u00e3o \u00e9. | ", "data": "2018-8-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/declaracoes-de-ciro-ao-jornal-nacional-e-globonews-e-o-que-checamos/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Hoje, de cada 100 alunos, 41 n\u00e3o terminam o ensino m\u00e9dio. Tem uma taxa de evas\u00e3o escolar de 41%. | ", "data": "2018-8-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-alckmin-no-jornal-nacional-e-na-globonews/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Mais da metade (55,6%) das pessoas abaixo da linha de pobreza \u00e9 de mulheres sem c\u00f4njuge com filhos at\u00e9 14 anos. | ", "data": "2018-8-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/ciro-cita-dados-incorretos-sobre-pobreza-homicidios-e-educacao-em-plano-de-governo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "Eu sou a \u00fanica candidata que disse que ap\u00f3ia a Lava Jato. | ", "data": "2018-8-31", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-marina-acertou-e-errou-no-jornal-nacional-e-na-globonews/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "... [o estoque de capital de investimento em infraestrutura \u00e9 de um] n\u00famero excessivamente baixo se comparado com 65% no Jap\u00e3o e 40% na \u00cdndia. | ", "data": "2018-9-4", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alvaro-dias-erra-ao-falar-de-infraestrutura-em-seu-plano-de-governo/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Alexandre Arag\u00e3o, Bernardo Moura, Judite Cypreste e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Um privilegio da parte de Deus esta do seu lado meu irmao nesaa hora de Dor! O Brasil \ud83c\udde7\ud83c\uddf7 manda um recado FOR\u00c7A CAPTAO  | ", "data": "2018-9-6", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-se-sabe-ate-agora-sobre-o-ataque-bolsonaro/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "[Geraldo Alckmin] criou o programa Mulheres de Peito. \u2014 programa eleitoral de Geraldo Alckmin (PSDB) em 6 de setembro de 2018 | ", "data": "2018-9-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/semana-1-os-erros-e-acertos-dos-presidenciaveis-na-propaganda-eleitoral-da-tv/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Alexandre Arag\u00e3o", "quote": "Ele [Jos\u00e9 Dirceu] fala tamb\u00e9m em tirar poderes do Supremo Tribunal Federal. | ", "data": "2018-10-5", "url": "https://aosfatos.org/noticias/na-record-bolsonaro-cita-informacao-falsa-sobre-elenao-e-lei-rouanet/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "quote": "Os pequenos filhos da princesa Isabel possu\u00edam um jornalzinho que circulava em Petr\u00f3polis, um jornal totalmente abolicionista. | ", "data": "2019-11-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/corrente-de-whatsapp-mistura-fato-e-ficcao-para-exaltar-familia-real-brasileira/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "[Atualmente, a oferta de creches para crian\u00e7as de 0 a 3 anos] \u00e9 de 30%. \u2014 programa de governo de Marina Silva (Rede) | ", "data": "2018-9-11", "url": "https://aosfatos.org/noticias/erros-e-acertos-sobre-educacao-nos-planos-de-governo-dos-presidenciaveis/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "Criamos 20 milh\u00f5es de emprego com carteira assinada. | ", "data": "2018-9-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/semana-3-os-erros-e-acertos-dos-presidenciaveis-na-propaganda-eleitoral-da-tv/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "\u00c9 o mesmo presidente [Lula] que pagou o FMI. | ", "data": "2018-8-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-debate-paralelo-haddad-infla-resultados-e-omite-problemas-nos-governos-do-pt/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Um jovem chega ao 9\u00b0 ano, termina o ensino b\u00e1sico, n\u00e3o sabe ler ou interpretar um texto. S\u00f3 30% sabem. S\u00f3 14% sabem fazer opera\u00e7\u00f5es simples de matem\u00e1tica. \u2014 Marina Silva (Rede) | ", "data": "2018-8-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/presidenciaveis-x-educacao-o-que-e-fato-e-o-que-nao-e-na-fala-dos-candidatos/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Alexandre Arag\u00e3o e B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "\u00c9 200% [a taxa de juros ao ano] no caso do rotativo do cart\u00e3o de cr\u00e9dito. | ", "data": "2018-8-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/as-declaracoes-de-haddad-na-band-e-o-que-checamos/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "Epidemia de crack, introduzida no Brasil pelas filiais das Farc. | ", "data": "2018-8-23", "url": "https://aosfatos.org/noticias/bolsonaro-subestima-numero-de-mortes-causadas-por-policiais-em-seu-plano-de-governo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "As matr\u00edculas na educa\u00e7\u00e3o superior saltaram de 3,4 milh\u00f5es em 2002 para 8,1 milh\u00e3o em 2015. | ", "data": "2018-8-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/plano-de-governo-da-chapa-petista-erra-dados-sobre-bolsa-familia-e-expansao-do-ensino-superior/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Judite Cypreste", "quote": "\u2026 com destaque para 795 mil empregos na \u00e1rea de biocombust\u00edveis. | ", "data": "2018-8-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/marina-erra-dados-sobre-competitividade-e-emprego-em-programa-de-governo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "Uma de cada tr\u00eas escolas de ensino m\u00e9dio [no Cear\u00e1] \u00e9 de ensino integral profissionalizante. | ", "data": "2018-8-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/declaracoes-de-ciro-ao-jornal-nacional-e-globonews-e-o-que-checamos/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "[H\u00e1] 143 empresas estatais, 43 [foram criadas] s\u00f3 no governo do PT. | ", "data": "2018-8-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-alckmin-no-jornal-nacional-e-na-globonews/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "\u2026 mais de 80% da popula\u00e7\u00e3o, em m\u00e9dia, n\u00e3o possui recursos para alternativas fora da sa\u00fade p\u00fablica. | ", "data": "2018-8-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/ciro-cita-dados-incorretos-sobre-pobreza-homicidios-e-educacao-em-plano-de-governo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "Desde 2010 que eu defendo que a gente tinha que transitar para um regime de capitaliza\u00e7\u00e3o e contribui\u00e7\u00f5es. | ", "data": "2018-8-31", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-marina-acertou-e-errou-no-jornal-nacional-e-na-globonews/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "Um estudo realizado pela Fiesp projeta que at\u00e9 2,3% do nosso PIB s\u00e3o perdidos a cada ano com pr\u00e1ticas, posturas e condutas corruptas, ou seja, algo em torno de R$ 100 bilh\u00f5es. | ", "data": "2018-9-4", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alvaro-dias-erra-ao-falar-de-infraestrutura-em-seu-plano-de-governo/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Alexandre Arag\u00e3o, Bernardo Moura, Judite Cypreste e Luiz Fernando Menezes", "quote": "O QUE N\u00c3O \u00c9 FATO | ", "data": "2018-9-6", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-se-sabe-ate-agora-sobre-o-ataque-bolsonaro/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "Cortaram [o governo Temer] o Bolsa Fam\u00edlia. \u2014 programa eleitoral do PT em 6 de setembro de 2018 | ", "data": "2018-9-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/semana-1-os-erros-e-acertos-dos-presidenciaveis-na-propaganda-eleitoral-da-tv/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Nossa bancada [do PC do B] \u00e9 a que tem mais negros e pardos do Congresso Nacional. | ", "data": "2018-6-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-e-o-que-nao-e-fato-na-entrevista-de-manuela-davila-ao-roda-viva/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "[Eu n\u00e3o tenho] nenhuma empresa, n\u00e3o sou s\u00f3cio de ningu\u00e9m. | ", "data": "2018-7-5", "url": "https://aosfatos.org/noticias/ciro-omite-sociedade-em-escritorio-e-erra-tamanho-da-fila-de-cirurgias-eletivas/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Paraguai est\u00e1 crescendo quase 7% ao ano. | ", "data": "2018-7-6", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-sabatina-da-cni-bolsonaro-erra-ao-comentar-crescimento-paraguaio-e-lei-de-expropriacao-de-terras/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "Colocamos aqui a Dronepol, a primeira pol\u00edcia de drone do pa\u00eds. Oito drones de alta tecnologia vigiam a cidade 12 horas por dia e enviam imagem para o COPOM. | ", "data": "2018-7-18", "url": "https://aosfatos.org/noticias/na-jovem-pan-doria-infla-numeros-de-seu-programa-de-policiamento-por-drones/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "14% dos 18% do ICMS v\u00e3o direto [para USP, Unicamp, Unesp, Fapesp e Centro Paula Souza]. | ", "data": "2018-7-19", "url": "https://aosfatos.org/noticias/marcio-franca-erra-dados-sobre-ensino-superior-paulista-no-roda-viva/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "Me prenderam com uma condena\u00e7\u00e3o sem provas, em uma senten\u00e7a que me envia para a pris\u00e3o por 'atos indeterminados'. | ", "data": "2018-7-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-carta-lula-insiste-em-versao-errada-sobre-condenacao-sem-provas/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "Milhares de mulheres hoje t\u00eam o exame de mamografia feito, anotados n\u00f3dulos, que podem ser benignos ou cancerosos, e esperam at\u00e9 tr\u00eas anos com esse terror para fazer uma pun\u00e7\u00e3o ou bi\u00f3psia. | ", "data": "2018-7-23", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-e-ficcao-no-discurso-de-ciro-gomes-ao-oficializar-candidatura/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Temos 30% de m\u00e3es solteiras no Brasil. | ", "data": "2018-7-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/bolsonaro-cita-dados-sem-respaldo-sobre-apoio-a-sua-candidatura/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "[O governo federal] n\u00e3o corrige a tabela do SUS h\u00e1 mais de 10 anos. | ", "data": "2018-7-25", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-e-o-que-nao-e-na-entrevista-de-alckmin-no-roda-viva/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "As mulheres est\u00e3o morrendo. Sobretudo as mulheres mais pobres e negras. S\u00e3o quatro que morrem por dia por abortos prec\u00e1rios. | ", "data": "2018-7-26", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-boulos-disse-sobre-aborto-clandestino-e-impostos-e-o-que-nos-checamos/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Eu nunca ataquei banqueiros. | ", "data": "2018-7-31", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-roda-viva-bolsonaro-responde-a-questionamentos-sobre-banqueiros-e-corrupcao-com-dados-errados/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Judite Cypreste e Ana Rita Cunha", "quote": "Veja por exemplo os meus gastos deste ano, de tudo, passagem, gabinete, tudo. (...) A \u00fanica coisa que eu uso do gabinete \u00e9 a cota de passagem. | ", "data": "2018-7-31", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alvaro-dias-diz-que-so-usa-cota-para-passagem-mas-nao-e-verdade/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Judite Cypreste", "quote": "A gente era o pa\u00eds que tirou 40 milh\u00f5es da pobreza. Agora j\u00e1 devolvemos todos para a pobreza. | ", "data": "2018-8-1", "url": "https://aosfatos.org/noticias/marina-silva-erra-dados-sobre-aumento-da-pobreza-e-participacao-do-agronegocio-no-pib/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Temos um efetivo de 11 mil policiais federais. Metade est\u00e1 carimbando papel. | ", "data": "2018-8-2", "url": "https://aosfatos.org/noticias/ciro-subestima-tamanho-do-efetivo-da-pf-e-exagera-poder-de-compra-sob-lula/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "O Brasil n\u00e3o tinha uma penitenci\u00e1ria de seguran\u00e7a m\u00e1xima. N\u00f3s fizemos tr\u00eas. | ", "data": "2018-8-3", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alckmin-cita-dados-errados-sobre-numero-de-penitenciarias-e-consumo-de-drogas-na-globonews/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "quote": "Mesmo diante desses ataques, dom Pedro 2\u00ba se colocava contra a censura. \"Imprensa se combate com imprensa\", dizia. | ", "data": "2019-11-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/corrente-de-whatsapp-mistura-fato-e-ficcao-para-exaltar-familia-real-brasileira/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Hoje, a maioria dos estudantes do ensino fundamental n\u00e3o atinge n\u00edveis de profici\u00eancia adequados. \u2014 programa de governo de Marina Silva (Rede) | ", "data": "2018-9-11", "url": "https://aosfatos.org/noticias/erros-e-acertos-sobre-educacao-nos-planos-de-governo-dos-presidenciaveis/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "Criamos 10 milh\u00f5es de empregos. | ", "data": "2018-9-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/semana-3-os-erros-e-acertos-dos-presidenciaveis-na-propaganda-eleitoral-da-tv/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "As mulheres s\u00e3o maioria na p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o. | ", "data": "2018-8-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-debate-paralelo-haddad-infla-resultados-e-omite-problemas-nos-governos-do-pt/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Ainda temos mais de 500 mil crian\u00e7as que est\u00e3o fora da escola. \u2014 Marina Silva (Rede) | ", "data": "2018-8-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/presidenciaveis-x-educacao-o-que-e-fato-e-o-que-nao-e-na-fala-dos-candidatos/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Alexandre Arag\u00e3o e B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "\r\nO PT nunca foi um partido com mais de 100 deputados. | ", "data": "2018-8-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/as-declaracoes-de-haddad-na-band-e-o-que-checamos/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "De 2012 a 2016, o custo total da Uni\u00e3o com as dezoito empresas dependentes do governo federal foi de R$ 122,31 bilh\u00f5es. O retorno, nesse mesmo per\u00edodo, foi de R$ 89,35 bilh\u00f5es, 73% do total gasto. | ", "data": "2018-8-23", "url": "https://aosfatos.org/noticias/bolsonaro-subestima-numero-de-mortes-causadas-por-policiais-em-seu-plano-de-governo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "Enquanto nos EUA se consome 2,6 kg/ha/ano de agrot\u00f3xicos, aqui, se consome 6,1 kg/ha/ano | ", "data": "2018-8-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/plano-de-governo-da-chapa-petista-erra-dados-sobre-bolsa-familia-e-expansao-do-ensino-superior/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Judite Cypreste", "quote": "Hoje o Brasil \u00e9 o l\u00edder mundial no ranking em transtornos de ansiedade... | ", "data": "2018-8-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/marina-erra-dados-sobre-competitividade-e-emprego-em-programa-de-governo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "A d\u00edvida m\u00e9dia [dos brasileiros inadimplentes] \u00e9 de R$ 4 mil. | ", "data": "2018-8-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/declaracoes-de-ciro-ao-jornal-nacional-e-globonews-e-o-que-checamos/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Voc\u00ea sabe quantos presos em S\u00e3o Paulo? 228 mil presos (...). N\u00f3s temos 22% da popula\u00e7\u00e3o brasileira, 35% da popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria. | ", "data": "2018-8-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-alckmin-no-jornal-nacional-e-na-globonews/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Neste campo, devemos seguir o exemplo adotado no estado do Cear\u00e1, terra de nosso candidato Ciro Gomes: entre as 100 cidades com o melhor Ideb (\u00cdndice de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica) do pa\u00eds, 77 delas l\u00e1 se encontram. | ", "data": "2018-8-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/ciro-cita-dados-incorretos-sobre-pobreza-homicidios-e-educacao-em-plano-de-governo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "A UFMG fez um estudo que 80% das atividades dom\u00e9sticas s\u00e3o feitas por mulheres. | ", "data": "2018-8-31", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-marina-acertou-e-errou-no-jornal-nacional-e-na-globonews/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "Investimento nacional, que chegou ao seu \u00e1pice nesse s\u00e9culo em 2013, representando 21% do PIB, para, em seguida, apresentar quedas constantes, atingindo patamares inferiores a 16%. | ", "data": "2018-9-4", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alvaro-dias-erra-ao-falar-de-infraestrutura-em-seu-plano-de-governo/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Alexandre Arag\u00e3o, Bernardo Moura, Judite Cypreste e Luiz Fernando Menezes", "quote": "ATEN\u00c7\u00c3O POVO ABEN\u00c7OADO DE MINAS GERAIS! O criminoso q tentou matar Bolsonaro, \u00e9 militante do PT e assessora a campanha de Dilma ao senado em Minas. Diga n\u00e3o a ela.FORA DILMA! | ", "data": "2018-9-6", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-se-sabe-ate-agora-sobre-o-ataque-bolsonaro/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "A ONU j\u00e1 decidiu que Lula pode ser candidato. Mesmo assim, o registro foi negado. \u2014 programa eleitoral PT em 4 de setembro de 2018 | ", "data": "2018-9-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/semana-1-os-erros-e-acertos-dos-presidenciaveis-na-propaganda-eleitoral-da-tv/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "[O Brasil] \u00e9 o pa\u00eds que mais mata trans no mundo. | ", "data": "2018-6-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-e-o-que-nao-e-fato-na-entrevista-de-manuela-davila-ao-roda-viva/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "... o Brasil tem mais de 14 milh\u00f5es de cirurgias eletivas pendentes. | ", "data": "2018-7-5", "url": "https://aosfatos.org/noticias/ciro-omite-sociedade-em-escritorio-e-erra-tamanho-da-fila-de-cirurgias-eletivas/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "\u2026 uma turma do STJ h\u00e1 pouco tempo decidiu que qualquer coisa que algu\u00e9m venha falar para um policial que o aborde, isso passa a ser liberdade de express\u00e3o. | ", "data": "2018-7-6", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-sabatina-da-cni-bolsonaro-erra-ao-comentar-crescimento-paraguaio-e-lei-de-expropriacao-de-terras/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "Mais de 13 mil atendimentos foram feitos em 12 meses nessa \u00e1rea [tratamento de dependentes qu\u00edmicos]. Mais de 1.400 foram internados e est\u00e3o em tratamento cl\u00ednico agora. | ", "data": "2018-7-18", "url": "https://aosfatos.org/noticias/na-jovem-pan-doria-infla-numeros-de-seu-programa-de-policiamento-por-drones/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "Sa\u00edmos de 3 mil alunos para 55 mil alunos em um ano [na Univesp]. | ", "data": "2018-7-19", "url": "https://aosfatos.org/noticias/marcio-franca-erra-dados-sobre-ensino-superior-paulista-no-roda-viva/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "O desemprego aumenta. | ", "data": "2018-7-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-carta-lula-insiste-em-versao-errada-sobre-condenacao-sem-provas/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "Em 1980, 1/3 da riqueza brasileira vinha da ind\u00fastria de transforma\u00e7\u00e3o. Hoje, apenas 11%. | ", "data": "2018-7-23", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-e-ficcao-no-discurso-de-ciro-gomes-ao-oficializar-candidatura/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "... a emenda constitucional 81, que relativizou a propriedade privada... | ", "data": "2018-7-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/bolsonaro-cita-dados-sem-respaldo-sobre-apoio-a-sua-candidatura/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "N\u00f3s [S\u00e3o Paulo] temos mais vaga do que aluno | ", "data": "2018-7-25", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-e-o-que-nao-e-na-entrevista-de-alckmin-no-roda-viva/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "Imposto sobre heran\u00e7a, o m\u00e1ximo no Brasil \u00e9 8%. Nos Estados Unidos, \u00e9 40%. | ", "data": "2018-7-26", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-boulos-disse-sobre-aborto-clandestino-e-impostos-e-o-que-nos-checamos/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Os portugueses nem pisavam na \u00c1frica [na \u00e9poca da escravid\u00e3o]. | ", "data": "2018-7-31", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-roda-viva-bolsonaro-responde-a-questionamentos-sobre-banqueiros-e-corrupcao-com-dados-errados/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Judite Cypreste e Ana Rita Cunha", "quote": "... n\u00e3o moro em apartamento funcional, n\u00e3o uso aux\u00edlio-moradia. | ", "data": "2018-7-31", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alvaro-dias-diz-que-so-usa-cota-para-passagem-mas-nao-e-verdade/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Judite Cypreste", "quote": "[O agroneg\u00f3cio] foi respons\u00e1vel por 10% do 1% do crescimento que n\u00f3s tivemos no ano passado. | ", "data": "2018-8-1", "url": "https://aosfatos.org/noticias/marina-silva-erra-dados-sobre-aumento-da-pobreza-e-participacao-do-agronegocio-no-pib/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "O sal\u00e1rio m\u00ednimo com o Lula subiu de US$ 76 a poder de compra para US$ 320 quando a Dilma tomou posse. | ", "data": "2018-8-2", "url": "https://aosfatos.org/noticias/ciro-subestima-tamanho-do-efetivo-da-pf-e-exagera-poder-de-compra-sob-lula/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "N\u00f3s somos o maior consumidor de crack e coca\u00edna do mundo | ", "data": "2018-8-3", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alckmin-cita-dados-errados-sobre-numero-de-penitenciarias-e-consumo-de-drogas-na-globonews/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "quote": "A imprensa era livre tanto para pregar o ideal republicano quanto para falar mal do nosso Imperador. | ", "data": "2019-11-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/corrente-de-whatsapp-mistura-fato-e-ficcao-para-exaltar-familia-real-brasileira/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "Foi governador do Paran\u00e1 com mais de 90% de aprova\u00e7\u00e3o. | ", "data": "2018-9-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/semana-3-os-erros-e-acertos-dos-presidenciaveis-na-propaganda-eleitoral-da-tv/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "[Lula] foi o presidente que mais criou universidades. | ", "data": "2018-8-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-debate-paralelo-haddad-infla-resultados-e-omite-problemas-nos-governos-do-pt/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "No Cear\u00e1, um dos estados mais pobres do Brasil, j\u00e1 temos 77 das 100 melhores escolas b\u00e1sicas do Brasil. \u2014 Ciro Gomes (PDT) | ", "data": "2018-8-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/presidenciaveis-x-educacao-o-que-e-fato-e-o-que-nao-e-na-fala-dos-candidatos/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Alexandre Arag\u00e3o e B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "[O Lula tem muito orgulho de ter sido] o presidente que pagou o FMI. | ", "data": "2018-8-22", "url": "https://aosfatos.org/noticias/as-declaracoes-de-haddad-na-band-e-o-que-checamos/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "Est\u00e1 previsto pelo atual governo que, para 2019, o Brasil ter\u00e1 d\u00e9ficit prim\u00e1rio de R$ 139 bilh\u00f5es. | ", "data": "2018-8-23", "url": "https://aosfatos.org/noticias/bolsonaro-subestima-numero-de-mortes-causadas-por-policiais-em-seu-plano-de-governo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "22% da popula\u00e7\u00e3o (...) paga por planos [de sa\u00fade] coletivos e individuais. | ", "data": "2018-8-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/plano-de-governo-da-chapa-petista-erra-dados-sobre-bolsa-familia-e-expansao-do-ensino-superior/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Judite Cypreste", "quote": "\u2026 e o quinto em depress\u00e3o. | ", "data": "2018-8-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/marina-erra-dados-sobre-competitividade-e-emprego-em-programa-de-governo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "[Na Lava Jato] No lado do PSDB, n\u00e3o h\u00e1 nenhum na cadeia [...]. Nenhum deles foi preso. | ", "data": "2018-8-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/declaracoes-de-ciro-ao-jornal-nacional-e-globonews-e-o-que-checamos/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "O PTC n\u00e3o me apoia. Ele apoia outro candidato. | ", "data": "2018-8-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-alckmin-no-jornal-nacional-e-na-globonews/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "\u2026 nosso baixo crescimento, de apenas 2,2% ao ano, em m\u00e9dia, nos \u00faltimos 30 anos (1988-2017)... | ", "data": "2018-8-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/ciro-cita-dados-incorretos-sobre-pobreza-homicidios-e-educacao-em-plano-de-governo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "Desde que ele [Temer] entrou ele s\u00f3 aumenta o d\u00e9ficit p\u00fablico. | ", "data": "2018-8-31", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-marina-acertou-e-errou-no-jornal-nacional-e-na-globonews/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "O segmento mais pobre da popula\u00e7\u00e3o, que atualmente corresponde a quase 15 milh\u00f5es de pessoas, segundo pesquisa recente do IBGE. | ", "data": "2018-9-4", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alvaro-dias-erra-ao-falar-de-infraestrutura-em-seu-plano-de-governo/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Alexandre Arag\u00e3o, Bernardo Moura, Judite Cypreste e Luiz Fernando Menezes", "quote": "A campanha de Dilma Rousseff est\u00e1 entrando com processo por inj\u00faria, cal\u00fania e difama\u00e7\u00e3o contra o senhor Malafaia. Ter\u00e1 de responder na Justi\u00e7a. | ", "data": "2018-9-6", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-se-sabe-ate-agora-sobre-o-ataque-bolsonaro/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "Nunca tive um processo na vida. \u2014 programa eleitoral de Henrique Meirelles (MDB) em 4 de setembro de 2018 | ", "data": "2018-9-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/semana-1-os-erros-e-acertos-dos-presidenciaveis-na-propaganda-eleitoral-da-tv/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "[O Brasil] \u00e9 o campe\u00e3o de homofobia. | ", "data": "2018-6-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-e-o-que-nao-e-fato-na-entrevista-de-manuela-davila-ao-roda-viva/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "26% [da d\u00edvida p\u00fablica], 1/4 est\u00e1 vencendo em quatro dias. | ", "data": "2018-7-5", "url": "https://aosfatos.org/noticias/ciro-omite-sociedade-em-escritorio-e-erra-tamanho-da-fila-de-cirurgias-eletivas/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Nas \u00faltimas provas do Pisa, 70% da garotada nossa (...) n\u00e3o sabe uma regra de tr\u00eas simples. | ", "data": "2018-7-6", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-sabatina-da-cni-bolsonaro-erra-ao-comentar-crescimento-paraguaio-e-lei-de-expropriacao-de-terras/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "S\u00e3o Paulo tem os melhores \u00edndices de seguran\u00e7a do pa\u00eds [em rela\u00e7\u00e3o aos homic\u00eddios]. | ", "data": "2018-7-18", "url": "https://aosfatos.org/noticias/na-jovem-pan-doria-infla-numeros-de-seu-programa-de-policiamento-por-drones/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "Aqui em S\u00e3o Paulo n\u00f3s estamos com 130 mil policiais. | ", "data": "2018-7-19", "url": "https://aosfatos.org/noticias/marcio-franca-erra-dados-sobre-ensino-superior-paulista-no-roda-viva/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "... a pobreza cresce. | ", "data": "2018-7-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-carta-lula-insiste-em-versao-errada-sobre-condenacao-sem-provas/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "Sabem quantos brasileiros, meus irm\u00e3os e minhas irm\u00e3s, est\u00e3o hoje sofrendo a humilha\u00e7\u00e3o de terem seus nomes sujos no SPC e Serasa? 63 milh\u00f5es de brasileiros. | ", "data": "2018-7-23", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-e-ficcao-no-discurso-de-ciro-gomes-ao-oficializar-candidatura/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "Se voc\u00ea pegar o or\u00e7amento da educa\u00e7\u00e3o federal, apenas 30% \u00e9 para educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. | ", "data": "2018-7-25", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-e-o-que-nao-e-na-entrevista-de-alckmin-no-roda-viva/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "Quem tem carro pagou IPVA no come\u00e7o do ano. Quem tem jatinho, helic\u00f3ptero e iate n\u00e3o paga um real de imposto. | ", "data": "2018-7-26", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-boulos-disse-sobre-aborto-clandestino-e-impostos-e-o-que-nos-checamos/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Por ocasi\u00e3o da vota\u00e7\u00e3o a\u00e7\u00e3o penal do mensal\u00e3o, o Joaquim Barbosa foi muito claro: disse que eu fui o \u00fanico deputado da base aliada que n\u00e3o fui comprado pelo PT. | ", "data": "2018-7-31", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-roda-viva-bolsonaro-responde-a-questionamentos-sobre-banqueiros-e-corrupcao-com-dados-errados/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Judite Cypreste e Ana Rita Cunha", "quote": "Todos os meus concorrentes (...) t\u00eam uma rejei\u00e7\u00e3o de 50%, 60%. | ", "data": "2018-7-31", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alvaro-dias-diz-que-so-usa-cota-para-passagem-mas-nao-e-verdade/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Judite Cypreste", "quote": "Um jovem chega ao nono ano, termina o ensino b\u00e1sico, n\u00e3o sabe ler ou interpretar um texto. S\u00f3 30% sabem. S\u00f3 14% sabem fazer opera\u00e7\u00f5es simples de matem\u00e1tica. | ", "data": "2018-8-1", "url": "https://aosfatos.org/noticias/marina-silva-erra-dados-sobre-aumento-da-pobreza-e-participacao-do-agronegocio-no-pib/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "O PCC est\u00e1 em S\u00e3o Paulo porque as autoridades fizeram acordo, esse \u00e9 que \u00e9 o esc\u00e2ndalo. | ", "data": "2018-8-2", "url": "https://aosfatos.org/noticias/ciro-subestima-tamanho-do-efetivo-da-pf-e-exagera-poder-de-compra-sob-lula/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "S\u00f3 de incentivo fiscal, tem 4% do PIB. | ", "data": "2018-8-3", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alckmin-cita-dados-errados-sobre-numero-de-penitenciarias-e-consumo-de-drogas-na-globonews/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "quote": "\"Diplomatas europeus e outros observadores estranhavam a liberdade dos jornais brasileiros\" conta o historiador Jos\u00e9 Murilo de Carvalho. | ", "data": "2019-11-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/corrente-de-whatsapp-mistura-fato-e-ficcao-para-exaltar-familia-real-brasileira/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "De cada 4 alunos do Ensino M\u00e9dio no Cear\u00e1, um j\u00e1 est\u00e1 em escolas profissionalizantes em tempo integral. \u2014 Ciro Gomes (PDT) | ", "data": "2018-8-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/presidenciaveis-x-educacao-o-que-e-fato-e-o-que-nao-e-na-fala-dos-candidatos/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "[Em 2019,] o valor das ren\u00fancias tribut\u00e1rias \u00e9 de R$ 303,5 bilh\u00f5es (19% da arrecada\u00e7\u00e3o). | ", "data": "2018-8-23", "url": "https://aosfatos.org/noticias/bolsonaro-subestima-numero-de-mortes-causadas-por-policiais-em-seu-plano-de-governo/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "Fui o governador mais popular do Brasil. O prefeito de capital mais popular do Brasil. | ", "data": "2018-8-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/declaracoes-de-ciro-ao-jornal-nacional-e-globonews-e-o-que-checamos/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "N\u00f3s subimos, em S\u00e3o Paulo, quase o dobro do Brasil [na nota do Pisa]. O Brasil subiu 11, n\u00f3s subimos praticamente 22 [nos \u00faltimos nove anos]. | ", "data": "2018-8-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-alckmin-no-jornal-nacional-e-na-globonews/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "Durante o governo de Juscelino Kubitschek crescemos em m\u00e9dia 8% ao ano. | ", "data": "2018-9-4", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alvaro-dias-erra-ao-falar-de-infraestrutura-em-seu-plano-de-governo/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "Brasil, 2002. Os brasileiros sofrendo com uma grave crise econ\u00f4mica. \u2014 programa eleitoral de Henrique Meirelles (MDB) em 4 de setembro de 2018 | ", "data": "2018-9-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/semana-1-os-erros-e-acertos-dos-presidenciaveis-na-propaganda-eleitoral-da-tv/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "70% das crian\u00e7as n\u00e3o t\u00eam acesso [\u00e0s creches]. | ", "data": "2018-6-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-e-o-que-nao-e-fato-na-entrevista-de-manuela-davila-ao-roda-viva/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "[O Brasil teve] 62.500 homic\u00eddios em 12 meses. | ", "data": "2018-7-5", "url": "https://aosfatos.org/noticias/ciro-omite-sociedade-em-escritorio-e-erra-tamanho-da-fila-de-cirurgias-eletivas/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "\u2026 a emenda constitucional 81, que relativizou a propriedade privada. | ", "data": "2018-7-6", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-sabatina-da-cni-bolsonaro-erra-ao-comentar-crescimento-paraguaio-e-lei-de-expropriacao-de-terras/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "[N\u00f3s temos] Oito homic\u00eddios para cada 100 mil habitantes [em S\u00e3o Paulo]. | ", "data": "2018-7-19", "url": "https://aosfatos.org/noticias/marcio-franca-erra-dados-sobre-ensino-superior-paulista-no-roda-viva/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "A vacina\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as cai. | ", "data": "2018-7-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-carta-lula-insiste-em-versao-errada-sobre-condenacao-sem-provas/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "No Cear\u00e1, um dos estados mais pobres do Brasil, j\u00e1 temos 77 das 100 melhores escolas b\u00e1sicas do Brasil. | ", "data": "2018-7-23", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-e-ficcao-no-discurso-de-ciro-gomes-ao-oficializar-candidatura/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "O Brasil tem mais de 16 mil sindicatos. E, ali\u00e1s, uma outra coisa estranha. Dos 16 mil, 11,5 mil mais ou menos s\u00e3o sindicatos de trabalhadores. E mais de 5.000 patronais | ", "data": "2018-7-25", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-e-o-que-nao-e-na-entrevista-de-alckmin-no-roda-viva/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Eu tenho uns 500 projetos apresentados. | ", "data": "2018-7-31", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-roda-viva-bolsonaro-responde-a-questionamentos-sobre-banqueiros-e-corrupcao-com-dados-errados/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Judite Cypreste e Ana Rita Cunha", "quote": "Ele [Joel Malucelli] n\u00e3o est\u00e1 sendo investigado, a empresa est\u00e1 sendo investigada. | ", "data": "2018-7-31", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alvaro-dias-diz-que-so-usa-cota-para-passagem-mas-nao-e-verdade/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Judite Cypreste", "quote": "[O Brasil tem] uma popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria de mais de 700 mil pessoas. | ", "data": "2018-8-1", "url": "https://aosfatos.org/noticias/marina-silva-erra-dados-sobre-aumento-da-pobreza-e-participacao-do-agronegocio-no-pib/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "\u2026 93% dos trabalhadores (...) n\u00e3o t\u00eam sindicaliza\u00e7\u00e3o. | ", "data": "2018-8-2", "url": "https://aosfatos.org/noticias/ciro-subestima-tamanho-do-efetivo-da-pf-e-exagera-poder-de-compra-sob-lula/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "[O Brasil investe] 6% do PIB em educa\u00e7\u00e3o. Nos pa\u00edses da OCDE \u00e9 5,6% do PIB. | ", "data": "2018-8-3", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alckmin-cita-dados-errados-sobre-numero-de-penitenciarias-e-consumo-de-drogas-na-globonews/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "quote": "Dom Pedro 2\u00ba doava 50% de sua dota\u00e7\u00e3o anual para institui\u00e7\u00f5es de caridade e incentivos para educa\u00e7\u00e3o com \u00eanfase nas ci\u00eancias e artes. | ", "data": "2019-11-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/corrente-de-whatsapp-mistura-fato-e-ficcao-para-exaltar-familia-real-brasileira/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "[O Brasil investe] 6% do PIB em educa\u00e7\u00e3o. Nos pa\u00edses da OCDE, \u00e9 5,6% do PIB \u2014 Geraldo Alckmin (PSDB) | ", "data": "2018-8-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/presidenciaveis-x-educacao-o-que-e-fato-e-o-que-nao-e-na-fala-dos-candidatos/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "O Bradesco foi o maior doador da minha campanha. | ", "data": "2018-5-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-alvaro-dias-na-sabatina-do-uol/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Judite Cypreste e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Tem mais casa sem gente que gente sem casa no Brasil. | ", "data": "2018-5-8", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-roda-vida-boulos-confunde-dados-de-habitacao-e-superestima-arrecadacao/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "Todas as mat\u00e9rias-primas utilizadas na produ\u00e7\u00e3o de alimentos, incluindo as geneticamente modificadas, s\u00e3o previamente avaliadas pelas autoridades competentes e consideradas seguras para consumo humano e animal. Assim, a informa\u00e7\u00e3o sobre a transgenia se presta a garantir o direito de escolha, sem de nenhuma forma afetar a sa\u00fade do consumidor. | ", "data": "2018-5-9", "url": "https://aosfatos.org/noticias/projeto-que-retira-rotulos-de-produtos-transgenicos-usa-dados-errados-em-sua-justificativa/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Bernardo Moura", "quote": "1977 - Arena | ", "data": "2018-5-17", "url": "https://aosfatos.org/noticias/lista-com-troca-troca-de-partidos-de-ciro-gomes-tem-informacoes-erradas/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "A Previd\u00eancia j\u00e1 consome 13% do nosso PIB... | ", "data": "2018-5-18", "url": "https://aosfatos.org/noticias/rodrigo-maia-usa-numeros-imprecisos-sobre-previdencia-na-tv/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "S\u00f3 8 de cada cem [homic\u00eddios] s\u00e3o investigados. | ", "data": "2018-5-21", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-ciro-gomes-na-sabatina-do-uol/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "Os que n\u00e3o t\u00eam prerrogativa de foro est\u00e3o sendo condenados, e os que t\u00eam, n\u00e3o. | ", "data": "2018-5-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-os-erros-e-acertos-de-marina-silva-na-sabatina-do-uol/", "status": "VERDADEIRO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Judite Cypreste", "quote": "12 milh\u00f5es que j\u00e1 desistiram de procurar emprego. | ", "data": "2018-5-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/marina-silva-erra-dados-de-emprego-e-financiamento-de-campanha/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Ana Rita Cunha e Judite Cypreste", "quote": "Subtraia quem estava em servi\u00e7o e quem estava \u00e0 paisana. Vai ser o menor \u00edndice [de mortes cometidas por policiais] em toda a hist\u00f3ria | ", "data": "2018-6-1", "url": "https://aosfatos.org/noticias/marcio-franca-cita-dados-errados-de-violencia-policial-e-vagas-de-universidades-em-sabatina-do-uol/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Ana Rita Cunha", "quote": "US$ 1 investido na educa\u00e7\u00e3o infantil significa um retorno de US$ 6 a 7. | ", "data": "2018-6-6", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alvaro-dias-erra-ao-falar-de-educacao-infantil-e-teto-de-gastos-no-roda-viva/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Ana Rita Cunha e Judite Cypreste", "quote": "S\u00e3o 34 roubos ou assaltos em uma hora. | ", "data": "2018-6-11", "url": "https://aosfatos.org/noticias/paulo-skaf-erra-dados-de-seguranca-e-acerta-peso-da-industra-no-pib/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Luiz Fernando Menezes e Judite Cypreste", "quote": "O problema [da fila] dos exames de imagens foi resolvido. | ", "data": "2018-6-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/doria-exagera-ao-falar-de-investimento-em-seguranca-e-fila-de-exames/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Bernardo Moura", "quote": "Papa envia ter\u00e7o a Lula, preso pol\u00edtico h\u00e1 67 dias. | ", "data": "2018-6-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/papa-francisco-nao-enviou-terco-lula-vaticano-desmente-boato/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "No Brasil inteiro, o ICMS do \u00e1lcool \u00e9 18% ou 25%. | ", "data": "2018-6-25", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-alckmin-na-entrevista-a-jovem-pan/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "Eu pedi o impeachment da Dilma. \u2014 programa eleitoral de Alvaro Dias (Podemos) em 4 de setembro de 2018 | ", "data": "2018-9-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/semana-1-os-erros-e-acertos-dos-presidenciaveis-na-propaganda-eleitoral-da-tv/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "50% das mulheres que s\u00e3o m\u00e3es de um filho de at\u00e9 um ano n\u00e3o consegue voltar para o mercado de trabalho. | ", "data": "2018-6-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-e-o-que-nao-e-fato-na-entrevista-de-manuela-davila-ao-roda-viva/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "A minha cidade, Sobral, tem o melhor Ideb do Brasil. | ", "data": "2018-7-5", "url": "https://aosfatos.org/noticias/ciro-omite-sociedade-em-escritorio-e-erra-tamanho-da-fila-de-cirurgias-eletivas/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "... tem lugares no Brasil que \u00e9 60 para cada 100 mil [a taxa de homic\u00eddios]. | ", "data": "2018-7-19", "url": "https://aosfatos.org/noticias/marcio-franca-erra-dados-sobre-ensino-superior-paulista-no-roda-viva/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "Aumenta o n\u00famero de pessoas queimadas ao cozinhar com \u00e1lcool devido ao pre\u00e7o alto do g\u00e1s de cozinha para as fam\u00edlias pobres. | ", "data": "2018-7-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-carta-lula-insiste-em-versao-errada-sobre-condenacao-sem-provas/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "Essa falta de oportunidade j\u00e1 empurrou outros 32 milh\u00f5es de brasileiros, homens e mulheres de carne e osso, para a informalidade. | ", "data": "2018-7-23", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-e-ficcao-no-discurso-de-ciro-gomes-ao-oficializar-candidatura/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes e Ana Rita Cunha", "quote": "D\u00edvida p\u00fablica bruta do governo geral \u00e9 76% do PIB. | ", "data": "2018-7-25", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-e-o-que-nao-e-na-entrevista-de-alckmin-no-roda-viva/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Eu nunca disse isso [que queria ser vice do A\u00e9cio]. | ", "data": "2018-7-31", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-roda-viva-bolsonaro-responde-a-questionamentos-sobre-banqueiros-e-corrupcao-com-dados-errados/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "[O Itamaraty] denuncia a ditadura [na Venezuela]. | ", "data": "2018-8-3", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alckmin-cita-dados-errados-sobre-numero-de-penitenciarias-e-consumo-de-drogas-na-globonews/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "quote": "A ideia do Cristo na montanha do Corcovado partiu da Princesa Isabel. | ", "data": "2019-11-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/corrente-de-whatsapp-mistura-fato-e-ficcao-para-exaltar-familia-real-brasileira/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "N\u00f3s [S\u00e3o Paulo] temos mais vaga do que aluno. | ", "data": "2018-8-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/presidenciaveis-x-educacao-o-que-e-fato-e-o-que-nao-e-na-fala-dos-candidatos/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "[Fui eleito com] Quase 80% dos votos. | ", "data": "2018-5-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-alvaro-dias-na-sabatina-do-uol/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Judite Cypreste e Luiz Fernando Menezes", "quote": "H\u00e1 estimativas de tributaristas, de economistas, que [a tributa\u00e7\u00e3o de lucros e dividendos] pode chegar a 2% do PIB, a R$ 120 bilh\u00f5es de arrecada\u00e7\u00e3o. | ", "data": "2018-5-8", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-roda-vida-boulos-confunde-dados-de-habitacao-e-superestima-arrecadacao/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "O Brasil \u00e9 o \u00fanico pa\u00eds do mundo a adotar um s\u00edmbolo de alerta em produtos aprovados para consumo humano. | ", "data": "2018-5-9", "url": "https://aosfatos.org/noticias/projeto-que-retira-rotulos-de-produtos-transgenicos-usa-dados-errados-em-sua-justificativa/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Bernardo Moura", "quote": "1982 - PDS | ", "data": "2018-5-17", "url": "https://aosfatos.org/noticias/lista-com-troca-troca-de-partidos-de-ciro-gomes-tem-informacoes-erradas/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "... Mais do que o Jap\u00e3o, que \u00e9 uma popula\u00e7\u00e3o tr\u00eas vezes mais velha que a brasileira. | ", "data": "2018-5-18", "url": "https://aosfatos.org/noticias/rodrigo-maia-usa-numeros-imprecisos-sobre-previdencia-na-tv/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "40 policiais foram assassinados neste ano no Rio de Janeiro. | ", "data": "2018-5-21", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-ciro-gomes-na-sabatina-do-uol/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "Eu sou a favor do controle do gasto p\u00fablico. (...) Desde 2010 eu propunha gastar metade do crescimento do PIB. | ", "data": "2018-5-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-os-erros-e-acertos-de-marina-silva-na-sabatina-do-uol/", "status": "VERDADEIRO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Judite Cypreste", "quote": "Quando junta o fundo partid\u00e1rio mais o fundo eleitoral, d\u00e1 quase meio bilh\u00e3o [de reais] para eles [PT, PSDB e MDB]. | ", "data": "2018-5-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/marina-silva-erra-dados-de-emprego-e-financiamento-de-campanha/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Ana Rita Cunha e Judite Cypreste", "quote": "S\u00e3o Paulo tem o menor ICMS para diesel no Brasil | ", "data": "2018-6-1", "url": "https://aosfatos.org/noticias/marcio-franca-cita-dados-errados-de-violencia-policial-e-vagas-de-universidades-em-sabatina-do-uol/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Ana Rita Cunha", "quote": "O Fundo Monet\u00e1rio Internacional frisou que, de 90 pa\u00edses, 50 deles adotam uma pol\u00edtica de teto de gastos porque \u00e9 necess\u00e1rio o controle dos gastos p\u00fablicos. | ", "data": "2018-6-6", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alvaro-dias-erra-ao-falar-de-educacao-infantil-e-teto-de-gastos-no-roda-viva/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Ana Rita Cunha e Judite Cypreste", "quote": "A realidade \u00e9 que, durante essa uma hora, (...) pelo menos uma mulher vai ter sido violentada. | ", "data": "2018-6-11", "url": "https://aosfatos.org/noticias/paulo-skaf-erra-dados-de-seguranca-e-acerta-peso-da-industra-no-pib/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Luiz Fernando Menezes e Judite Cypreste", "quote": "Rem\u00e9dio r\u00e1pido eliminou o d\u00e9ficit de medicamento nas UBS e nas AMAs, que era grotesco. T\u00ednhamos 15% apenas de medicamentos nas prateleiras dessas farm\u00e1cias e, hoje, a m\u00e9dia \u00e9 94%. | ", "data": "2018-6-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/doria-exagera-ao-falar-de-investimento-em-seguranca-e-fila-de-exames/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "... [o ICMS sobre o \u00e1lcool em] S\u00e3o Paulo \u00e9 12%. (...) \u00c9 o menor imposto do Brasil. | ", "data": "2018-6-25", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-alckmin-na-entrevista-a-jovem-pan/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "Eu pedi a cassa\u00e7\u00e3o do Temer. \u2014 programa eleitoral de Alvaro Dias (Podemos) em 4 de setembro de 2018 | ", "data": "2018-9-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/semana-1-os-erros-e-acertos-dos-presidenciaveis-na-propaganda-eleitoral-da-tv/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "N\u00f3s temos 230 mil presos [em S\u00e3o Paulo]. | ", "data": "2018-7-19", "url": "https://aosfatos.org/noticias/marcio-franca-erra-dados-sobre-ensino-superior-paulista-no-roda-viva/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "[O Trump] resgatou o emprego. | ", "data": "2018-7-31", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-roda-viva-bolsonaro-responde-a-questionamentos-sobre-banqueiros-e-corrupcao-com-dados-errados/", "status": "FALSO"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "Essa inadimpl\u00eancia de mais de R$ 400 bilh\u00f5es [na Previd\u00eancia]. | ", "data": "2018-5-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-alvaro-dias-na-sabatina-do-uol/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Judite Cypreste e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Morrem quatro mulheres por dia no Brasil em decorr\u00eancia de abortos mal feitos. | ", "data": "2018-5-8", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-roda-vida-boulos-confunde-dados-de-habitacao-e-superestima-arrecadacao/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "As normas brasileiras n\u00e3o se baseiam em nenhum precedente internacional ao instituir o s\u00edmbolo. | ", "data": "2018-5-9", "url": "https://aosfatos.org/noticias/projeto-que-retira-rotulos-de-produtos-transgenicos-usa-dados-errados-em-sua-justificativa/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Bernardo Moura", "quote": "1986 - PMDB | ", "data": "2018-5-17", "url": "https://aosfatos.org/noticias/lista-com-troca-troca-de-partidos-de-ciro-gomes-tem-informacoes-erradas/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "A crise fiscal profunda que j\u00e1 impacta a extrema pobreza... | ", "data": "2018-5-18", "url": "https://aosfatos.org/noticias/rodrigo-maia-usa-numeros-imprecisos-sobre-previdencia-na-tv/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "37 milh\u00f5es trabalhando sem carteira assinada. | ", "data": "2018-5-21", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-ciro-gomes-na-sabatina-do-uol/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Bernardo Moura e Luiz Fernando Menezes", "quote": "S\u00e3o 66 mil homic\u00eddios [por ano no Brasil]. \u2014 Lu\u00eds Roberto Barroso, ministro do STF | ", "data": "2018-4-5", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-na-discussao-sobre-impunidade-e-sistema-prisional-entre-barroso-e-toffoli/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Ana Rita Cunha, Bernardo Moura, Luiz Fernando Menezes e Tai Nalon", "quote": "[Me condenaram] Sem provas, s\u00f3 com convic\u00e7\u00e3o. | ", "data": "2018-4-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-o-que-disse-lula-em-discurso-no-sindicato-dos-metalurgicos/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Bernardo Moura", "quote": "Quem n\u00e3o sente a dor de ter mais de 200 deputados e senadores investigados na Lava Jato, escondidos atr\u00e1s do foro privilegiado? | ", "data": "2018-4-11", "url": "https://aosfatos.org/noticias/ao-lancar-pre-candidatura-marina-erra-numeros-sobre-investigados-na-lava-jato/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "[Tivemos redu\u00e7\u00e3o de] 30% dos cargos em comiss\u00e3o. | ", "data": "2018-4-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/covas-assume-prefeitura-de-sao-paulo-e-usa-dados-errados-para-defender-gestao/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Em rela\u00e7\u00e3o ao seu Paulo Vieira de Souza, ele n\u00e3o \u00e9 do PSDB, acho que ele nem \u00e9 filiado ao partido. | ", "data": "2018-4-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alckmin-omite-contexto-e-minimiza-influenia-de-paulo-preto-no-governo-paulista/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Daniel Funke", "quote": "Este manual | ", "data": "2018-4-16", "url": "https://aosfatos.org/noticias/preparando-se-para-o-pior-como-estar-pronto-para-o-proximo-grande-hoax/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "A reforma da Previd\u00eancia realmente precisa focar em 1 milh\u00e3o de superaposentadorias que representam mais de 3/4 do d\u00e9ficit total. Esse 1 milh\u00e3o de aposentadorias produziram d\u00e9ficit de R$ 1,5 trilh\u00e3o nos \u00faltimos dez anos. | ", "data": "2018-4-23", "url": "https://aosfatos.org/noticias/flavio-rocha-escorrega-ao-falar-sobre-riachuelo-previdencia-e-reforma-trabalhista/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Bernardo Moura e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Falo da menor infla\u00e7\u00e3o [...] de todos os tempos. | ", "data": "2018-4-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-pronunciamento-temer-infla-desempenho-economico-do-proprio-governo/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "Est\u00e1 errado no Brasil dar quatro graus de jurisdi\u00e7\u00e3o ao julgamento de um crime comum, sem repercuss\u00e3o constitucional nenhuma que justifique isso. | ", "data": "2018-4-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-ciro-disse-de-errado-sobre-recursos-na-justica-e-criminalidade/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Felizmente tamb\u00e9m eu gasto muito pouco em campanha (...) Gastei uma soma insignificante, absolutamente declarada na Justi\u00e7a Eleitoral. | ", "data": "2018-4-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alvaro-dias-relativiza-gastos-de-campanha-e-usa-dados-defasados-para-falar-de-estatais/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "O projeto do sal\u00e1rio m\u00ednimo j\u00e1 est\u00e1 encaminhado e ser\u00e1 o maior sal\u00e1rio m\u00ednimo da nossa hist\u00f3ria. | ", "data": "2018-5-2", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-no-pronunciamento-de-temer-pelo-dia-do-trabalho/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "Em torno de 50% do pre\u00e7o dos combust\u00edveis tem a ver com tributa\u00e7\u00e3o. | ", "data": "2018-5-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-os-erros-e-acertos-de-marina-silva-na-sabatina-do-uol/", "status": "VERDADEIRO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Judite Cypreste", "quote": "... ter tido 19 milh\u00f5es [de votos] em 2010. (...) ter tido 22 milh\u00f5es de votos [em 2014]. | ", "data": "2018-5-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/marina-silva-erra-dados-de-emprego-e-financiamento-de-campanha/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Ana Rita Cunha e Judite Cypreste", "quote": "Elas [USP, Unicamp e Unesp] abrem 21 mil vagas por ano (...) | ", "data": "2018-6-1", "url": "https://aosfatos.org/noticias/marcio-franca-cita-dados-errados-de-violencia-policial-e-vagas-de-universidades-em-sabatina-do-uol/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Ana Rita Cunha", "quote": "N\u00f3s tivemos um referendo em que 63% da popula\u00e7\u00e3o optou por revogar o artigo 35, que diz respeito \u00e0 venda de armas. | ", "data": "2018-6-6", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alvaro-dias-erra-ao-falar-de-educacao-infantil-e-teto-de-gastos-no-roda-viva/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Ana Rita Cunha e Judite Cypreste", "quote": "A ind\u00fastria de transforma\u00e7\u00e3o, que representava acima de 20% do PIB... | ", "data": "2018-6-11", "url": "https://aosfatos.org/noticias/paulo-skaf-erra-dados-de-seguranca-e-acerta-peso-da-industra-no-pib/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Luiz Fernando Menezes e Judite Cypreste", "quote": "Os problemas de cirurgias, o Coruj\u00e3o da cirurgia j\u00e1 realizou mais de 41 mil cirurgias de alta e m\u00e9dia complexidade. | ", "data": "2018-6-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/doria-exagera-ao-falar-de-investimento-em-seguranca-e-fila-de-exames/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "O trabalhador que aposenta pelo INSS aposenta com R$ 1.400, em m\u00e9dia. O do setor p\u00fablico federal, voc\u00ea pode escolher: R$ 8 mil, R$ 16 mil ou R$ 27 mil de m\u00e9dia. | ", "data": "2018-6-25", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-alckmin-na-entrevista-a-jovem-pan/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Judite Cypreste", "quote": "A d\u00edvida m\u00e9dia de cada um [com nome no SPC] \u00e9 de R$ 4.200. \u2014 programa eleitoral de Ciro Gomes (PDT) em 4 de setembro de 2018 | ", "data": "2018-9-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/semana-1-os-erros-e-acertos-dos-presidenciaveis-na-propaganda-eleitoral-da-tv/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "JUST OUT: 3.9% Unemployment. 4% is Broken! In the meantime, WITCH HUNT! | ", "data": "2018-7-31", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-roda-viva-bolsonaro-responde-a-questionamentos-sobre-banqueiros-e-corrupcao-com-dados-errados/", "status": "FALSO"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "Foi a nona campanha mais barata [do pa\u00eds]. | ", "data": "2018-5-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-alvaro-dias-na-sabatina-do-uol/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Judite Cypreste e Luiz Fernando Menezes", "quote": "1,2 milh\u00e3o de fam\u00edlias voltaram a cozinhar \u00e0 lenha. | ", "data": "2018-5-8", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-roda-vida-boulos-confunde-dados-de-habitacao-e-superestima-arrecadacao/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Bernardo Moura", "quote": "1988 - PSDB | ", "data": "2018-5-17", "url": "https://aosfatos.org/noticias/lista-com-troca-troca-de-partidos-de-ciro-gomes-tem-informacoes-erradas/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "... j\u00e1 impacta a taxa de mortalidade infantil... | ", "data": "2018-5-18", "url": "https://aosfatos.org/noticias/rodrigo-maia-usa-numeros-imprecisos-sobre-previdencia-na-tv/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "N\u00e3o tem um sequer preso [do PSDB na Lava Jato]. | ", "data": "2018-5-21", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-ciro-gomes-na-sabatina-do-uol/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Bernardo Moura e Luiz Fernando Menezes", "quote": "50% da popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria n\u00e3o est\u00e1 presa pelos dois tipos de crime que afligem a sociedade brasileira: viol\u00eancia e corrup\u00e7\u00e3o. \u2014 Lu\u00eds Roberto Barroso, ministro do STF | ", "data": "2018-4-5", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-na-discussao-sobre-impunidade-e-sistema-prisional-entre-barroso-e-toffoli/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Ana Rita Cunha, Bernardo Moura, Luiz Fernando Menezes e Tai Nalon", "quote": "Sempre apoiei a Lava Jato... | ", "data": "2018-4-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-o-que-disse-lula-em-discurso-no-sindicato-dos-metalurgicos/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Bernardo Moura", "quote": "... [s\u00e3o] sete ministros [de Temer] investigados. | ", "data": "2018-4-11", "url": "https://aosfatos.org/noticias/ao-lancar-pre-candidatura-marina-erra-numeros-sobre-investigados-na-lava-jato/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Realizamos o maior Carnaval de rua do Brasil. | ", "data": "2018-4-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/covas-assume-prefeitura-de-sao-paulo-e-usa-dados-errados-para-defender-gestao/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Eu entreguei no ano passado in\u00fameras esta\u00e7\u00f5es de metr\u00f4. Entreguei antes de deixar o governo mais seis esta\u00e7\u00f5es de metr\u00f4. E o M\u00e1rcio Fran\u00e7a, que assumiu o governo, vai entregar mais 16 at\u00e9 o fim do ano. | ", "data": "2018-4-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alckmin-omite-contexto-e-minimiza-influenia-de-paulo-preto-no-governo-paulista/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "A minha experi\u00eancia [\u00e9] de gerador de empregos, como 15\u00b0 maior empregador do Brasil. | ", "data": "2018-4-23", "url": "https://aosfatos.org/noticias/flavio-rocha-escorrega-ao-falar-sobre-riachuelo-previdencia-e-reforma-trabalhista/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Bernardo Moura e Luiz Fernando Menezes", "quote": "... dos menores juros de todos os tempos\u2026 | ", "data": "2018-4-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-pronunciamento-temer-infla-desempenho-economico-do-proprio-governo/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "Nenhum pa\u00eds do mundo moderno tem isso. Todos exaurem o julgamento de crime comum em dois graus. | ", "data": "2018-4-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-ciro-disse-de-errado-sobre-recursos-na-justica-e-criminalidade/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Eu fiz quase 80% dos votos do Paran\u00e1 (...) | ", "data": "2018-4-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alvaro-dias-relativiza-gastos-de-campanha-e-usa-dados-defasados-para-falar-de-estatais/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "O Brasil est\u00e1 crescendo... | ", "data": "2018-5-2", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-no-pronunciamento-de-temer-pelo-dia-do-trabalho/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "Eu n\u00e3o tinha R$ 2 milh\u00f5es para dar para a campanha [em 2014]. | ", "data": "2018-5-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-os-erros-e-acertos-de-marina-silva-na-sabatina-do-uol/", "status": "VERDADEIRO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Judite Cypreste", "quote": "A presidente Dilma tinha quase 300 parlamentares (...), o Michel Temer tem a mesma quantidade\u2026 | ", "data": "2018-5-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/marina-silva-erra-dados-de-emprego-e-financiamento-de-campanha/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Ana Rita Cunha e Judite Cypreste", "quote": "(...) Hoje t\u00e1 em 50% [propor\u00e7\u00e3o de alunos de escola p\u00fablica nas universidades estaduais], quando eu entrei l\u00e1 atr\u00e1s como secret\u00e1rio era 30% | ", "data": "2018-6-1", "url": "https://aosfatos.org/noticias/marcio-franca-cita-dados-errados-de-violencia-policial-e-vagas-de-universidades-em-sabatina-do-uol/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Ana Rita Cunha", "quote": "A ind\u00fastria brasileira j\u00e1 respondeu a 27% das gera\u00e7\u00f5es de empregos, os manufaturados. Hoje, pr\u00f3ximo de 10%. | ", "data": "2018-6-6", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alvaro-dias-erra-ao-falar-de-educacao-infantil-e-teto-de-gastos-no-roda-viva/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Ana Rita Cunha e Judite Cypreste", "quote": "\u2026 hoje s\u00e3o esses 12%. | ", "data": "2018-6-11", "url": "https://aosfatos.org/noticias/paulo-skaf-erra-dados-de-seguranca-e-acerta-peso-da-industra-no-pib/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Luiz Fernando Menezes e Judite Cypreste", "quote": "Investimos fortemente para reequipar e melhorar a guarda civil. | ", "data": "2018-6-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/doria-exagera-ao-falar-de-investimento-em-seguranca-e-fila-de-exames/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "N\u00f3s fizemos no ano passado um super\u00e1vit de R$ 5,3 bilh\u00f5es. | ", "data": "2018-6-25", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-alckmin-na-entrevista-a-jovem-pan/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "O Trump diminuiu a carga tribut\u00e1ria. | ", "data": "2018-7-31", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-roda-viva-bolsonaro-responde-a-questionamentos-sobre-banqueiros-e-corrupcao-com-dados-errados/", "status": "FALSO"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "Se for proporcional a voto, eu tenho certeza que [minha campanha] foi a mais barata. | ", "data": "2018-5-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-alvaro-dias-na-sabatina-do-uol/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Judite Cypreste e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Quem tem um carro paga o IPVA no come\u00e7o do ano. Quem tem jatinho, um helic\u00f3ptero, iate, n\u00e3o paga R$ 1 de imposto no Brasil. | ", "data": "2018-5-8", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-roda-vida-boulos-confunde-dados-de-habitacao-e-superestima-arrecadacao/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Bernardo Moura", "quote": "1998 - PPS | ", "data": "2018-5-17", "url": "https://aosfatos.org/noticias/lista-com-troca-troca-de-partidos-de-ciro-gomes-tem-informacoes-erradas/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "... impacta o desemprego fortemente. | ", "data": "2018-5-18", "url": "https://aosfatos.org/noticias/rodrigo-maia-usa-numeros-imprecisos-sobre-previdencia-na-tv/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "A taxa de juro do governo \u00e9 de 6,5% -- a maior do mundo. | ", "data": "2018-5-21", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-ciro-gomes-na-sabatina-do-uol/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Bernardo Moura e Luiz Fernando Menezes", "quote": "O Brasil \u00e9 o pa\u00eds com maior n\u00famero de homic\u00eddios do mundo. \u2014 Lu\u00eds Roberto Barroso, ministro do STF | ", "data": "2018-4-5", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-na-discussao-sobre-impunidade-e-sistema-prisional-entre-barroso-e-toffoli/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Ana Rita Cunha, Bernardo Moura, Luiz Fernando Menezes e Tai Nalon", "quote": "Em 1986, eu fui o deputado constituinte mais votado da hist\u00f3ria deste pa\u00eds... | ", "data": "2018-4-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-o-que-disse-lula-em-discurso-no-sindicato-dos-metalurgicos/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Bernardo Moura", "quote": "... 30 mil jovens [s\u00e3o] assassinados [no Brasil] todos os anos. | ", "data": "2018-4-11", "url": "https://aosfatos.org/noticias/ao-lancar-pre-candidatura-marina-erra-numeros-sobre-investigados-na-lava-jato/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "17 novos CTAs foram disponibilizados, ampliando a rede de atendimento para popula\u00e7\u00e3o em alta vulnerabilidade. | ", "data": "2018-4-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/covas-assume-prefeitura-de-sao-paulo-e-usa-dados-errados-para-defender-gestao/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "O metr\u00f4 tem 50 anos. Em 50 anos foram feitas 60 esta\u00e7\u00f5es. N\u00f3s, em oito anos, at\u00e9 dezembro, vamos deixar 29 esta\u00e7\u00f5es. Ou seja, 50% do que existia. | ", "data": "2018-4-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alckmin-omite-contexto-e-minimiza-influenia-de-paulo-preto-no-governo-paulista/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Existe dinheiro para pagar contracheques a servidores p\u00fablicos, sal\u00e1rio de R$ 1 milh\u00e3o, R$ 500 mil. | ", "data": "2018-4-23", "url": "https://aosfatos.org/noticias/flavio-rocha-escorrega-ao-falar-sobre-riachuelo-previdencia-e-reforma-trabalhista/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Bernardo Moura e Luiz Fernando Menezes", "quote": "... que protegem o dinheiro do trabalhador, seu poder de compra\u2026 | ", "data": "2018-4-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-pronunciamento-temer-infla-desempenho-economico-do-proprio-governo/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "O medo campeia no pa\u00eds, 64,7 mil homic\u00eddios em 12 meses. | ", "data": "2018-4-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-ciro-disse-de-errado-sobre-recursos-na-justica-e-criminalidade/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Meu suplente deixou a empresa em 2012. Ele n\u00e3o est\u00e1 sendo investigado. A empresa, sim; ele n\u00e3o. | ", "data": "2018-4-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alvaro-dias-relativiza-gastos-de-campanha-e-usa-dados-defasados-para-falar-de-estatais/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "... e, a cada dia, estamos criando mais postos e mais oportunidades. | ", "data": "2018-5-2", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-no-pronunciamento-de-temer-pelo-dia-do-trabalho/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "Em rela\u00e7\u00e3o ao casamento entre pessoas do mesmo sexo, em rela\u00e7\u00f5es homoafetivas, isso j\u00e1 est\u00e1 assegurado pela lei com uma decis\u00e3o do Conselho Nacional de Justi\u00e7a. | ", "data": "2018-5-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-os-erros-e-acertos-de-marina-silva-na-sabatina-do-uol/", "status": "VERDADEIRO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Judite Cypreste", "quote": "Em 2010, eu j\u00e1 propus isso: (...) n\u00f3s n\u00e3o podemos gastar mais do que aquilo que arrecadamos e o nosso compromisso \u00e9 gastar apenas a metade do que cresceu o PIB. | ", "data": "2018-5-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/marina-silva-erra-dados-de-emprego-e-financiamento-de-campanha/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Ana Rita Cunha e Judite Cypreste", "quote": "Nesse instante, nem que eu quisesse ajustar sal\u00e1rio eu n\u00e3o posso, a lei impede. | ", "data": "2018-6-1", "url": "https://aosfatos.org/noticias/marcio-franca-cita-dados-errados-de-violencia-policial-e-vagas-de-universidades-em-sabatina-do-uol/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Ana Rita Cunha", "quote": "Temos 60.000 homic\u00eddios por ano. | ", "data": "2018-6-6", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alvaro-dias-erra-ao-falar-de-educacao-infantil-e-teto-de-gastos-no-roda-viva/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Ana Rita Cunha e Judite Cypreste", "quote": "Eu fui eleito com 60% dos votos [sobre primeira elei\u00e7\u00e3o para presid\u00eancia da Fiesp] e a minha \u00faltima reelei\u00e7\u00e3o foi por unanimidade dos votos. | ", "data": "2018-6-11", "url": "https://aosfatos.org/noticias/paulo-skaf-erra-dados-de-seguranca-e-acerta-peso-da-industra-no-pib/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Luiz Fernando Menezes e Judite Cypreste", "quote": "At\u00e9 ent\u00e3o [em 2014], n\u00e3o havia nenhum tipo de problema que pudesse conferir ao Rodrigo [Rocha Loures] qualquer tipo de desconfian\u00e7a. | ", "data": "2018-6-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/doria-exagera-ao-falar-de-investimento-em-seguranca-e-fila-de-exames/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Tai Nalon e B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "Se as evid\u00eancias sinalizam que, com a poss\u00edvel liberaliza\u00e7\u00e3o da maconha, haver\u00e1 aumento de consumo e dos problemas decorrentes desse consumo, apenas se desloca o problema do sistema judicial para o da sa\u00fade. Nesse diapas\u00e3o, podem ser citadas as experi\u00eancias de pa\u00edses que j\u00e1 descriminalizaram o porte, como \u00e9 o caso da Holanda, Portugal e Estados Unidos, que passaram a tratar o uso como caso de sa\u00fade, e n\u00e3o mais de pol\u00edcia. | ", "data": "2017-11-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/relatorio-contra-descriminalizacao-da-maconha-tem-dados-distorcidos/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "Obama me grampeou. | ", "data": "2017-12-15", "url": "https://aosfatos.org/noticias/do-grampo-de-obama-interferencia-russa-declaracoes-falsas-de-trump-mais-relevantes-do-ano/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Thays Lavor", "quote": "Quando Fernando Henrique Cardoso foi candidato, nas duas elei\u00e7\u00f5es em que foi candidato, n\u00e3o participou de nenhum debate. Foi a um na Bandeirantes e nunca mais. | ", "data": "2017-12-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-entrevista-de-lula-jornais-e-blogueiros/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Ana Rita Cunha, B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Tai Nalon", "quote": "O que estamos denunciando \u00e9 que o impedimento de Lula seria uma fraude nas elei\u00e7\u00f5es. [O boicote] \u00e9 uma coisa que n\u00e3o est\u00e1 sendo oficialmente discutida ainda, mas vai caminhar para isso se ele for impedido de ser candidato. \u00c9 um processo que n\u00e3o tem base jur\u00eddica. \u2014 senadora Gleisi Hoffmann (PT-PR) | ", "data": "2018-1-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-dizem-os-politicos-e-redes-sobre-o-julgamento-de-lula-e-o-que-mostram-os-fatos/", "status": "CONTRADIT\u00d3RIO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Eu at\u00e9 j\u00e1 nem queria mais fazer pol\u00edtica. [...] Essa provoca\u00e7\u00e3o me deu uma coceirinha e eu agora quero ser candidato \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. | ", "data": "2018-1-26", "url": "https://aosfatos.org/noticias/apos-condenacao-lula-comenta-trajetoria-com-contradicoes/", "status": "CONTRADIT\u00d3RIO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Tai Nalon", "quote": "Este projeto de Previd\u00eancia n\u00e3o alcan\u00e7a os mais pobres, aqueles que ganham um, dois, tr\u00eas sal\u00e1rios m\u00ednimos. | ", "data": "2018-1-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/ao-lado-de-silvio-santos-temer-defende-reforma-da-previdencia-com-dados-incorretos/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "O Brasil \u00e9 o campe\u00e3o mundial de assassinato de pessoas trans. | ", "data": "2018-2-5", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-no-que-diz-manuela-davila-de-assassinatos-de-trans-investimento-estatal/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "Mas o tribunal atuou ao longo dos anos de forma adequada. Deu contribui\u00e7\u00f5es importantes na \u00e1rea fiscal. | ", "data": "2018-2-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/mendes-defende-esforco-fiscal-mas-omite-decisoes-contra-ajuste-e-erra-sobre-indulto-de-temer/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Superamos a crise. | ", "data": "2018-2-8", "url": "https://aosfatos.org/noticias/mensagem-de-temer-ao-congresso-distorce-dados-sobre-economia-ambiente-e-bolsa-familia/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "O nosso sistema carcer\u00e1rio nos \u00faltimos 16 anos cresceu 171%. | ", "data": "2018-2-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/jungmann-cita-dados-errados-sobre-sistema-carcerario-checamos-seu-discurso-de-posse/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "Sa\u00edmos de 13 mil assassinatos por ano em 2001 para, no ano passado, 3.503. 8,02 por 100 mil habitantes ano. | ", "data": "2018-6-25", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-alckmin-na-entrevista-a-jovem-pan/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Ciro Gomes foi parlamentar por quatro anos e, al\u00e9m de n\u00e3o aprovar nada, ele apresentou zero projetos. | ", "data": "2018-7-31", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-roda-viva-bolsonaro-responde-a-questionamentos-sobre-banqueiros-e-corrupcao-com-dados-errados/", "status": "FALSO"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "Das 50 cidades mais violentas do mundo, 11 est\u00e3o no Nordeste brasileiro. | ", "data": "2018-5-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-alvaro-dias-na-sabatina-do-uol/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Judite Cypreste e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Em 2016, o Joesley recebeu mais de R$ 100 milh\u00f5es da JBS... | ", "data": "2018-5-8", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-roda-vida-boulos-confunde-dados-de-habitacao-e-superestima-arrecadacao/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Bernardo Moura", "quote": "2003 - PSB | ", "data": "2018-5-17", "url": "https://aosfatos.org/noticias/lista-com-troca-troca-de-partidos-de-ciro-gomes-tem-informacoes-erradas/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "N\u00f3s temos hoje uma despesa, o Estado que gasta de sal\u00e1rio, para algumas categorias, e na m\u00e9dia d\u00e1 sal\u00e1rios 67% maiores do que o setor privado. | ", "data": "2018-5-18", "url": "https://aosfatos.org/noticias/rodrigo-maia-usa-numeros-imprecisos-sobre-previdencia-na-tv/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "60 milh\u00f5es de pessoas est\u00e3o com nome no SPC. | ", "data": "2018-5-21", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-ciro-gomes-na-sabatina-do-uol/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Bernardo Moura e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Nesse momento, [o n\u00famero de homic\u00eddios] \u00e9 mais que a guerra na S\u00edria.\u2014 Lu\u00eds Roberto Barroso, ministro do STF | ", "data": "2018-4-5", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-na-discussao-sobre-impunidade-e-sistema-prisional-entre-barroso-e-toffoli/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Ana Rita Cunha, Bernardo Moura, Luiz Fernando Menezes e Tai Nalon", "quote": "Vamos fortalecer a agricultura familiar, que \u00e9 respons\u00e1vel por 70% do alimenta\u00e7\u00e3o desse pa\u00eds. | ", "data": "2018-4-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-o-que-disse-lula-em-discurso-no-sindicato-dos-metalurgicos/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "38,5 mil t\u00edtulos de propriedades foram entregues... | ", "data": "2018-4-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/covas-assume-prefeitura-de-sao-paulo-e-usa-dados-errados-para-defender-gestao/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Olha, eu j\u00e1 fiz a reforma da Previd\u00eancia aqui em S\u00e3o Paulo, em 2011, no primeiro ano e fui reeleito, ali\u00e1s, no primeiro turno. O que \u00e9 que n\u00f3s fizemos? N\u00f3s fizemos o regime igual no setor privado. At\u00e9 o teto do INSS, o governo paga. At\u00e9 o teto do INSS n\u00e3o tem mudan\u00e7a. Acima disso o governo n\u00e3o pagar\u00e1, \u00e9 previd\u00eancia complementar. E a\u00ed n\u00e3o \u00e9 mais benef\u00edcio definido \u00e9 contribui\u00e7\u00e3o definida. | ", "data": "2018-4-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alckmin-omite-contexto-e-minimiza-influenia-de-paulo-preto-no-governo-paulista/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Uma reforma trabalhista de verdade que j\u00e1 est\u00e1 mostrando a que veio... | ", "data": "2018-4-23", "url": "https://aosfatos.org/noticias/flavio-rocha-escorrega-ao-falar-sobre-riachuelo-previdencia-e-reforma-trabalhista/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Bernardo Moura e Luiz Fernando Menezes", "quote": "... com mais cr\u00e9dito\u2026 | ", "data": "2018-4-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-pronunciamento-temer-infla-desempenho-economico-do-proprio-governo/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "... ante uma absoluta incapacidade de investiga\u00e7\u00e3o [de homic\u00eddios], que s\u00f3 chega a 8%. | ", "data": "2018-4-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-ciro-disse-de-errado-sobre-recursos-na-justica-e-criminalidade/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Olha, n\u00f3s temos 149 empresas estatais federais. (...) 30% dessas empresas [estatais federais] foram criadas durante o governo do PT. | ", "data": "2018-4-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alvaro-dias-relativiza-gastos-de-campanha-e-usa-dados-defasados-para-falar-de-estatais/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Veja o exemplo do trabalhador do campo que, com seu esfor\u00e7o di\u00e1rio, ajudou o pa\u00eds a sair da recess\u00e3o e, com suas safras recordes, coloca comida mais barata na mesa de todos os outros trabalhadores. | ", "data": "2018-5-2", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-no-pronunciamento-de-temer-pelo-dia-do-trabalho/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "O desmatamento subiu, de 2012 pra c\u00e1, em torno de 37%. | ", "data": "2018-5-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-os-erros-e-acertos-de-marina-silva-na-sabatina-do-uol/", "status": "VERDADEIRO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Judite Cypreste", "quote": "Hoje n\u00f3s temos oito pessoas trabalhando para [cada] dois aposentados. Daqui a bem pouco tempo, n\u00f3s vamos ter duas pessoas para oito aposentados. Isso \u00e9 insustent\u00e1vel, quando chegarmos acho que em torno de 2060. | ", "data": "2018-5-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/marina-silva-erra-dados-de-emprego-e-financiamento-de-campanha/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Luiz Fernando Menezes e Judite Cypreste", "quote": "N\u00e3o recebi recursos da JBS, nem da Odebrecht, nem de nenhuma construtora. | ", "data": "2018-6-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/doria-exagera-ao-falar-de-investimento-em-seguranca-e-fila-de-exames/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Tai Nalon e B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "Um dos argumentos mais utilizados por aqueles que defendem a descriminaliza\u00e7\u00e3o seria o de que a sua regulamenta\u00e7\u00e3o reduziria \u2014 ou at\u00e9 eliminaria \u2014 o tr\u00e1fico de drogas. Entretanto, tal argumento foi refutado pelo representante do Escrit\u00f3rio das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre Drogas e Crimes (UNODC) para o Brasil e para o Cone Sul, Bo Mathiasen, que declarou que a legaliza\u00e7\u00e3o n\u00e3o teria tal efeito, tendo em vista que o tr\u00e1fico de drogas n\u00e3o existe exclusivamente em consequ\u00eancia do uso da droga. | ", "data": "2017-11-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/relatorio-contra-descriminalizacao-da-maconha-tem-dados-distorcidos/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "Essa coisa da R\u00fassia com Trump \u00e9 uma hist\u00f3ria inventada. \u00c9 uma desculpa dos democratas por terem perdido as elei\u00e7\u00f5es. | ", "data": "2017-12-15", "url": "https://aosfatos.org/noticias/do-grampo-de-obama-interferencia-russa-declaracoes-falsas-de-trump-mais-relevantes-do-ano/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Thays Lavor", "quote": "\u00c9 importante saber as condi\u00e7\u00f5es em que eu cheguei \u00e0 Presid\u00eancia em 2003. (...) 12% de desemprego, infla\u00e7\u00e3o chegando a 13%, t\u00ednhamos d\u00edvida de R$ 30 bilh\u00f5es com o FMI, n\u00e3o fech\u00e1vamos a conta no final do ano, [o ex-ministro da Fazenda, Pedro] Malan tinha que viajar para Washington todo fim de ano, FMI tinha que vir aqui duas vezes por ano dar autoriza\u00e7\u00e3o dos nossos gastos (...), n\u00e3o era uma situa\u00e7\u00e3o f\u00e1cil. | ", "data": "2017-12-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-entrevista-de-lula-jornais-e-blogueiros/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Ana Rita Cunha, B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Tai Nalon", "quote": "Aprova\u00e7\u00e3o do \"Ficha Limpa\" \u00e9 importante avan\u00e7o da democracia e torcemos para q j\u00e1 tenha validade para essas elei\u00e7\u00f5es | ", "data": "2018-1-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-dizem-os-politicos-e-redes-sobre-o-julgamento-de-lula-e-o-que-mostram-os-fatos/", "status": "CONTRADIT\u00d3RIO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "O Fies, que foi uma revolu\u00e7\u00e3o nesse pa\u00eds, est\u00e1 acabando. | ", "data": "2018-1-26", "url": "https://aosfatos.org/noticias/apos-condenacao-lula-comenta-trajetoria-com-contradicoes/", "status": "CONTRADIT\u00d3RIO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Tai Nalon", "quote": "Pega o caso do sujeito, Silvio, que s\u00f3 se aposenta aos 65 anos porque ele come\u00e7a a contribuir. De repente, ele para a contribui\u00e7\u00e3o e da\u00ed ele n\u00e3o consegue fazer os 35 anos de contribui\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o ele se aposenta aos 65 anos. N\u00f3s diminu\u00edmos isso para 15 anos. Ou seja, quem hoje ganha at\u00e9 um sal\u00e1rio m\u00ednimo, por exemplo, ele pode se aposentar com 55, 56, 57 anos. | ", "data": "2018-1-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/ao-lado-de-silvio-santos-temer-defende-reforma-da-previdencia-com-dados-incorretos/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "A cada 48 horas, uma pessoa trans \u00e9 assassinada. | ", "data": "2018-2-5", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-no-que-diz-manuela-davila-de-assassinatos-de-trans-investimento-estatal/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "Disseram que o indulto beneficiaria presos na Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato. E n\u00e3o se mostra um r\u00e9u da Lava Jato que seria beneficiado. | ", "data": "2018-2-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/mendes-defende-esforco-fiscal-mas-omite-decisoes-contra-ajuste-e-erra-sobre-indulto-de-temer/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "A infla\u00e7\u00e3o, que chegara \u00e0 casa de 10%, caiu para menos de 3%. | ", "data": "2018-2-8", "url": "https://aosfatos.org/noticias/mensagem-de-temer-ao-congresso-distorce-dados-sobre-economia-ambiente-e-bolsa-familia/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Mas o d\u00e9ficit de vagas cresceu 269%. Hoje, esse d\u00e9ficit j\u00e1 se encaminha para alguma coisa pr\u00f3xima, algo como 400 mil vagas. | ", "data": "2018-2-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/jungmann-cita-dados-errados-sobre-sistema-carcerario-checamos-seu-discurso-de-posse/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Alberto Youssef tamb\u00e9m disse em dela\u00e7\u00e3o premiada em ju\u00edzo que eu fui um dos tr\u00eas deputados federais do PP que n\u00e3o foi buscar dinheiro na Petrobras [Ana Am\u00e9lia, Jair Bolsonaro e Paulo Maluf]. | ", "data": "2018-7-31", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-roda-viva-bolsonaro-responde-a-questionamentos-sobre-banqueiros-e-corrupcao-com-dados-errados/", "status": "FALSO"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "De R$ 1,5 trilh\u00e3o, passamos para R$ 4,9 trilh\u00f5es [no crescimento da d\u00edvida p\u00fablica]. | ", "data": "2018-5-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-alvaro-dias-na-sabatina-do-uol/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Judite Cypreste e Luiz Fernando Menezes", "quote": "... Ele pagou menos de R$ 300 mil de impostos. | ", "data": "2018-5-8", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-roda-vida-boulos-confunde-dados-de-habitacao-e-superestima-arrecadacao/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Bernardo Moura", "quote": "2014 - PROS | ", "data": "2018-5-17", "url": "https://aosfatos.org/noticias/lista-com-troca-troca-de-partidos-de-ciro-gomes-tem-informacoes-erradas/", "status": "FALSO"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "\u2026 uma informalidade que \u00e9 majorit\u00e1ria hoje. | ", "data": "2018-5-21", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-ciro-gomes-na-sabatina-do-uol/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Bernardo Moura e Luiz Fernando Menezes", "quote": "E, como observou o ministro Dias Toffoli, s\u00e3o pobres, negros, e geralmente mortes violentas por arma de fogo. \u00c9 uma trag\u00e9dia brasileira. \u2014 Lu\u00eds Roberto Barroso, ministro do STF | ", "data": "2018-4-5", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-na-discussao-sobre-impunidade-e-sistema-prisional-entre-barroso-e-toffoli/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Ana Rita Cunha, Bernardo Moura, Luiz Fernando Menezes e Tai Nalon", "quote": "... fui o presidente que mais construiu universidades. | ", "data": "2018-4-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-o-que-disse-lula-em-discurso-no-sindicato-dos-metalurgicos/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "... 35 mil unidades habitacionais foram viabilizadas... | ", "data": "2018-4-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/covas-assume-prefeitura-de-sao-paulo-e-usa-dados-errados-para-defender-gestao/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Aqui n\u00e3o teve desajuste fiscal, aqui teve super\u00e1vit. | ", "data": "2018-4-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alckmin-omite-contexto-e-minimiza-influenia-de-paulo-preto-no-governo-paulista/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Janeiro foi o melhor janeiro em seis anos. Fevereiro tamb\u00e9m com aumento de empregos. | ", "data": "2018-4-23", "url": "https://aosfatos.org/noticias/flavio-rocha-escorrega-ao-falar-sobre-riachuelo-previdencia-e-reforma-trabalhista/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Bernardo Moura e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Falo da volta do crescimento econ\u00f4mico\u2026 | ", "data": "2018-4-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-pronunciamento-temer-infla-desempenho-economico-do-proprio-governo/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "60 milh\u00f5es de brasileiros est\u00e3o com o nome sujo no SPC e no Serasa. | ", "data": "2018-4-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-ciro-disse-de-errado-sobre-recursos-na-justica-e-criminalidade/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "N\u00f3s temos hoje 52 milh\u00f5es de brasileiro abaixo da linha da pobreza. | ", "data": "2018-4-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alvaro-dias-relativiza-gastos-de-campanha-e-usa-dados-defasados-para-falar-de-estatais/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "N\u00f3s estamos perdendo 30% da produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola em fun\u00e7\u00e3o do mau funcionamento de estradas. | ", "data": "2018-5-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-os-erros-e-acertos-de-marina-silva-na-sabatina-do-uol/", "status": "VERDADEIRO"},
{"autor": "Por Tai Nalon e B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "Os usu\u00e1rios acabariam sendo levados para o uso de drogas mais fortes e, muitas vezes, enveredariam para o mundo crime. | ", "data": "2017-11-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/relatorio-contra-descriminalizacao-da-maconha-tem-dados-distorcidos/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Thays Lavor", "quote": "Se fizer estudo, vai perceber que a rela\u00e7\u00e3o comercial do Brasil com os pa\u00edses ricos \u00e9 muito est\u00e1vel. | ", "data": "2017-12-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-entrevista-de-lula-jornais-e-blogueiros/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Ana Rita Cunha, B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Tai Nalon", "quote": "\u00c9 como quando acontece um exterm\u00ednio de um jovem por ele ser negro \u2014 e ele ser julgado, condenado e morto. N\u00e3o porque tenha feito algo errado, mas simplesmente por ser negro. Ou por ser gay, por ser l\u00e9sbica, por ser mulher. \u2014 deputada  | ", "data": "2018-1-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-dizem-os-politicos-e-redes-sobre-o-julgamento-de-lula-e-o-que-mostram-os-fatos/", "status": "CONTRADIT\u00d3RIO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "O Prouni est\u00e1 diminuindo. | ", "data": "2018-1-26", "url": "https://aosfatos.org/noticias/apos-condenacao-lula-comenta-trajetoria-com-contradicoes/", "status": "CONTRADIT\u00d3RIO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Tai Nalon", "quote": "Hoje, Silvio, a d\u00edvida previdenci\u00e1ria \u00e9 de R$ 189 bilh\u00f5es. No ano que vem, R$ 220 bilh\u00f5es. | ", "data": "2018-1-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/ao-lado-de-silvio-santos-temer-defende-reforma-da-previdencia-com-dados-incorretos/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "No Brasil, temos cerca de 12 milh\u00f5es de desempregados. Um quarto dos jovens n\u00e3o estuda nem trabalha. | ", "data": "2018-2-5", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-no-que-diz-manuela-davila-de-assassinatos-de-trans-investimento-estatal/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "O Supremo j\u00e1 declarou v\u00e1rias vezes a constitucionalidade da Lei da Ficha Limpa. | ", "data": "2018-2-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/mendes-defende-esforco-fiscal-mas-omite-decisoes-contra-ajuste-e-erra-sobre-indulto-de-temer/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "O desemprego, que atingiu n\u00edveis alarmantes, come\u00e7ou a ceder. | ", "data": "2018-2-8", "url": "https://aosfatos.org/noticias/mensagem-de-temer-ao-congresso-distorce-dados-sobre-economia-ambiente-e-bolsa-familia/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Quatro entre cada um dos apenados hoje no sistema carcer\u00e1rio brasileiro est\u00e3o na condi\u00e7\u00e3o pris\u00e3o preventiva ou tempor\u00e1ria. | ", "data": "2018-2-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/jungmann-cita-dados-errados-sobre-sistema-carcerario-checamos-seu-discurso-de-posse/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Tai Nalon e S\u00e9rgio Spagnuolo", "quote": "Essa grava\u00e7\u00e3o clandestina foi adulterada e manipulada com objetivos nitidamente subterr\u00e2neos e inclu\u00edda do inqu\u00e9rito sem a devida e adequada averigua\u00e7\u00e3o. | ", "data": "2017-5-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/apos-divulgacao-de-gravacoes-checamos-o-novo-pronunciamento-de-temer/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Tai Nalon e B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "[A divis\u00e3o da chapa] n\u00e3o contraria absolutamente nenhuma decis\u00e3o dessa Corte. \u2014 Gustavo Guedes, advogado de Michel Temer | ", "data": "2017-6-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-argumentos-de-acusacao-e-defesa-no-julgamento-de-dilma-e-temer-no-tse/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "A Lei de Migra\u00e7\u00e3o permite \u00e0 pessoa se aposentar por idade. Ent\u00e3o como falar de Reforma da Previd\u00eancia, quando o governo j\u00e1 come\u00e7a a importar aposentados para c\u00e1? | ", "data": "2017-7-6", "url": "https://aosfatos.org/noticias/bolsonaro-erra-dados-de-migracao-reservas-indigenas-e-agronegocio/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Tai Nalon", "quote": "A senten\u00e7a est\u00e1 baseada exclusivamente em dela\u00e7\u00f5es premiadas negociadas ao longo de meses com criminosos confessos, e simplesmente validam as convic\u00e7\u00f5es contidas na acusa\u00e7\u00e3o de procuradores do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, sem que houvesse a apresenta\u00e7\u00e3o de provas que justifiquem a condena\u00e7\u00e3o nos termos expressos pelas leis brasileiras. \u2014 Partido dos Trabalhadores | ", "data": "2017-7-13", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-e-o-que-e-ficcao-na-condenacao-de-lula-na-lava-jato/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "N\u00e3o aceitar propina da Odebrecht. | ", "data": "2017-7-21", "url": "https://aosfatos.org/noticias/lula-ataca-psol-responde-e-nos-checamos-a-briga-na-esquerda/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por S\u00e9rgio Spagnuolo, Ana Rita Cunha e Tai Nalon", "quote": "N\u00f3s faremos muito mais ao colocar, como estamos fazendo, as nossas contas em ordem de forma definitiva e equilibrada. | ", "data": "2017-8-2", "url": "https://aosfatos.org/noticias/temer-erra-dados-economicos-ao-comentar-rejeicao-de-denuncia/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "No Brasil, 26 partidos est\u00e3o envolvidos em esc\u00e2ndalos. A Rede n\u00e3o faz parte dessa lista. | ", "data": "2017-9-4", "url": "https://aosfatos.org/noticias/rede-lanca-movimento-por-ficha-limpa-mas-nao-menciona-suas-pendencias-na-justica/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Tai Nalon", "quote": "Voltamos a gerar empregos. | ", "data": "2017-9-19", "url": "https://aosfatos.org/noticias/na-onu-temer-diz-promover-programas-que-sofreram-cortes/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "Nos governos do PT, o Brasil mais que dobrou o n\u00famero de vagas nas universidades e quadruplicou o n\u00famero de escolas t\u00e9cnicas. \u2014 Programa do PT | ", "data": "2017-10-16", "url": "https://aosfatos.org/noticias/pt-e-psdb-travam-batalha-de-dados-errados-na-tv/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Tai Nalon e B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "[A den\u00fancia \u00e9 ] Baseada exclusivamente em 45 dela\u00e7\u00f5es premiadas. \u2014 Daniel Gerber, advogado de defesa de Eliseu Padilha | ", "data": "2017-10-25", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-dizem-os-deputados-que-analisam-segunda-denuncia-de-temer-e-o-que-checamos/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Tai Nalon", "quote": "Fizemos do lim\u00e3o, limonada. A economia melhorou. Os empregos voltaram. Estamos de volta ao jogo.  | ", "data": "2017-11-8", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-o-planalto-nao-diz-em-sua-nova-peca-publicitaria/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "Hoje temos 52 milh\u00f5es de brasileiros abaixo da linha da pobreza. | ", "data": "2018-5-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-alvaro-dias-na-sabatina-do-uol/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Judite Cypreste e Luiz Fernando Menezes", "quote": "\u2026 [o equivalente a] menos de 0,5%. | ", "data": "2018-5-8", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-roda-vida-boulos-confunde-dados-de-habitacao-e-superestima-arrecadacao/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Bernardo Moura", "quote": "2015 - PDT | ", "data": "2018-5-17", "url": "https://aosfatos.org/noticias/lista-com-troca-troca-de-partidos-de-ciro-gomes-tem-informacoes-erradas/", "status": "FALSO"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "O or\u00e7amento executado ano passado: de cada R$ 100 executado documentalmente, R$ 51,70 foram juros para banco. | ", "data": "2018-5-21", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-ciro-gomes-na-sabatina-do-uol/", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Bernardo Moura e Luiz Fernando Menezes", "quote": "\"N\u00e3o v\u00e3o a j\u00fari nem 5% dos homic\u00eddios do Brasil\" \u2014 Dias Toffoli, ministro do STF | ", "data": "2018-4-5", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-na-discussao-sobre-impunidade-e-sistema-prisional-entre-barroso-e-toffoli/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Ana Rita Cunha, Bernardo Moura, Luiz Fernando Menezes e Tai Nalon", "quote": "Fui o \u00fanico presidente da Rep\u00fablica sem ter um diploma universit\u00e1rio. | ", "data": "2018-4-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-o-que-disse-lula-em-discurso-no-sindicato-dos-metalurgicos/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "... iniciou-se a primeira PPP municipal de habita\u00e7\u00e3o, com a publica\u00e7\u00e3o de edital com 12 lotes para a produ\u00e7\u00e3o de at\u00e9 32 mil unidades habitacionais. | ", "data": "2018-4-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/covas-assume-prefeitura-de-sao-paulo-e-usa-dados-errados-para-defender-gestao/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "(...) aqui n\u00e3o teve atraso de pagamento de sal\u00e1rio. | ", "data": "2018-4-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alckmin-omite-contexto-e-minimiza-influenia-de-paulo-preto-no-governo-paulista/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Existem pensionistas, herdeiras de combatentes da Guerra do Paraguai. | ", "data": "2018-4-23", "url": "https://aosfatos.org/noticias/flavio-rocha-escorrega-ao-falar-sobre-riachuelo-previdencia-e-reforma-trabalhista/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Bernardo Moura e Luiz Fernando Menezes", "quote": "... e do projeto do maior sal\u00e1rio m\u00ednimo da hist\u00f3ria. | ", "data": "2018-4-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-pronunciamento-temer-infla-desempenho-economico-do-proprio-governo/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "\u00c9 o maior endividamento das fam\u00edlias da hist\u00f3ria brasileira. | ", "data": "2018-4-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-ciro-disse-de-errado-sobre-recursos-na-justica-e-criminalidade/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "Temos a\u00ed 100 milh\u00f5es de brasileiros sem acesso a saneamento b\u00e1sico. 35 milh\u00f5es sem acesso \u00e0 \u00e1gua tratada. 17 milh\u00f5es sem acesso \u00e0 coleta de lixo. | ", "data": "2018-4-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alvaro-dias-relativiza-gastos-de-campanha-e-usa-dados-defasados-para-falar-de-estatais/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "O problema \u00e9 uma reforma da Previd\u00eancia draconiana como o Temer tentou fazer. Voc\u00ea dizer que uma pessoa vai ter que passar 49 anos para poder receber a aposentadoria integral, 25 anos contribuindo para poder se aposentar por tempo de servi\u00e7o n\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel. | ", "data": "2018-5-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-os-erros-e-acertos-de-marina-silva-na-sabatina-do-uol/", "status": "VERDADEIRO"},
{"autor": "Por Tai Nalon e B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "Por exemplo, no caso do Uruguai, onde houve a legaliza\u00e7\u00e3o da maconha no ano de 2013, o Diretor Nacional de Pol\u00edcia do Uruguai, Mario Layera, informou que a descriminaliza\u00e7\u00e3o n\u00e3o implicou diretamente a queda dessa droga. | ", "data": "2017-11-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/relatorio-contra-descriminalizacao-da-maconha-tem-dados-distorcidos/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Thays Lavor", "quote": "E \u00e9 importante lembrar que fiz duas pol\u00edticas tribut\u00e1rias, mandei as duas para o Congresso Nacional. Uma tinha unanimidade dos empres\u00e1rios que participaram da elabora\u00e7\u00e3o, do movimento sindical e das lideran\u00e7as. Eu mandei pelo Congresso Nacional, mas n\u00e3o andou porque o [Jos\u00e9] Serra n\u00e3o queria. | ", "data": "2017-12-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-entrevista-de-lula-jornais-e-blogueiros/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Ana Rita Cunha, B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Tai Nalon", "quote": "A ONU EST\u00c1 DE OLHO \u2014 Geoffrey Robertson, advogado da Comiss\u00e3o de Direitos Humanos da ONU, acompanha o julgamento do recurso do ex-presidente Lula. O brit\u00e2nico tem como compet\u00eancia avaliar as viola\u00e7\u00f5es aos direitos fundamentais nos pa\u00edses membros das Na\u00e7\u00f5es Unidas. \u2014  | ", "data": "2018-1-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-dizem-os-politicos-e-redes-sobre-o-julgamento-de-lula-e-o-que-mostram-os-fatos/", "status": "CONTRADIT\u00d3RIO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "A massa salarial est\u00e1 diminuindo. | ", "data": "2018-1-26", "url": "https://aosfatos.org/noticias/apos-condenacao-lula-comenta-trajetoria-com-contradicoes/", "status": "CONTRADIT\u00d3RIO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Tai Nalon", "quote": "A d\u00edvida previdenci\u00e1ria \u00e9 t\u00e3o grande, t\u00e3o expressiva que l\u00e1 [na Gr\u00e9cia e em Portugal] foi preciso cortar 30%, 40% dos vencimentos dos funcion\u00e1rios p\u00fablicos. | ", "data": "2018-1-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/ao-lado-de-silvio-santos-temer-defende-reforma-da-previdencia-com-dados-incorretos/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "Vamos falar sobre a Apple. Sabe a Siri? E a tela de touchscreen? Como elas foram criadas? Por forte investimento do Estado! O que fez Steve Jobs? Teve a capacidade de perceber estes fortes investimentos estatais no desenvolvimento de tecnologias e utilizar para criar a Apple, o iPhone e tudo isso que a gente conhece. | ", "data": "2018-2-5", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-no-que-diz-manuela-davila-de-assassinatos-de-trans-investimento-estatal/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "Se perguntarmos o que as pessoas querem em rela\u00e7\u00e3o aos que praticaram crimes, \u00e9 pena de morte. | ", "data": "2018-2-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/mendes-defende-esforco-fiscal-mas-omite-decisoes-contra-ajuste-e-erra-sobre-indulto-de-temer/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "A ind\u00fastria voltou a crescer. | ", "data": "2018-2-8", "url": "https://aosfatos.org/noticias/mensagem-de-temer-ao-congresso-distorce-dados-sobre-economia-ambiente-e-bolsa-familia/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Aproximadamente 27% a 30% dos que se encontram entre as grades hoje est\u00e3o l\u00e1 por drogas. | ", "data": "2018-2-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/jungmann-cita-dados-errados-sobre-sistema-carcerario-checamos-seu-discurso-de-posse/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Tai Nalon e S\u00e9rgio Spagnuolo", "quote": "Gra\u00e7as a essa grava\u00e7\u00e3o fraudulenta e adulterada especulou contra a moeda nacional. (...) Antes de entregar a grava\u00e7\u00e3o, comprou US$ 1 bilh\u00e3o. | ", "data": "2017-5-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/apos-divulgacao-de-gravacoes-checamos-o-novo-pronunciamento-de-temer/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Tai Nalon e B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "O presidente Michel Temer n\u00e3o era obrigado a abrir conta banc\u00e1ria, mas, se abrisse, deveria prestar contas. \u2014 Gustavo Guedes, advogado de Michel Temer | ", "data": "2017-6-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-argumentos-de-acusacao-e-defesa-no-julgamento-de-dilma-e-temer-no-tse/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "At\u00e9 um tempo atr\u00e1s, Roraima era autossuficiente em arroz e ainda mandava um pouquinho para as Guianas. Hoje importa arroz, porque praticamente destru\u00edram o estado de Roraima com reservas ind\u00edgenas. | ", "data": "2017-7-6", "url": "https://aosfatos.org/noticias/bolsonaro-erra-dados-de-migracao-reservas-indigenas-e-agronegocio/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Tai Nalon", "quote": "A senten\u00e7a, de 962 par\u00e1grafos, dedicou cinco par\u00e1grafos para a prova que a defesa fez sobre a inoc\u00eancia. \u2014 ex-presidente Lula | ", "data": "2017-7-13", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-e-o-que-e-ficcao-na-condenacao-de-lula-na-lava-jato/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "N\u00e3o compor com o PMDB. | ", "data": "2017-7-21", "url": "https://aosfatos.org/noticias/lula-ataca-psol-responde-e-nos-checamos-a-briga-na-esquerda/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por S\u00e9rgio Spagnuolo, Ana Rita Cunha e Tai Nalon", "quote": "Dediquei-me a criar novos empregos. E j\u00e1 conseguimos resultados expressivos neste ano. O emprego est\u00e1 voltando. | ", "data": "2017-8-2", "url": "https://aosfatos.org/noticias/temer-erra-dados-economicos-ao-comentar-rejeicao-de-denuncia/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "S\u00f3 10% dos congressistas s\u00e3o mulheres. | ", "data": "2017-9-4", "url": "https://aosfatos.org/noticias/rede-lanca-movimento-por-ficha-limpa-mas-nao-menciona-suas-pendencias-na-justica/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Tai Nalon", "quote": "Recobramos a capacidade do Estado de levar adiante pol\u00edticas sociais indispens\u00e1veis em um pa\u00eds como o nosso. | ", "data": "2017-9-19", "url": "https://aosfatos.org/noticias/na-onu-temer-diz-promover-programas-que-sofreram-cortes/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "Diferente de outros pol\u00edticos, Lula n\u00e3o enriqueceu. \u2014 Programa do PT | ", "data": "2017-10-16", "url": "https://aosfatos.org/noticias/pt-e-psdb-travam-batalha-de-dados-errados-na-tv/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Tai Nalon e B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "Janot anulou as dela\u00e7\u00f5es [da JBS e do doleiro L\u00facio Funaro] porque eles [os delatores] mentiram. \u2014 deputado Mauro Pereira (PMDB-RS) | ", "data": "2017-10-25", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-dizem-os-deputados-que-analisam-segunda-denuncia-de-temer-e-o-que-checamos/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Tai Nalon", "quote": "2015. A infla\u00e7\u00e3o estava em dois d\u00edgitos. | ", "data": "2017-11-8", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-o-planalto-nao-diz-em-sua-nova-peca-publicitaria/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "A metade dos brasileiros sobrevive com um sal\u00e1rio m\u00ednimo. | ", "data": "2018-5-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-alvaro-dias-na-sabatina-do-uol/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Ana Rita Cunha, Bernardo Moura, Luiz Fernando Menezes e Tai Nalon", "quote": "Indiquei quatro procuradores[-gerais da Rep\u00fablica]. | ", "data": "2018-4-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-o-que-disse-lula-em-discurso-no-sindicato-dos-metalurgicos/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "O Coruj\u00e3o da Sa\u00fade reduziu drasticamente as filas de atendimento e consultas em atrasos e criou um modelo de solu\u00e7\u00e3o de desafios pol\u00edticos que n\u00e3o necessitou de obras, licita\u00e7\u00f5es e concursos... | ", "data": "2018-4-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/covas-assume-prefeitura-de-sao-paulo-e-usa-dados-errados-para-defender-gestao/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "(...) aqui teve reajuste. | ", "data": "2018-4-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alckmin-omite-contexto-e-minimiza-influenia-de-paulo-preto-no-governo-paulista/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "48% [de eleitores] ainda n\u00e3o t\u00eam em quem votar. | ", "data": "2018-4-23", "url": "https://aosfatos.org/noticias/flavio-rocha-escorrega-ao-falar-sobre-riachuelo-previdencia-e-reforma-trabalhista/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Bernardo Moura e Luiz Fernando Menezes", "quote": "... colhemos as duas maiores safras do Brasil... | ", "data": "2018-4-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-pronunciamento-temer-infla-desempenho-economico-do-proprio-governo/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "S\u00f3 o Brasil e a Est\u00f4nia n\u00e3o cobram [imposto sobre lucros e dividendos]. | ", "data": "2018-4-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-ciro-disse-de-errado-sobre-recursos-na-justica-e-criminalidade/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Tai Nalon e B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "O narcotr\u00e1fico aumentou o n\u00famero de assassinatos [no Uruguai]. | ", "data": "2017-11-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/relatorio-contra-descriminalizacao-da-maconha-tem-dados-distorcidos/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Thays Lavor", "quote": "Esse mercado injusto nunca me agradeceu com o tanto que ganhou. Nunca reconhecem que, quando cheguei \u00e0 Presid\u00eancia, a Bolsa de Valores tinha 11 mil pontos s\u00f3, e, quando deixei, tinha 71 mil pontos. Nunca me agradeceram. Antes de eu chegar o pa\u00eds tinha quatro IPOs. No meu governo foram 150. | ", "data": "2017-12-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-entrevista-de-lula-jornais-e-blogueiros/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Ana Rita Cunha, B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Tai Nalon", "quote": "Lula roubou bilh\u00f5es... \u2014 Eduardo Bolsonaro, deputado federal (PSC-SP) | ", "data": "2018-1-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-dizem-os-politicos-e-redes-sobre-o-julgamento-de-lula-e-o-que-mostram-os-fatos/", "status": "CONTRADIT\u00d3RIO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Em 2017, zeramos, pela primeira vez, a fila do Bolsa Fam\u00edlia. | ", "data": "2018-2-8", "url": "https://aosfatos.org/noticias/mensagem-de-temer-ao-congresso-distorce-dados-sobre-economia-ambiente-e-bolsa-familia/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Segundo dados do Gaeco, no ano de 2016 t\u00ednhamos 97 membros do famigerado PCC presos no Paraguai. | ", "data": "2018-2-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/jungmann-cita-dados-errados-sobre-sistema-carcerario-checamos-seu-discurso-de-posse/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Tai Nalon e S\u00e9rgio Spagnuolo", "quote": "O Brasil, que j\u00e1 tinha sa\u00eddo da mais grave crise econ\u00f4mica da sua hist\u00f3ria, vive agora dias de incerteza. | ", "data": "2017-5-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/apos-divulgacao-de-gravacoes-checamos-o-novo-pronunciamento-de-temer/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Tai Nalon e B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "No per\u00edodo de 2010 a 2014, a pobreza aumentou no Brasil. \u2014 Fl\u00e1vio Henrique Costa Pereira, advogado do PSDB | ", "data": "2017-6-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-argumentos-de-acusacao-e-defesa-no-julgamento-de-dilma-e-temer-no-tse/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "S\u00e3o 27 caminh\u00f5es de carga roubados por dia no Rio de Janeiro. | ", "data": "2017-7-6", "url": "https://aosfatos.org/noticias/bolsonaro-erra-dados-de-migracao-reservas-indigenas-e-agronegocio/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Tai Nalon", "quote": "Eu ressalvo que a tese, as provas da defesa foram simplesmente ignoradas. \u2014 Cristiano Zanin, advogado de defesa de Lula | ", "data": "2017-7-13", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-e-o-que-e-ficcao-na-condenacao-de-lula-na-lava-jato/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "N\u00e3o votar no Rodrigo Maia. | ", "data": "2017-7-21", "url": "https://aosfatos.org/noticias/lula-ataca-psol-responde-e-nos-checamos-a-briga-na-esquerda/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por S\u00e9rgio Spagnuolo, Ana Rita Cunha e Tai Nalon", "quote": "Batemos recordes hist\u00f3ricos nas exporta\u00e7\u00f5es. | ", "data": "2017-8-2", "url": "https://aosfatos.org/noticias/temer-erra-dados-economicos-ao-comentar-rejeicao-de-denuncia/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "Foi a Rede e o PSOL que pediram a cassa\u00e7\u00e3o de Eduardo Cunha enquanto os outros partidos grandes ficaram quietinhos de novo. | ", "data": "2017-9-4", "url": "https://aosfatos.org/noticias/rede-lanca-movimento-por-ficha-limpa-mas-nao-menciona-suas-pendencias-na-justica/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Tai Nalon", "quote": "A energia limpa e renov\u00e1vel no Brasil representa mais de 40% da nossa matriz energ\u00e9tica: tr\u00eas vezes a m\u00e9dia mundial. | ", "data": "2017-9-19", "url": "https://aosfatos.org/noticias/na-onu-temer-diz-promover-programas-que-sofreram-cortes/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "Nos governos do PT, o Brasil reduziu o desmatamento da Amaz\u00f4nia em 79%. \u2014 Programa do PT | ", "data": "2017-10-16", "url": "https://aosfatos.org/noticias/pt-e-psdb-travam-batalha-de-dados-errados-na-tv/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Tai Nalon e B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "[O governo Temer] Entregou o petr\u00f3leo brasileiro \u00e0s multinacionais. \u2014 deputado Carlos Zarattini (PT-SP) | ", "data": "2017-10-25", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-dizem-os-deputados-que-analisam-segunda-denuncia-de-temer-e-o-que-checamos/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Tai Nalon", "quote": "A Petrobras havia sido saqueada, roubada, destru\u00edda. | ", "data": "2017-11-8", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-o-planalto-nao-diz-em-sua-nova-peca-publicitaria/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "15 milh\u00f5es de brasileiros sobrevivem com at\u00e9 R$ 136 por m\u00eas. | ", "data": "2018-5-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-alvaro-dias-na-sabatina-do-uol/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Ana Rita Cunha, Bernardo Moura, Luiz Fernando Menezes e Tai Nalon", "quote": "[O Brasil] Foi o \u00faltimo pa\u00eds do mundo a ter uma universidade. Todos os pa\u00edses mais pobres tiveram. Porque eles n\u00e3o queriam que a juventude brasileira estudasse. | ", "data": "2018-4-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-o-que-disse-lula-em-discurso-no-sindicato-dos-metalurgicos/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "... com a realiza\u00e7\u00e3o de mais de 1,7 milh\u00e3o de exames. | ", "data": "2018-4-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/covas-assume-prefeitura-de-sao-paulo-e-usa-dados-errados-para-defender-gestao/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "[Em S\u00e3o Paulo,] n\u00f3s sa\u00edmos de 13 mil [homic\u00eddios] para 3.503. | ", "data": "2018-4-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alckmin-omite-contexto-e-minimiza-influenia-de-paulo-preto-no-governo-paulista/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Bernardo Moura e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Os postos de trabalho est\u00e3o ressurgindo. S\u00e3o quase 2 milh\u00f5es nesses \u00faltimos tempos. | ", "data": "2018-4-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-pronunciamento-temer-infla-desempenho-economico-do-proprio-governo/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "[O ex-presidente] Fernando Henrique (...) aumenta a carga tribut\u00e1ria de 27% para 36,5% do PIB... | ", "data": "2018-4-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-ciro-disse-de-errado-sobre-recursos-na-justica-e-criminalidade/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Thays Lavor", "quote": "Quando a gente chegou \u00e0 Presid\u00eancia, tinha por volta de 340 meios de comunica\u00e7\u00f5es que recebiam publicidade do governo. Passou para 3,4 mil e poucos. | ", "data": "2017-12-27", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-entrevista-de-lula-jornais-e-blogueiros/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Ana Rita Cunha, B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Tai Nalon", "quote": "... e deixou a Petrobras no vermelho. \u2014 Eduardo Bolsonaro, deputado federal (PSC-SP) | ", "data": "2018-1-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-dizem-os-politicos-e-redes-sobre-o-julgamento-de-lula-e-o-que-mostram-os-fatos/", "status": "CONTRADIT\u00d3RIO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Antes, j\u00e1 aument\u00e1ramos o valor do benef\u00edcio, depois de dois anos sem qualquer reajuste. | ", "data": "2018-2-8", "url": "https://aosfatos.org/noticias/mensagem-de-temer-ao-congresso-distorce-dados-sobre-economia-ambiente-e-bolsa-familia/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "O senhor [Temer], que destinou mais de R$ 2 bilh\u00f5es para o sistema carcer\u00e1rio... | ", "data": "2018-2-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/jungmann-cita-dados-errados-sobre-sistema-carcerario-checamos-seu-discurso-de-posse/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Tai Nalon e S\u00e9rgio Spagnuolo", "quote": "Esse senhor [Joesley Batista], nos dois \u00faltimos governos, teve empr\u00e9stimos bilion\u00e1rios no BNDES para fazer avan\u00e7ar os seus neg\u00f3cios. | ", "data": "2017-5-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/apos-divulgacao-de-gravacoes-checamos-o-novo-pronunciamento-de-temer/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Tai Nalon e B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "No sistema do TSE, n\u00e3o h\u00e1 presta\u00e7\u00e3o de contas de Temer. (...) A presta\u00e7\u00e3o de conta foi assinada conjuntamente por Dilma, Temer e pelo tesoureiro Edinho Silva. \u2014 Fl\u00e1vio Caetano, advogado de Dilma Rousseff | ", "data": "2017-6-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-argumentos-de-acusacao-e-defesa-no-julgamento-de-dilma-e-temer-no-tse/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "A gente v\u00ea dados de pesquisa deles [da Apeoesp] que dizem que 70% dos professores j\u00e1 foram agredidos f\u00edsica ou moralmente por alunos ou pais de alunos. | ", "data": "2017-7-6", "url": "https://aosfatos.org/noticias/bolsonaro-erra-dados-de-migracao-reservas-indigenas-e-agronegocio/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Tai Nalon", "quote": "Dezenove anos sem poder assumir um cargo, significa que vou viver e v\u00e3o ter que me suportar. \u2014 ex-presidente Lula | ", "data": "2017-7-13", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-e-o-que-e-ficcao-na-condenacao-de-lula-na-lava-jato/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "Nunca ter apoiado uma reforma da Previd\u00eancia. | ", "data": "2017-7-21", "url": "https://aosfatos.org/noticias/lula-ataca-psol-responde-e-nos-checamos-a-briga-na-esquerda/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por S\u00e9rgio Spagnuolo, Ana Rita Cunha e Tai Nalon", "quote": "Batemos recordes hist\u00f3ricos de produ\u00e7\u00e3o na agropecu\u00e1ria. | ", "data": "2017-8-2", "url": "https://aosfatos.org/noticias/temer-erra-dados-economicos-ao-comentar-rejeicao-de-denuncia/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Tai Nalon", "quote": "O desmatamento \u00e9 quest\u00e3o que nos preocupa, especialmente na Amaz\u00f4nia. Nessa quest\u00e3o temos concentrado aten\u00e7\u00e3o e recursos. | ", "data": "2017-9-19", "url": "https://aosfatos.org/noticias/na-onu-temer-diz-promover-programas-que-sofreram-cortes/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "N\u00f3s, mulheres do PSDB, estamos organizadas em todo o pa\u00eds, garantindo os nossos espa\u00e7os. \u2014 Programa do PSDB | ", "data": "2017-10-16", "url": "https://aosfatos.org/noticias/pt-e-psdb-travam-batalha-de-dados-errados-na-tv/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Tai Nalon e B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "O Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal que se recusou a dar sequ\u00eancia ao processo, pela inexist\u00eancia de crime. | ", "data": "2016-8-30", "url": "https://aosfatos.org/noticias/a-defesa-de-dilma-em-quatro-checagens/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "Eu disse que iria reduzir o ISS, n\u00e3o o IPTU.  | ", "data": "2016-9-23", "url": "https://aosfatos.org/noticias/veja-o-que-checamos-em-tempo-real-no-debate-sbtfolhauol/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Tai Nalon, S\u00e9rgio Spagnuolo e Juliana Elias", "quote": "Temos 16 mil nas ruas, 16 mil brasileiros morando na rua [em S\u00e3o Paulo]. \u2014 Jo\u00e3o Doria (PSDB) | ", "data": "2016-9-25", "url": "https://aosfatos.org/noticias/veja-o-que-checamos-em-tempo-real-no-debate-da-tv-record-em-sp/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Bernardo Moura, Ana Rita Cunha e Ana Freitas", "quote": "A responsabilidade de limpar a lagoa \u00e9 da prefeitura | ", "data": "2016-9-29", "url": "https://aosfatos.org/noticias/aos-fatos-checa-em-tempo-real-debate-da-tv-globo-no-rio/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Tai Nalon e B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "Quando o avi\u00e3o do sr. Joesley Batista foi emprestado para Temer viajar nas f\u00e9rias, ele foi aceito. \u2014 deputado Julio Delgado (PSB-MG) | ", "data": "2017-10-25", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-dizem-os-deputados-que-analisam-segunda-denuncia-de-temer-e-o-que-checamos/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "H\u00e1 90 mortes por armas de fogo por dia; aproximadamente 33 mil por ano. \u2014 Hillary Clinton | ", "data": "2016-10-19", "url": "https://aosfatos.org/noticias/politifact-em-portugues-checagens-do-ultimo-debate-presidencial-americano/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Tai Nalon", "quote": "Clique na imagem acima para ver todas as checagens em tempo real feitas por  | ", "data": "2016-10-29", "url": "https://aosfatos.org/noticias/aos-fatos-encontrou-erro-em-3-4-das-declaracoes-checadas-durante-a-campanha/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Tai Nalon", "quote": "Se somos [machistas], ent\u00e3o o mundo inteiro \u00e9. A quest\u00e3o da igualdade de tratamento previdenci\u00e1rio, voc\u00ea v\u00ea em v\u00e1rios outros pa\u00edses. | ", "data": "2017-2-15", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-mundo-e-machista-na-hora-de-se-aposentar-o-que-diz-o-governo-e-o-que-dizem-os-fatos/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Tai Nalon", "quote": "Em nenhum pa\u00eds do mundo as pessoas se aposentam como no Brasil. | ", "data": "2017-5-17", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-e-o-que-nao-e-nas-declaracoes-de-barroso-sobre-a-previdencia/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Tai Nalon", "quote": "O desemprego era crescente. | ", "data": "2017-11-8", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-o-planalto-nao-diz-em-sua-nova-peca-publicitaria/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "Para registrar uma patente [leva-se] 11 anos... | ", "data": "2018-5-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-alvaro-dias-na-sabatina-do-uol/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Ana Rita Cunha, Bernardo Moura, Luiz Fernando Menezes e Tai Nalon", "quote": "Quanto mais eles me atacam, mais cresce a minha rela\u00e7\u00e3o com o povo brasileiro. | ", "data": "2018-4-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-o-que-disse-lula-em-discurso-no-sindicato-dos-metalurgicos/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Facilitamos a abertura de empresas por meio do programa Empreenda F\u00e1cil. O processo anterior levava em m\u00e9dia mais de 100 dias e exigia a peregrina\u00e7\u00e3o entre \u00f3rg\u00e3os municipais, estaduais e federais. Agora \u00e9 poss\u00edvel obter todas as autoriza\u00e7\u00f5es em at\u00e9 5 dias. | ", "data": "2018-4-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/covas-assume-prefeitura-de-sao-paulo-e-usa-dados-errados-para-defender-gestao/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "N\u00e3o h\u00e1 raz\u00e3o para o trabalhador da agricultura, da ind\u00fastria, dos servi\u00e7os ter um teto de R$ 5 mil, n\u00e3o poder aposentar acima disso e ter em m\u00e9dia R$ 1.391 de aposentadoria... | ", "data": "2018-4-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alckmin-omite-contexto-e-minimiza-influenia-de-paulo-preto-no-governo-paulista/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Ana Rita Cunha, B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Tai Nalon", "quote": "Contrato mostra que apartamento \u00e9 de Lula. \u2014 Fernando Holiday, vereador de S\u00e3o Paulo (DEM-SP) | ", "data": "2018-1-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-dizem-os-politicos-e-redes-sobre-o-julgamento-de-lula-e-o-que-mostram-os-fatos/", "status": "CONTRADIT\u00d3RIO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "O desmatamento na Amaz\u00f4nia, que vinha crescendo desde 2012, voltou a cair. | ", "data": "2018-2-8", "url": "https://aosfatos.org/noticias/mensagem-de-temer-ao-congresso-distorce-dados-sobre-economia-ambiente-e-bolsa-familia/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Temos hoje, segundo os dados do Anu\u00e1rio Estat\u00edstico da Seguran\u00e7a, no ano de 2016, 61 mil mortes. | ", "data": "2018-2-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/jungmann-cita-dados-errados-sobre-sistema-carcerario-checamos-seu-discurso-de-posse/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Tai Nalon e S\u00e9rgio Spagnuolo", "quote": "Depois do depoimento, podem conferir, [Joesley] disse que tinha inventado a hist\u00f3ria, que n\u00e3o era verdadeira. | ", "data": "2017-5-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/apos-divulgacao-de-gravacoes-checamos-o-novo-pronunciamento-de-temer/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Tai Nalon", "quote": "Veja o que j\u00e1 checamos sobre Lula. | ", "data": "2017-7-13", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-e-o-que-e-ficcao-na-condenacao-de-lula-na-lava-jato/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "Combater a lei antiterrorismo. | ", "data": "2017-7-21", "url": "https://aosfatos.org/noticias/lula-ataca-psol-responde-e-nos-checamos-a-briga-na-esquerda/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Tai Nalon", "quote": "Pois trago a boa not\u00edcia de que os primeiros dados dispon\u00edveis para o \u00faltimo ano j\u00e1 indicam diminui\u00e7\u00e3o de mais de 20% do desmatamento naquela regi\u00e3o. Retomamos o bom caminho e nesse caminho persistiremos. | ", "data": "2017-9-19", "url": "https://aosfatos.org/noticias/na-onu-temer-diz-promover-programas-que-sofreram-cortes/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "O Brasil sofre com a viol\u00eancia, mas em S\u00e3o Paulo os \u00edndices caem a cada ano. Hoje, temos tr\u00eas vezes menos homic\u00eddios que a m\u00e9dia do Brasil. \u2014 Programa do PSDB | ", "data": "2017-10-16", "url": "https://aosfatos.org/noticias/pt-e-psdb-travam-batalha-de-dados-errados-na-tv/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "N\u00e3o autorizei, jamais autorizaria algo dessa natureza [aumentar a lota\u00e7\u00e3o dos \u00f4nibus], s\u00e3o normas t\u00e9cnicas que o metr\u00f4 e \u00f4nibus tem que seguir, n\u00e3o uma determina\u00e7\u00e3o do prefeito | ", "data": "2016-9-23", "url": "https://aosfatos.org/noticias/veja-o-que-checamos-em-tempo-real-no-debate-sbtfolhauol/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Tai Nalon, S\u00e9rgio Spagnuolo e Juliana Elias", "quote": "CET hoje esta desolada. N\u00e3o tem equipamentos, n\u00e3o tem carros. Tem dois mec\u00e2nicos pra todas as viaturas. Seiscentas viaturas paradas.\u2014 Celso Russomanno (PRB) | ", "data": "2016-9-25", "url": "https://aosfatos.org/noticias/veja-o-que-checamos-em-tempo-real-no-debate-da-tv-record-em-sp/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Tai Nalon e B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "As an\u00e1lises do Banco Central j\u00e1 apontam para crescimento [do PIB] de 1% neste ano e 3% em 2018. \u2014 deputado Cleber Verde (PRB-MA) | ", "data": "2017-10-25", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-dizem-os-deputados-que-analisam-segunda-denuncia-de-temer-e-o-que-checamos/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "Hero\u00edna entra nos EUA pelas fronteiras do sul. \u2014 Donald Trump | ", "data": "2016-10-19", "url": "https://aosfatos.org/noticias/politifact-em-portugues-checagens-do-ultimo-debate-presidencial-americano/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Tai Nalon", "quote": "Veja os dados detalhados sobre  | ", "data": "2017-2-15", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-mundo-e-machista-na-hora-de-se-aposentar-o-que-diz-o-governo-e-o-que-dizem-os-fatos/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Tai Nalon", "quote": "A Previd\u00eancia do setor p\u00fablico, que engloba apenas 1 milh\u00e3o de pessoas, custa cerca de R$ 110 bilh\u00f5es, o equivalente a 8,9% do Or\u00e7amento federal. | ", "data": "2017-5-17", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-e-o-que-nao-e-nas-declaracoes-de-barroso-sobre-a-previdencia/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Tai Nalon", "quote": "E a taxa de juros estava em 14,25%. | ", "data": "2017-11-8", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-o-planalto-nao-diz-em-sua-nova-peca-publicitaria/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "... para registrar um defensivo agr\u00edcola, sete anos. | ", "data": "2018-5-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-alvaro-dias-na-sabatina-do-uol/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Atualmente, temos 120 pontos de acesso [de wi-fi] localizados em pra\u00e7as e parques da cidade. Embora o Plano de Metas preveja a duplica\u00e7\u00e3o da rede de conex\u00e3o, nossa inten\u00e7\u00e3o \u00e9 ir al\u00e9m e disponibilizar mais de 500 localidades. | ", "data": "2018-4-12", "url": "https://aosfatos.org/noticias/covas-assume-prefeitura-de-sao-paulo-e-usa-dados-errados-para-defender-gestao/", "status": "EXAGERADO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "quote": "... e o setor p\u00fablico ter aposentadoria de R$ 40 mil sem c\u00e1lculo atuarial. | ", "data": "2018-4-14", "url": "https://aosfatos.org/noticias/alckmin-omite-contexto-e-minimiza-influenia-de-paulo-preto-no-governo-paulista/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Ana Rita Cunha, B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Tai Nalon", "quote": "Declara\u00e7\u00e3o de IR mostra que apartamento \u00e9 de Lula. \u2014 Fernando Holiday, vereador de S\u00e3o Paulo (DEM-SP) | ", "data": "2018-1-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-dizem-os-politicos-e-redes-sobre-o-julgamento-de-lula-e-o-que-mostram-os-fatos/", "status": "CONTRADIT\u00d3RIO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Nas Na\u00e7\u00f5es Unidas, tive a honra de ser o primeiro signat\u00e1rio de tratado global que pro\u00edbe o uso de armas nucleares. | ", "data": "2018-2-8", "url": "https://aosfatos.org/noticias/mensagem-de-temer-ao-congresso-distorce-dados-sobre-economia-ambiente-e-bolsa-familia/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Dos R$ 81 bilh\u00f5es gastos com seguran\u00e7a p\u00fablica em 2016, o esfor\u00e7o maior ficou com os estados, R$ 78 bilh\u00f5es; a Uni\u00e3o, com R$ 9 bilh\u00f5es; e os munic\u00edpios, com R$ 5 bilh\u00f5es. | ", "data": "2018-2-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/jungmann-cita-dados-errados-sobre-sistema-carcerario-checamos-seu-discurso-de-posse/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Tai Nalon e S\u00e9rgio Spagnuolo", "quote": "Lembrem da acusa\u00e7\u00e3o de que eu dera aval para comprar o sil\u00eancio de um ex-deputado. N\u00e3o existe isso na grava\u00e7\u00e3o, mesmo tendo sido ela adulterada. | ", "data": "2017-5-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/apos-divulgacao-de-gravacoes-checamos-o-novo-pronunciamento-de-temer/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "Pedir auditoria da d\u00edvida p\u00fablica. | ", "data": "2017-7-21", "url": "https://aosfatos.org/noticias/lula-ataca-psol-responde-e-nos-checamos-a-briga-na-esquerda/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Tai Nalon", "quote": "Estamos resgatando o equil\u00edbrio fiscal. | ", "data": "2017-9-19", "url": "https://aosfatos.org/noticias/na-onu-temer-diz-promover-programas-que-sofreram-cortes/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "Ampliamos rapidamente o n\u00famero de crian\u00e7as acolhidas nas creches e, nesse ritmo, vamos zerar essa fila muito em breve. \u2014 Programa do PSDB | ", "data": "2017-10-16", "url": "https://aosfatos.org/noticias/pt-e-psdb-travam-batalha-de-dados-errados-na-tv/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "Veja todas as nossas checagens em nossa reportagem do UOL. | ", "data": "2016-9-23", "url": "https://aosfatos.org/noticias/veja-o-que-checamos-em-tempo-real-no-debate-sbtfolhauol/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Tai Nalon, S\u00e9rgio Spagnuolo e Juliana Elias", "quote": "Das classes, voc\u00ea sabe, Erundina, s\u00e3o classes hoje com 35 alunos, 30 alunos, e um professor s\u00f3 n\u00e3o da conta. \u2014 Celso Russomanno (PRB) | ", "data": "2016-9-25", "url": "https://aosfatos.org/noticias/veja-o-que-checamos-em-tempo-real-no-debate-da-tv-record-em-sp/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Tai Nalon e B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "[Na den\u00fancia, h\u00e1] pelo menos R$ 587 milh\u00f5es auferidos pela quadrilha. \u2014 deputado Alessandro Molon (Rede-RJ) | ", "data": "2017-10-25", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-dizem-os-deputados-que-analisam-segunda-denuncia-de-temer-e-o-que-checamos/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "N\u00e3o conhe\u00e7o o [Vladimir] Putin. \u2014 Donald Trump | ", "data": "2016-10-19", "url": "https://aosfatos.org/noticias/politifact-em-portugues-checagens-do-ultimo-debate-presidencial-americano/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Tai Nalon", "quote": "Os 32 milh\u00f5es de aposentados da iniciativa privada custam o mesmo que 1 milh\u00e3o de aposentados do poder p\u00fablico. | ", "data": "2017-5-17", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-e-o-que-nao-e-nas-declaracoes-de-barroso-sobre-a-previdencia/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Tai Nalon", "quote": "Viramos esse jogo. | ", "data": "2017-11-8", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-o-planalto-nao-diz-em-sua-nova-peca-publicitaria/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "H\u00e1 mais de 10 anos eu abro m\u00e3o do aux\u00edlio moradia de 5 mil e 500 reais m\u00eas... | ", "data": "2018-5-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-alvaro-dias-na-sabatina-do-uol/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Ana Rita Cunha, B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Tai Nalon", "quote": "E-mails internos da OAS mostram que apartamento \u00e9 de Lula. \u2014 Fernando Holiday, vereador de S\u00e3o Paulo (DEM-SP) | ", "data": "2018-1-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-dizem-os-politicos-e-redes-sobre-o-julgamento-de-lula-e-o-que-mostram-os-fatos/", "status": "CONTRADIT\u00d3RIO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Aumentamos o n\u00famero de m\u00e9dicos... | ", "data": "2018-2-8", "url": "https://aosfatos.org/noticias/mensagem-de-temer-ao-congresso-distorce-dados-sobre-economia-ambiente-e-bolsa-familia/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "Um dos estados que tivemos GLO [Garantia da Lei e da Ordem], h\u00e1 12 anos n\u00e3o realizava concursos para as suas pol\u00edcias. | ", "data": "2018-2-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/jungmann-cita-dados-errados-sobre-sistema-carcerario-checamos-seu-discurso-de-posse/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Tai Nalon e S\u00e9rgio Spagnuolo", "quote": "J\u00e1 recuperamos o PIB, acabamos com a recess\u00e3o, reduzimos a infla\u00e7\u00e3o, derrubamos a taxa de juros, estamos recuperando o emprego, liberamos mais de R$ 40 bilh\u00f5es para os trabalhadores brasileiros. | ", "data": "2017-5-20", "url": "https://aosfatos.org/noticias/apos-divulgacao-de-gravacoes-checamos-o-novo-pronunciamento-de-temer/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "Puxar o #foracunha. | ", "data": "2017-7-21", "url": "https://aosfatos.org/noticias/lula-ataca-psol-responde-e-nos-checamos-a-briga-na-esquerda/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Tai Nalon, S\u00e9rgio Spagnuolo e Juliana Elias", "quote": "Sobre a inspe\u00e7\u00e3o veicular, eu fui muito clara. Ela \u00e9 gratuita, opcional, faz quem quer, e quem quiser tem um desconto no IPTU. \u2014 Marta Suplicy (PMDB) | ", "data": "2016-9-25", "url": "https://aosfatos.org/noticias/veja-o-que-checamos-em-tempo-real-no-debate-da-tv-record-em-sp/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Tai Nalon e B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "Nesta den\u00fancia, quem n\u00e3o est\u00e1 preso, est\u00e1 no Pal\u00e1cio do Planalto. \u2014 deputado Rubens Pereira Jr. (PC do B-MA) | ", "data": "2017-10-25", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-dizem-os-deputados-que-analisam-segunda-denuncia-de-temer-e-o-que-checamos/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "Trump foi processado por discrimina\u00e7\u00e3o. \u2014 Hillary Clinton | ", "data": "2016-10-19", "url": "https://aosfatos.org/noticias/politifact-em-portugues-checagens-do-ultimo-debate-presidencial-americano/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "Esse Estatuto do Desarmamento n\u00e3o melhorou; ao contr\u00e1rio, a viol\u00eancia cresceu avassaladoramente no pa\u00eds. Uma demonstra\u00e7\u00e3o de que ele foi infrut\u00edfero. | ", "data": "2018-5-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-alvaro-dias-na-sabatina-do-uol/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Ana Rita Cunha, B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Tai Nalon", "quote": "Jornais na \u00e9poca j\u00e1 informavam que apartamento era de Lula, sem oposi\u00e7\u00e3o do ex-presidente. \u2014 Fernando Holiday, vereador de S\u00e3o Paulo (DEM-SP) | ", "data": "2018-1-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-dizem-os-politicos-e-redes-sobre-o-julgamento-de-lula-e-o-que-mostram-os-fatos/", "status": "CONTRADIT\u00d3RIO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "... [aumentamos o n\u00famero] de equipes de sa\u00fade da fam\u00edlia\u2026 | ", "data": "2018-2-8", "url": "https://aosfatos.org/noticias/mensagem-de-temer-ao-congresso-distorce-dados-sobre-economia-ambiente-e-bolsa-familia/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Luiz Fernando Menezes", "quote": "A Constituinte de 1988 fez a separa\u00e7\u00e3o anterior que existia entre seguran\u00e7a nacional e seguran\u00e7a p\u00fablica e alocou nos estados praticamente 80%, 90% da responsabilidade com seguran\u00e7a p\u00fablica. A Uni\u00e3o ficou com a parte residual e n\u00e3o colocou dentro do sistema de seguran\u00e7a, uma grande e grave falha, as nossas cidades, nossas capitais, a regi\u00e3o metropolitana que \u00e9 fundamental e n\u00e3o tem nenhuma atribui\u00e7\u00e3o constitucional. | ", "data": "2018-2-28", "url": "https://aosfatos.org/noticias/jungmann-cita-dados-errados-sobre-sistema-carcerario-checamos-seu-discurso-de-posse/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "Defender a cria\u00e7\u00e3o do imposto sobre grandes fortunas. | ", "data": "2017-7-21", "url": "https://aosfatos.org/noticias/lula-ataca-psol-responde-e-nos-checamos-a-briga-na-esquerda/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Tai Nalon e B\u00e1rbara Lib\u00f3rio", "quote": "O relat\u00f3rio n\u00e3o tem a rubrica da bancada do PSDB. Ela tem a rubrica do PSC, que deu acolhida ao nobre relator Bonif\u00e1cio de Andrada. [...] No PSDB o relat\u00f3rio n\u00e3o seria vencedor. \u2014 deputado Ricardo Tripoli (PSDB-SP) | ", "data": "2017-10-25", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-dizem-os-deputados-que-analisam-segunda-denuncia-de-temer-e-o-que-checamos/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "A Funda\u00e7\u00e3o Clinton recebeu dinheiro de pa\u00edses do Oriente M\u00e9dio. \u2014 Donald Trump | ", "data": "2016-10-19", "url": "https://aosfatos.org/noticias/politifact-em-portugues-checagens-do-ultimo-debate-presidencial-americano/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "... e os 15 mil reais da verba indenizat\u00f3ria tamb\u00e9m abro m\u00e3o. | ", "data": "2018-5-7", "url": "https://aosfatos.org/noticias/os-erros-e-acertos-de-alvaro-dias-na-sabatina-do-uol/", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Ana Rita Cunha, B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Tai Nalon", "quote": "Eles fizeram um circo para dizer que o Brasil est\u00e1 crucificando um inocente. Um inocente que assaltou o Brasil e s\u00f3 de aposentadoria j\u00e1 foi bloqueado R$ 72 milh\u00f5es sem nunca ter trabalhado. \u2014  | ", "data": "2018-1-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-dizem-os-politicos-e-redes-sobre-o-julgamento-de-lula-e-o-que-mostram-os-fatos/", "status": "CONTRADIT\u00d3RIO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "quote": "\u201c... aumentamos a quantidade de UPAs.\" | ", "data": "2018-2-8", "url": "https://aosfatos.org/noticias/mensagem-de-temer-ao-congresso-distorce-dados-sobre-economia-ambiente-e-bolsa-familia/", "status": "IMPRECISO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "Votar contra o Novo C\u00f3digo Florestal. | ", "data": "2017-7-21", "url": "https://aosfatos.org/noticias/lula-ataca-psol-responde-e-nos-checamos-a-briga-na-esquerda/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "Trump foi o \u00fanico candidato a n\u00e3o publicar sua declara\u00e7\u00e3o de impostos. \u2014 Hillary Clinton | ", "data": "2016-10-19", "url": "https://aosfatos.org/noticias/politifact-em-portugues-checagens-do-ultimo-debate-presidencial-americano/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Ana Rita Cunha, B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Tai Nalon", "quote": "Lula levou 20 advogados para Porto Alegre hoje. Quem paga essa quantidade nunca vista em um julgamento no pa\u00eds? \u2014  | ", "data": "2018-1-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-dizem-os-politicos-e-redes-sobre-o-julgamento-de-lula-e-o-que-mostram-os-fatos/", "status": "CONTRADIT\u00d3RIO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "Ter votado contra o golpe. | ", "data": "2017-7-21", "url": "https://aosfatos.org/noticias/lula-ataca-psol-responde-e-nos-checamos-a-briga-na-esquerda/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "As elei\u00e7\u00f5es americanas s\u00e3o fraudulentas. \u2014 Donald Trump | ", "data": "2016-10-19", "url": "https://aosfatos.org/noticias/politifact-em-portugues-checagens-do-ultimo-debate-presidencial-americano/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Ana Rita Cunha, B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Tai Nalon", "quote": "\r\n\u00c9 inacredit\u00e1vel que o relator do processo do Lula no TRF4 seja exatamente o cidad\u00e3o que figura nos agradecimentos especiais da disserta\u00e7\u00e3o do juiz de Curitiba. \u2014  | ", "data": "2018-1-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-dizem-os-politicos-e-redes-sobre-o-julgamento-de-lula-e-o-que-mostram-os-fatos/", "status": "CONTRADIT\u00d3RIO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "quote": "Nunca ter escrito uma carta aos empres\u00e1rios do Brasil. | ", "data": "2017-7-21", "url": "https://aosfatos.org/noticias/lula-ataca-psol-responde-e-nos-checamos-a-briga-na-esquerda/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "Imigrantes t\u00eam mais benef\u00edcios do que veteranos de guerra. \u2014 Donald Trump | ", "data": "2016-10-19", "url": "https://aosfatos.org/noticias/politifact-em-portugues-checagens-do-ultimo-debate-presidencial-americano/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes, Ana Rita Cunha, B\u00e1rbara Lib\u00f3rio e Tai Nalon", "quote": "O pr\u00f3prio TRF-4 j\u00e1 disse: dono \u00e9 quem tem nome inscrito na propriedade. Ou seja, a dona do tr\u00edplex \u00e9 a OAS. \u2014  | ", "data": "2018-1-24", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-dizem-os-politicos-e-redes-sobre-o-julgamento-de-lula-e-o-que-mostram-os-fatos/", "status": "CONTRADIT\u00d3RIO"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "Dezessete ag\u00eancias de intelig\u00eancia dos EUA, civis e militares, conclu\u00edram que os ciberataques [que vazaram e-mails de pol\u00edticos democratas] vieram do alto comando do Kremlin com o objetivo de influenciar as elei\u00e7\u00f5es. \u2014 Hillary Clinton | ", "data": "2016-10-19", "url": "https://aosfatos.org/noticias/politifact-em-portugues-checagens-do-ultimo-debate-presidencial-americano/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "Hillary quer fronteiras abertas nos EUA. \u2014 Donald Trump | ", "data": "2016-10-19", "url": "https://aosfatos.org/noticias/politifact-em-portugues-checagens-do-ultimo-debate-presidencial-americano/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "Trump disse que toda pessoa sem documento dever\u00e1 ser deportada. \u2014 Hillary Clinton | ", "data": "2016-10-19", "url": "https://aosfatos.org/noticias/politifact-em-portugues-checagens-do-ultimo-debate-presidencial-americano/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "Hillary queria um muro entre os EUA e o M\u00e9xico. \u2014 Donald Trump | ", "data": "2016-10-19", "url": "https://aosfatos.org/noticias/politifact-em-portugues-checagens-do-ultimo-debate-presidencial-americano/", "status": "nao recuperado"},
{"autor": "autor: dados n\u00e3o recuperado", "quote": "Para mais checagens, acesse o  | ", "data": "2016-10-19", "url": "https://aosfatos.org/noticias/politifact-em-portugues-checagens-do-ultimo-debate-presidencial-americano/", "status": "nao recuperado"}
]