[
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "data": "22 de janeiro de 2019, 13h25", "titulo": "Em Davos, Bolsonaro cita dados errados sobre meio ambiente e governo", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-davos-bolsonaro-cita-dados-errados-sobre-meio-ambiente-e-governo/", "quote": "Somos o pa\u00eds que mais preserva o meio ambiente.", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "data": "22 de janeiro de 2019, 13h25", "titulo": "Em Davos, Bolsonaro cita dados errados sobre meio ambiente e governo", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-davos-bolsonaro-cita-dados-errados-sobre-meio-ambiente-e-governo/", "quote": "30% do nosso territ\u00f3rio s\u00e3o florestas.", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "data": "22 de janeiro de 2019, 13h25", "titulo": "Em Davos, Bolsonaro cita dados errados sobre meio ambiente e governo", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-davos-bolsonaro-cita-dados-errados-sobre-meio-ambiente-e-governo/", "quote": "Nossas rela\u00e7\u00f5es internacionais ser\u00e3o dinamizadas pelo ministro Ernesto Ara\u00fajo, implementando uma pol\u00edtica na qual o vi\u00e9s ideol\u00f3gico deixar\u00e1 de existir.", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "data": "22 de janeiro de 2019, 13h25", "titulo": "Em Davos, Bolsonaro cita dados errados sobre meio ambiente e governo", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-davos-bolsonaro-cita-dados-errados-sobre-meio-ambiente-e-governo/", "quote": "Queremos tirar o vi\u00e9s ideol\u00f3gico dos nossos neg\u00f3cios. N\u00e3o queremos vi\u00e9s nem de um lado nem de outro, visando o com\u00e9rcio com aqueles no mundo que t\u00eam pr\u00e1ticas semelhantes a n\u00f3s.", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "data": "22 de janeiro de 2019, 13h25", "titulo": "Em Davos, Bolsonaro cita dados errados sobre meio ambiente e governo", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-davos-bolsonaro-cita-dados-errados-sobre-meio-ambiente-e-governo/", "quote": "N\u00f3s representamos para o povo brasileiro um ponto de inflex\u00e3o, onde repito, a quest\u00e3o ideol\u00f3gica vai ficar de fora disso tudo.", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "data": "22 de janeiro de 2019, 13h25", "titulo": "Em Davos, Bolsonaro cita dados errados sobre meio ambiente e governo", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-davos-bolsonaro-cita-dados-errados-sobre-meio-ambiente-e-governo/", "quote": "Pela primeira vez no Brasil um presidente montou uma equipe com ministros qualificados, n\u00e3o aceitando inger\u00eancias pol\u00edtico partid\u00e1rias que no passado apenas geraram inefici\u00eancia do estado e corrup\u00e7\u00e3o.", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "data": "22 de janeiro de 2019, 13h25", "titulo": "Em Davos, Bolsonaro cita dados errados sobre meio ambiente e governo", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-davos-bolsonaro-cita-dados-errados-sobre-meio-ambiente-e-governo/", "quote": "O Brasil ainda \u00e9 uma economia relativamente fechada ao com\u00e9rcio internacional.", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "data": "22 de janeiro de 2019, 13h25", "titulo": "Em Davos, Bolsonaro cita dados errados sobre meio ambiente e governo", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-davos-bolsonaro-cita-dados-errados-sobre-meio-ambiente-e-governo/", "quote": "A agricultura se faz presente em apenas 9% do nosso territ\u00f3rio.", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "data": "22 de janeiro de 2019, 13h25", "titulo": "Em Davos, Bolsonaro cita dados errados sobre meio ambiente e governo", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-davos-bolsonaro-cita-dados-errados-sobre-meio-ambiente-e-governo/", "quote": "Menos de 20% do nosso solo \u00e9 dedicado \u00e0 pecu\u00e1ria.", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por B\u00e1rbara Lib\u00f3rio, Ana Rita Cunha e Luiz Fernando Menezes", "data": "22 de janeiro de 2019, 13h25", "titulo": "Em Davos, Bolsonaro cita dados errados sobre meio ambiente e governo", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-davos-bolsonaro-cita-dados-errados-sobre-meio-ambiente-e-governo/", "quote": "N\u00e3o estamos entre os 40 destinos tur\u00edsticos mais visitados do mundo.", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Bruno F\u00e1vero", "data": "26 de abril de 2019, 14h00", "titulo": "Erros e acertos de Rodrigo Maia em entrevista \u00e0 GloboNews", "url": "https://aosfatos.org/noticias/erros-e-acertos-de-rodrigo-maia-em-entrevista-globonews/", "quote": "1. De cada 100 reais [do or\u00e7amento p\u00fablico], 90 reais s\u00e3o despesa obrigat\u00f3ria...", "status": "VERDADEIRO"},
{"autor": "Por Bruno F\u00e1vero", "data": "26 de abril de 2019, 14h00", "titulo": "Erros e acertos de Rodrigo Maia em entrevista \u00e0 GloboNews", "url": "https://aosfatos.org/noticias/erros-e-acertos-de-rodrigo-maia-em-entrevista-globonews/", "quote": "2. ...[despesas obrigat\u00f3rias], que n\u00e3o v\u00e3o para a educa\u00e7\u00e3o.", "status": "VERDADEIRO"},
{"autor": "Por Bruno F\u00e1vero", "data": "26 de abril de 2019, 14h00", "titulo": "Erros e acertos de Rodrigo Maia em entrevista \u00e0 GloboNews", "url": "https://aosfatos.org/noticias/erros-e-acertos-de-rodrigo-maia-em-entrevista-globonews/", "quote": "3. Infelizmente, n\u00f3s temos a sociedade hoje majoritariamente contra a reforma [da Previd\u00eancia]", "status": "VERDADEIRO"},
{"autor": "Por Bruno F\u00e1vero", "data": "26 de abril de 2019, 14h00", "titulo": "Erros e acertos de Rodrigo Maia em entrevista \u00e0 GloboNews", "url": "https://aosfatos.org/noticias/erros-e-acertos-de-rodrigo-maia-em-entrevista-globonews/", "quote": "4. O sal\u00e1rio do servidor p\u00fablico federal \u00e9 67% maior do que seu equivalente no setor privado", "status": "VERDADEIRO"},
{"autor": "Por Bruno F\u00e1vero", "data": "26 de abril de 2019, 14h00", "titulo": "Erros e acertos de Rodrigo Maia em entrevista \u00e0 GloboNews", "url": "https://aosfatos.org/noticias/erros-e-acertos-de-rodrigo-maia-em-entrevista-globonews/", "quote": "5. \u00c9 fundamental que a gente tenha coragem tamb\u00e9m de enfrentar os incentivos que s\u00e3o bilion\u00e1rios, mais de 300 bilh\u00f5es, que parte do setor privado recebe", "status": "VERDADEIRO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "data": "27 de fevereiro de 2019, 16h20", "titulo": "O que os pol\u00edticos disseram sobre a reforma da Previd\u00eancia \u2014 e o que n\u00e3o \u00e9 verdade", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-os-politicos-disseram-sobre-reforma-da-previdencia-e-o-que-nao-e-verdade/", "quote": "Mais ricos foram poupados \u2014 senador Humberto Costa (PT-PE), ", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "data": "27 de fevereiro de 2019, 16h20", "titulo": "O que os pol\u00edticos disseram sobre a reforma da Previd\u00eancia \u2014 e o que n\u00e3o \u00e9 verdade", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-os-politicos-disseram-sobre-reforma-da-previdencia-e-o-que-nao-e-verdade/", "quote": "Grandes empresas devem R$ 476 bilh\u00f5es para a Previd\u00eancia. Ao contr\u00e1rio do que mistificam alguns, 82% s\u00e3o ativas. Entre elas a Vale, o Bradesco, o Ita\u00fa e a JBS. Estranho n\u00e3o ver na reforma que diz \"combater privil\u00e9gios\" uma iniciativa para cobrar essas d\u00edvidas dos poderosos. \u2014 Guilherme Boulos, ex-presidenci\u00e1vel do PSOL e lideran\u00e7a do MTST, ", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "data": "27 de fevereiro de 2019, 16h20", "titulo": "O que os pol\u00edticos disseram sobre a reforma da Previd\u00eancia \u2014 e o que n\u00e3o \u00e9 verdade", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-os-politicos-disseram-sobre-reforma-da-previdencia-e-o-que-nao-e-verdade/", "quote": "Quem ganha mais contribuir\u00e1 com mais \u2014 presidente Jair Bolsonaro (PSL), em ", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "data": "27 de fevereiro de 2019, 16h20", "titulo": "O que os pol\u00edticos disseram sobre a reforma da Previd\u00eancia \u2014 e o que n\u00e3o \u00e9 verdade", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-os-politicos-disseram-sobre-reforma-da-previdencia-e-o-que-nao-e-verdade/", "quote": "Reforma da Previd\u00eancia de Bolsonaro reduz de 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo para QUATROCENTOS REAIS o benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o continuada (voltada aos idosos mais pobres). \u2014 deputada federal Jandira Feghali (PCdoB-RJ), ", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "data": "27 de fevereiro de 2019, 16h20", "titulo": "O que os pol\u00edticos disseram sobre a reforma da Previd\u00eancia \u2014 e o que n\u00e3o \u00e9 verdade", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-os-politicos-disseram-sobre-reforma-da-previdencia-e-o-que-nao-e-verdade/", "quote": "Hoje uma mulher pode se aposentar aos 60 anos, se tiver contribu\u00eddo por 15 anos com o INSS. Com a reforma, a mulher ter\u00e1 que trabalhar, pelo menos, at\u00e9 os 62 anos e contribuir com o INSS por 40 anos para receber o valor integral. Se contribuir por 20 anos, receber\u00e1 60% \u2014 deputado federal Marcelo Freixo (PSOL-RJ), ", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "data": "27 de fevereiro de 2019, 16h20", "titulo": "O que os pol\u00edticos disseram sobre a reforma da Previd\u00eancia \u2014 e o que n\u00e3o \u00e9 verdade", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-os-politicos-disseram-sobre-reforma-da-previdencia-e-o-que-nao-e-verdade/", "quote": "Pens\u00e3o por morte abaixo do m\u00ednimo \u2014 deputado federal Henrique Fontana (PT-RS), no ", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha", "data": "27 de fevereiro de 2019, 16h20", "titulo": "O que os pol\u00edticos disseram sobre a reforma da Previd\u00eancia \u2014 e o que n\u00e3o \u00e9 verdade", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-os-politicos-disseram-sobre-reforma-da-previdencia-e-o-que-nao-e-verdade/", "quote": "Os mais pobres j\u00e1 se aposentam mais tarde. Quem est\u00e1 usufruindo da aposentadoria precoce s\u00e3o justamente as classes mais favorecida \u2014 ministro da Economia Paulo Guedes, ", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro e Bruno F\u00e1vero", "data": "9 de outubro de 2019, 14h03", "titulo": "No Roda Viva, Gilmar Mendes se contradiz sobre defesa da liberdade de imprensa", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-roda-viva-gilmar-mendes-se-contradiz-sobre-defesa-da-liberdade-de-imprensa/", "quote": "Quando eu fa\u00e7o cr\u00edticas \u00e0 imprensa, eu sou um f\u00e3 inveterado, eu sou um defensor da liberdade da imprensa. Eu quero a imprensa livre, ainda que errando.", "status": "CONTRADIT\u00d3RIO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro e Bruno F\u00e1vero", "data": "9 de outubro de 2019, 14h03", "titulo": "No Roda Viva, Gilmar Mendes se contradiz sobre defesa da liberdade de imprensa", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-roda-viva-gilmar-mendes-se-contradiz-sobre-defesa-da-liberdade-de-imprensa/", "quote": "\r\nN\u00f3s temos 700 processos em pauta.", "status": "CONTRADIT\u00d3RIO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro e Bruno F\u00e1vero", "data": "9 de outubro de 2019, 14h03", "titulo": "No Roda Viva, Gilmar Mendes se contradiz sobre defesa da liberdade de imprensa", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-roda-viva-gilmar-mendes-se-contradiz-sobre-defesa-da-liberdade-de-imprensa/", "quote": "N\u00f3s temos 40% da popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria de presos tempor\u00e1rios.", "status": "CONTRADIT\u00d3RIO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro, Luiz Fernando Menezes e Bruno F\u00e1vero", "data": "19 de junho de 2019, 16h50", "titulo": "Verificamos o que disse Sergio Moro na CCJ do Senado e no Ratinho", "url": "https://aosfatos.org/noticias/verificamos-o-que-disse-sergio-moro-na-ccj-do-senado-e-no-ratinho/", "quote": "N\u00f3s estamos aumentando o efetivo da Pol\u00edcia Federal.", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro, Luiz Fernando Menezes e Bruno F\u00e1vero", "data": "19 de junho de 2019, 16h50", "titulo": "Verificamos o que disse Sergio Moro na CCJ do Senado e no Ratinho", "url": "https://aosfatos.org/noticias/verificamos-o-que-disse-sergio-moro-na-ccj-do-senado-e-no-ratinho/", "quote": "[O Telegram \u00e9] um aplicativo de origem russa.", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro, Luiz Fernando Menezes e Bruno F\u00e1vero", "data": "19 de junho de 2019, 16h50", "titulo": "Verificamos o que disse Sergio Moro na CCJ do Senado e no Ratinho", "url": "https://aosfatos.org/noticias/verificamos-o-que-disse-sergio-moro-na-ccj-do-senado-e-no-ratinho/", "quote": "At\u00e9 7 de junho de 2019, foi devolvido em dinheiro \u00e0 Petrobras cerca de R$ 2,767 bilh\u00f5es que foram recuperados nessas investiga\u00e7\u00f5es criminais.", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro, Luiz Fernando Menezes e Bruno F\u00e1vero", "data": "19 de junho de 2019, 16h50", "titulo": "Verificamos o que disse Sergio Moro na CCJ do Senado e no Ratinho", "url": "https://aosfatos.org/noticias/verificamos-o-que-disse-sergio-moro-na-ccj-do-senado-e-no-ratinho/", "quote": "N\u00f3s temos os c\u00e1lculos oficiais at\u00e9 fevereiro e tinha havido uma queda de 23% nos homic\u00eddios em rela\u00e7\u00e3o ao mesmo per\u00edodo do ano passado.", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro e Bruno F\u00e1vero", "data": "27 de agosto de 2019, 16h41", "titulo": "No Roda Viva, Salles distorce fatos sobre queimadas e acusa\u00e7\u00f5es de Bolsonaro a ONGs", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-roda-viva-salles-distorce-fatos-sobre-queimadas-e-acusacoes-de-bolsonaro-ongs/", "quote": "O presidente determinou que se investigue [a causa das queimadas], sem assumir de antem\u00e3o que pode ser o caminho A, B ou C.", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro e Bruno F\u00e1vero", "data": "27 de agosto de 2019, 16h41", "titulo": "No Roda Viva, Salles distorce fatos sobre queimadas e acusa\u00e7\u00f5es de Bolsonaro a ONGs", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-roda-viva-salles-distorce-fatos-sobre-queimadas-e-acusacoes-de-bolsonaro-ongs/", "quote": "O aumento da queimada, quando a gente olha o gr\u00e1fico de volume de queimadas ao longos dos \u00faltimos 15 anos, a gente v\u00ea uma coincid\u00eancia total entre: anos secos e mais quentes, mais queimadas, anos \u00famidos com mais chuvas, menos queimadas. Dois mil e dezesseis tem um volume de queimadas muito parecido com o que este que estamos vendo em 2019. Dois mil e dezesseis [ano mais seco, teve] mais queimadas, 2017 e 2018 [teve] mais chuva e, portanto, menos queimada, e 2019 mais queimadas.", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro e Bruno F\u00e1vero", "data": "27 de agosto de 2019, 16h41", "titulo": "No Roda Viva, Salles distorce fatos sobre queimadas e acusa\u00e7\u00f5es de Bolsonaro a ONGs", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-roda-viva-salles-distorce-fatos-sobre-queimadas-e-acusacoes-de-bolsonaro-ongs/", "quote": "N\u00e3o havia nenhuma determina\u00e7\u00e3o nossa, como de fato n\u00e3o h\u00e1, para n\u00e3o fazer qualquer opera\u00e7\u00e3o de fiscaliza\u00e7\u00e3o ou atenuar o rigor da lei. N\u00e3o h\u00e1 nenhuma determina\u00e7\u00e3o nesse sentido. N\u00f3s n\u00e3o mudamos nenhum regramento, nenhuma norma nem nada.", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro e Bruno F\u00e1vero", "data": "27 de agosto de 2019, 16h41", "titulo": "No Roda Viva, Salles distorce fatos sobre queimadas e acusa\u00e7\u00f5es de Bolsonaro a ONGs", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-roda-viva-salles-distorce-fatos-sobre-queimadas-e-acusacoes-de-bolsonaro-ongs/", "quote": "[Historicamente,] O percentual de multas que chega ao final \u00e9 muito pequeno.", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro e Bruno F\u00e1vero", "data": "27 de agosto de 2019, 16h41", "titulo": "No Roda Viva, Salles distorce fatos sobre queimadas e acusa\u00e7\u00f5es de Bolsonaro a ONGs", "url": "https://aosfatos.org/noticias/no-roda-viva-salles-distorce-fatos-sobre-queimadas-e-acusacoes-de-bolsonaro-ongs/", "quote": "O Minist\u00e9rio do Meio Ambiente, em especial, n\u00e3o foi sequer do grupo dos minist\u00e9rios que sofreu mais com os cortes", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Bruno F\u00e1vero", "data": "1 de abril de 2019, 20h40", "titulo": "Divulgado pelo Planalto, v\u00eddeo sobre golpe de 1964 traz s\u00e9rie de distor\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas", "url": "https://aosfatos.org/noticias/divulgado-pelo-planalto-video-sobre-golpe-traz-serie-de-distorcoes-historicas/", "quote": "Era sim um tempo de medo e amea\u00e7as. Amea\u00e7a daquilo que os comunistas faziam onde era imposto sem exce\u00e7\u00e3o: prendiam e matavam seus pr\u00f3prios compatriotas.", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Bruno F\u00e1vero", "data": "1 de abril de 2019, 20h40", "titulo": "Divulgado pelo Planalto, v\u00eddeo sobre golpe de 1964 traz s\u00e9rie de distor\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas", "url": "https://aosfatos.org/noticias/divulgado-pelo-planalto-video-sobre-golpe-traz-serie-de-distorcoes-historicas/", "quote": "Foi a\u00ed que conclamado (...) principalmente, pelo povo na rua, povo de verdade, pais, m\u00e3es, igreja, que o Brasil lembrou que possu\u00eda um Ex\u00e9rcito Nacional e apelou a ele.", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Bruno F\u00e1vero", "data": "1 de abril de 2019, 20h40", "titulo": "Divulgado pelo Planalto, v\u00eddeo sobre golpe de 1964 traz s\u00e9rie de distor\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas", "url": "https://aosfatos.org/noticias/divulgado-pelo-planalto-video-sobre-golpe-traz-serie-de-distorcoes-historicas/", "quote": "Foi a\u00ed que conclamado por jornais, r\u00e1dios, TVs (...) que o Brasil lembrou que possu\u00eda um Ex\u00e9rcito Nacional e apelou a ele.", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Bruno F\u00e1vero", "data": "1 de abril de 2019, 20h40", "titulo": "Divulgado pelo Planalto, v\u00eddeo sobre golpe de 1964 traz s\u00e9rie de distor\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas", "url": "https://aosfatos.org/noticias/divulgado-pelo-planalto-video-sobre-golpe-traz-serie-de-distorcoes-historicas/", "quote": "Havia, sim, (...) greve nas f\u00e1bricas.", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Luiz Fernando Menezes e Luiza Bodenm\u00fcller", "data": "19 de mar\u00e7o de 2019, 15h15", "titulo": "Nos EUA, Bolsonaro cita informa\u00e7\u00f5es falsas sobre imigra\u00e7\u00e3o e antiamericanismo", "url": "https://aosfatos.org/noticias/nos-eua-bolsonaro-cita-informacoes-falsas-sobre-imigracao-e-antiamericanismo/", "quote": "A maioria dos imigrantes n\u00e3o tem boas inten\u00e7\u00f5es nem quer fazer o bem ao povo americano.", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Luiz Fernando Menezes e Luiza Bodenm\u00fcller", "data": "19 de mar\u00e7o de 2019, 15h15", "titulo": "Nos EUA, Bolsonaro cita informa\u00e7\u00f5es falsas sobre imigra\u00e7\u00e3o e antiamericanismo", "url": "https://aosfatos.org/noticias/nos-eua-bolsonaro-cita-informacoes-falsas-sobre-imigracao-e-antiamericanismo/", "quote": "Vejam a experi\u00eancia da Fran\u00e7a, cujas fronteiras foram abertas para receber refugiados sem nenhum tipo de sele\u00e7\u00e3o ou de filtro.", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Luiz Fernando Menezes e Luiza Bodenm\u00fcller", "data": "19 de mar\u00e7o de 2019, 15h15", "titulo": "Nos EUA, Bolsonaro cita informa\u00e7\u00f5es falsas sobre imigra\u00e7\u00e3o e antiamericanismo", "url": "https://aosfatos.org/noticias/nos-eua-bolsonaro-cita-informacoes-falsas-sobre-imigracao-e-antiamericanismo/", "quote": "... governos [Lula e Dilma] que, antes de tudo, eram antiamericanos.", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Luiz Fernando Menezes e Luiza Bodenm\u00fcller", "data": "19 de mar\u00e7o de 2019, 15h15", "titulo": "Nos EUA, Bolsonaro cita informa\u00e7\u00f5es falsas sobre imigra\u00e7\u00e3o e antiamericanismo", "url": "https://aosfatos.org/noticias/nos-eua-bolsonaro-cita-informacoes-falsas-sobre-imigracao-e-antiamericanismo/", "quote": "Nesse meio tempo, a m\u00eddia, ningu\u00e9m disse, a esquerda tentou matar Bolsonaro. Muito pelo contr\u00e1rio, a m\u00eddia divulgou que parte da esquerda estava frustrada que eu n\u00e3o tinha morrido.", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Luiz Fernando Menezes e Luiza Bodenm\u00fcller", "data": "19 de mar\u00e7o de 2019, 15h15", "titulo": "Nos EUA, Bolsonaro cita informa\u00e7\u00f5es falsas sobre imigra\u00e7\u00e3o e antiamericanismo", "url": "https://aosfatos.org/noticias/nos-eua-bolsonaro-cita-informacoes-falsas-sobre-imigracao-e-antiamericanismo/", "quote": "Eu n\u00e3o tenho nada contra homossexuais ou mulheres, eu n\u00e3o sou xen\u00f3fobo.", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Luiz Fernando Menezes e Luiza Bodenm\u00fcller", "data": "19 de mar\u00e7o de 2019, 15h15", "titulo": "Nos EUA, Bolsonaro cita informa\u00e7\u00f5es falsas sobre imigra\u00e7\u00e3o e antiamericanismo", "url": "https://aosfatos.org/noticias/nos-eua-bolsonaro-cita-informacoes-falsas-sobre-imigracao-e-antiamericanismo/", "quote": "Eu n\u00e3o posso ter nada contra pessoas negras, meu sogro \u00e9 conhecido como Paulo Neg\u00e3o.", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Luiz Fernando Menezes e Luiza Bodenm\u00fcller", "data": "19 de mar\u00e7o de 2019, 15h15", "titulo": "Nos EUA, Bolsonaro cita informa\u00e7\u00f5es falsas sobre imigra\u00e7\u00e3o e antiamericanismo", "url": "https://aosfatos.org/noticias/nos-eua-bolsonaro-cita-informacoes-falsas-sobre-imigracao-e-antiamericanismo/", "quote": "A popula\u00e7\u00e3o aprendeu a usar m\u00eddias sociais e n\u00e3o confia mais nem acredita na grande imprensa.", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Luiz Fernando Menezes e Luiza Bodenm\u00fcller", "data": "19 de mar\u00e7o de 2019, 15h15", "titulo": "Nos EUA, Bolsonaro cita informa\u00e7\u00f5es falsas sobre imigra\u00e7\u00e3o e antiamericanismo", "url": "https://aosfatos.org/noticias/nos-eua-bolsonaro-cita-informacoes-falsas-sobre-imigracao-e-antiamericanismo/", "quote": "A pessoa que me esfaqueou era filiado ao PSOL, um partido de esquerda, e quatro advogados de renome no mesmo dia se ofereceram para defender a pessoa que tentou me matar com uma facada.", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Luiz Fernando Menezes e Luiza Bodenm\u00fcller", "data": "19 de mar\u00e7o de 2019, 15h15", "titulo": "Nos EUA, Bolsonaro cita informa\u00e7\u00f5es falsas sobre imigra\u00e7\u00e3o e antiamericanismo", "url": "https://aosfatos.org/noticias/nos-eua-bolsonaro-cita-informacoes-falsas-sobre-imigracao-e-antiamericanismo/", "quote": "*Esta checagem foi atualizada \u00e0s 17h52 do dia 19 de mar\u00e7o de 2019 para incluir informa\u00e7\u00f5es sobre o recuo de Bolsonaro em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 declara\u00e7\u00e3o sobre imigrantes nos EUA.", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "data": "27 de novembro de 2019, 15h13", "titulo": "Post infla dados de 2016 ao dizer que economia estava melhor que em 2019", "url": "https://aosfatos.org/noticias/post-infla-dados-de-2016-ao-dizer-que-economia-estava-melhor-que-em-2019/", "quote": "Em 2016 est\u00e1vamos em crise:", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "data": "27 de novembro de 2019, 15h13", "titulo": "Post infla dados de 2016 ao dizer que economia estava melhor que em 2019", "url": "https://aosfatos.org/noticias/post-infla-dados-de-2016-ao-dizer-que-economia-estava-melhor-que-em-2019/", "quote": "Em 2019, t\u00e1 tudo maravilhoso:", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro e Bruno F\u00e1vero", "data": "23 de outubro de 2019, 12h21", "titulo": "Contra evid\u00eancias, Joice diz no Roda Viva que n\u00e3o difundiu not\u00edcia falsa nas elei\u00e7\u00f5es", "url": "https://aosfatos.org/noticias/contra-serie-de-evidencias-joice-diz-no-roda-viva-que-nao-difundiu-noticia-falsa-nas-eleicoes/", "quote": "Eu n\u00e3o difundi nenhum tipo de fake news [nas elei\u00e7\u00f5es de 2018].", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro e Bruno F\u00e1vero", "data": "23 de outubro de 2019, 12h21", "titulo": "Contra evid\u00eancias, Joice diz no Roda Viva que n\u00e3o difundiu not\u00edcia falsa nas elei\u00e7\u00f5es", "url": "https://aosfatos.org/noticias/contra-serie-de-evidencias-joice-diz-no-roda-viva-que-nao-difundiu-noticia-falsa-nas-eleicoes/", "quote": "Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 den\u00fancia do sindicato [sobre os casos de pl\u00e1gio], ela foi anulada na Justi\u00e7a. Eu provei, por A mais B, que era uma den\u00fancia de gente ligada \u00e0 CUT dentro do sindicato.", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro e Bruno F\u00e1vero", "data": "23 de outubro de 2019, 12h21", "titulo": "Contra evid\u00eancias, Joice diz no Roda Viva que n\u00e3o difundiu not\u00edcia falsa nas elei\u00e7\u00f5es", "url": "https://aosfatos.org/noticias/contra-serie-de-evidencias-joice-diz-no-roda-viva-que-nao-difundiu-noticia-falsa-nas-eleicoes/", "quote": "(...) O Pacote Anticrime parado no Congresso.", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro e Bruno F\u00e1vero", "data": "23 de outubro de 2019, 12h21", "titulo": "Contra evid\u00eancias, Joice diz no Roda Viva que n\u00e3o difundiu not\u00edcia falsa nas elei\u00e7\u00f5es", "url": "https://aosfatos.org/noticias/contra-serie-de-evidencias-joice-diz-no-roda-viva-que-nao-difundiu-noticia-falsa-nas-eleicoes/", "quote": null, "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro e Bruno F\u00e1vero", "data": "23 de outubro de 2019, 12h21", "titulo": "Contra evid\u00eancias, Joice diz no Roda Viva que n\u00e3o difundiu not\u00edcia falsa nas elei\u00e7\u00f5es", "url": "https://aosfatos.org/noticias/contra-serie-de-evidencias-joice-diz-no-roda-viva-que-nao-difundiu-noticia-falsa-nas-eleicoes/", "quote": "[Fui a] mulher mais votada na hist\u00f3ria da C\u00e2mara.", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro e Bruno F\u00e1vero", "data": "23 de outubro de 2019, 12h21", "titulo": "Contra evid\u00eancias, Joice diz no Roda Viva que n\u00e3o difundiu not\u00edcia falsa nas elei\u00e7\u00f5es", "url": "https://aosfatos.org/noticias/contra-serie-de-evidencias-joice-diz-no-roda-viva-que-nao-difundiu-noticia-falsa-nas-eleicoes/", "quote": "O presidente disse v\u00e1rias vezes: eu devo minha elei\u00e7\u00e3o ao Carlos [Bolsonaro]. Ele falou. Isso \u00e9 p\u00fablico.", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "data": "14 de novembro de 2019, 14h11", "titulo": "Corrente de WhatsApp mistura fato e fic\u00e7\u00e3o para exaltar fam\u00edlia real brasileira", "url": "https://aosfatos.org/noticias/corrente-de-whatsapp-mistura-fato-e-ficcao-para-exaltar-familia-real-brasileira/", "quote": "Dom Pedro 2\u00ba tentou ao parlamento a aboli\u00e7\u00e3o da escravatura desde 1848. Uma luta contra os poderosos fazendeiros por 40 anos.", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "data": "14 de novembro de 2019, 14h11", "titulo": "Corrente de WhatsApp mistura fato e fic\u00e7\u00e3o para exaltar fam\u00edlia real brasileira", "url": "https://aosfatos.org/noticias/corrente-de-whatsapp-mistura-fato-e-ficcao-para-exaltar-familia-real-brasileira/", "quote": "Na casa de veraneio em Petr\u00f3polis, a princesa Isabel ajudava a esconder escravos fugidos e arrecadava numer\u00e1rios para alforri\u00e1-los.", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "data": "14 de novembro de 2019, 14h11", "titulo": "Corrente de WhatsApp mistura fato e fic\u00e7\u00e3o para exaltar fam\u00edlia real brasileira", "url": "https://aosfatos.org/noticias/corrente-de-whatsapp-mistura-fato-e-ficcao-para-exaltar-familia-real-brasileira/", "quote": "Santos Dumont almo\u00e7ava tr\u00eas vezes por semana na casa da princesa Isabel em Paris.", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "data": "14 de novembro de 2019, 14h11", "titulo": "Corrente de WhatsApp mistura fato e fic\u00e7\u00e3o para exaltar fam\u00edlia real brasileira", "url": "https://aosfatos.org/noticias/corrente-de-whatsapp-mistura-fato-e-ficcao-para-exaltar-familia-real-brasileira/", "quote": "Pedro 2\u00ba mandou acabar com a guarda chamada Drag\u00f5es da Independ\u00eancia por achar desperd\u00edcio de dinheiro p\u00fablico. Com a Rep\u00fablica, a guarda voltou a existir.", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "data": "14 de novembro de 2019, 14h11", "titulo": "Corrente de WhatsApp mistura fato e fic\u00e7\u00e3o para exaltar fam\u00edlia real brasileira", "url": "https://aosfatos.org/noticias/corrente-de-whatsapp-mistura-fato-e-ficcao-para-exaltar-familia-real-brasileira/", "quote": "Quando dom Pedro 2\u00ba do Brasil subiu ao trono, em 1840, 92% da popula\u00e7\u00e3o brasileira era analfabeta. Em seu \u00faltimo ano de reinado, em 1889, essa porcentagem era de 56%, devido ao seu grande incentivo a educa\u00e7\u00e3o, a constru\u00e7\u00e3o de faculdades e, principalmente, de in\u00fameras escolas que tinham como modelo o excelente Col\u00e9gio Pedro 2\u00ba.", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "data": "14 de novembro de 2019, 14h11", "titulo": "Corrente de WhatsApp mistura fato e fic\u00e7\u00e3o para exaltar fam\u00edlia real brasileira", "url": "https://aosfatos.org/noticias/corrente-de-whatsapp-mistura-fato-e-ficcao-para-exaltar-familia-real-brasileira/", "quote": "Dom Pedro 2\u00ba falava 23 idiomas, sendo que 17 era fluente.", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "data": "14 de novembro de 2019, 14h11", "titulo": "Corrente de WhatsApp mistura fato e fic\u00e7\u00e3o para exaltar fam\u00edlia real brasileira", "url": "https://aosfatos.org/noticias/corrente-de-whatsapp-mistura-fato-e-ficcao-para-exaltar-familia-real-brasileira/", "quote": "A m\u00eddia ridicularizava a figura de Pedro 2\u00ba por usar roupas extremamente simples, e o descaso no cuidado e manuten\u00e7\u00e3o dos pal\u00e1cios da Quinta da Boa Vista e Petr\u00f3polis. Pedro 2\u00ba n\u00e3o admitia tirar dinheiro do governo para tais futilidades.", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "data": "14 de novembro de 2019, 14h11", "titulo": "Corrente de WhatsApp mistura fato e fic\u00e7\u00e3o para exaltar fam\u00edlia real brasileira", "url": "https://aosfatos.org/noticias/corrente-de-whatsapp-mistura-fato-e-ficcao-para-exaltar-familia-real-brasileira/", "quote": "A fam\u00edlia imperial n\u00e3o tinha escravos. Todos os negros eram alforriados e assalariados, em todos os im\u00f3veis da fam\u00edlia.", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "data": "14 de novembro de 2019, 14h11", "titulo": "Corrente de WhatsApp mistura fato e fic\u00e7\u00e3o para exaltar fam\u00edlia real brasileira", "url": "https://aosfatos.org/noticias/corrente-de-whatsapp-mistura-fato-e-ficcao-para-exaltar-familia-real-brasileira/", "quote": "Dom Pedro 2\u00ba recebeu 14 mil votos na Filad\u00e9lfia para a elei\u00e7\u00e3o Presidencial, devido sua popularidade, na \u00e9poca os eleitores podiam votar em qualquer pessoa nas elei\u00e7\u00f5es.", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "data": "14 de novembro de 2019, 14h11", "titulo": "Corrente de WhatsApp mistura fato e fic\u00e7\u00e3o para exaltar fam\u00edlia real brasileira", "url": "https://aosfatos.org/noticias/corrente-de-whatsapp-mistura-fato-e-ficcao-para-exaltar-familia-real-brasileira/", "quote": "Pedro 2\u00ba fez um empr\u00e9stimo pessoal a um banco europeu para comprar a fazenda que abrange hoje o Parque Nacional da Tijuca. Em uma \u00e9poca que ningu\u00e9m pensava em ecologia ou desmatamento, Pedro 2\u00ba mandou reflorestar toda a grande fazenda de caf\u00e9 com mata atl\u00e2ntica.", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "data": "14 de novembro de 2019, 14h11", "titulo": "Corrente de WhatsApp mistura fato e fic\u00e7\u00e3o para exaltar fam\u00edlia real brasileira", "url": "https://aosfatos.org/noticias/corrente-de-whatsapp-mistura-fato-e-ficcao-para-exaltar-familia-real-brasileira/", "quote": "Princesa Isabel recebia com bastante frequ\u00eancia amigos negros em seu pal\u00e1cio em Laranjeiras para saraus e pequenas festas. Um verdadeiro esc\u00e2ndalo para \u00e9poca.", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "data": "14 de novembro de 2019, 14h11", "titulo": "Corrente de WhatsApp mistura fato e fic\u00e7\u00e3o para exaltar fam\u00edlia real brasileira", "url": "https://aosfatos.org/noticias/corrente-de-whatsapp-mistura-fato-e-ficcao-para-exaltar-familia-real-brasileira/", "quote": "A primeira tradu\u00e7\u00e3o do cl\u00e1ssico \u00e1rabe \u201cMil e uma noites\u201d foi feita por dom Pedro 2\u00ba, do \u00e1rabe arcaico para o portugu\u00eas do Brasil.", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "data": "14 de novembro de 2019, 14h11", "titulo": "Corrente de WhatsApp mistura fato e fic\u00e7\u00e3o para exaltar fam\u00edlia real brasileira", "url": "https://aosfatos.org/noticias/corrente-de-whatsapp-mistura-fato-e-ficcao-para-exaltar-familia-real-brasileira/", "quote": "O Maestro e Compositor Carlos Gomes, de \u201cO Guarani\u201d foi sustentado por Pedro II at\u00e9 atingir grande sucesso mundial.", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "data": "14 de novembro de 2019, 14h11", "titulo": "Corrente de WhatsApp mistura fato e fic\u00e7\u00e3o para exaltar fam\u00edlia real brasileira", "url": "https://aosfatos.org/noticias/corrente-de-whatsapp-mistura-fato-e-ficcao-para-exaltar-familia-real-brasileira/", "quote": "Os pequenos filhos da princesa Isabel possu\u00edam um jornalzinho que circulava em Petr\u00f3polis, um jornal totalmente abolicionista.", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "data": "14 de novembro de 2019, 14h11", "titulo": "Corrente de WhatsApp mistura fato e fic\u00e7\u00e3o para exaltar fam\u00edlia real brasileira", "url": "https://aosfatos.org/noticias/corrente-de-whatsapp-mistura-fato-e-ficcao-para-exaltar-familia-real-brasileira/", "quote": "Mesmo diante desses ataques, dom Pedro 2\u00ba se colocava contra a censura. \"Imprensa se combate com imprensa\", dizia.", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "data": "14 de novembro de 2019, 14h11", "titulo": "Corrente de WhatsApp mistura fato e fic\u00e7\u00e3o para exaltar fam\u00edlia real brasileira", "url": "https://aosfatos.org/noticias/corrente-de-whatsapp-mistura-fato-e-ficcao-para-exaltar-familia-real-brasileira/", "quote": "A imprensa era livre tanto para pregar o ideal republicano quanto para falar mal do nosso Imperador.", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "data": "14 de novembro de 2019, 14h11", "titulo": "Corrente de WhatsApp mistura fato e fic\u00e7\u00e3o para exaltar fam\u00edlia real brasileira", "url": "https://aosfatos.org/noticias/corrente-de-whatsapp-mistura-fato-e-ficcao-para-exaltar-familia-real-brasileira/", "quote": "\"Diplomatas europeus e outros observadores estranhavam a liberdade dos jornais brasileiros\" conta o historiador Jos\u00e9 Murilo de Carvalho.", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "data": "14 de novembro de 2019, 14h11", "titulo": "Corrente de WhatsApp mistura fato e fic\u00e7\u00e3o para exaltar fam\u00edlia real brasileira", "url": "https://aosfatos.org/noticias/corrente-de-whatsapp-mistura-fato-e-ficcao-para-exaltar-familia-real-brasileira/", "quote": "Dom Pedro 2\u00ba doava 50% de sua dota\u00e7\u00e3o anual para institui\u00e7\u00f5es de caridade e incentivos para educa\u00e7\u00e3o com \u00eanfase nas ci\u00eancias e artes.", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "data": "14 de novembro de 2019, 14h11", "titulo": "Corrente de WhatsApp mistura fato e fic\u00e7\u00e3o para exaltar fam\u00edlia real brasileira", "url": "https://aosfatos.org/noticias/corrente-de-whatsapp-mistura-fato-e-ficcao-para-exaltar-familia-real-brasileira/", "quote": "A ideia do Cristo na montanha do Corcovado partiu da Princesa Isabel.", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "data": "30 de outubro de 2019, 18h05", "titulo": "Em transmiss\u00e3o ao vivo, Bolsonaro distorce informa\u00e7\u00f5es ao atacar Witzel e Globo", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-transmissao-ao-vivo-bolsonaro-distorce-informacoes-ao-atacar-witzel-e-globo/", "quote": "\u201cSegundo a Veja, est\u00e1 publicado aqui, quem vazou esse processo para a Globo foi o seu governador [do RJ, Wilson] Witzel\u201d", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "data": "30 de outubro de 2019, 18h05", "titulo": "Em transmiss\u00e3o ao vivo, Bolsonaro distorce informa\u00e7\u00f5es ao atacar Witzel e Globo", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-transmissao-ao-vivo-bolsonaro-distorce-informacoes-ao-atacar-witzel-e-globo/", "quote": "Teve aquele caso que algu\u00e9m tentou entrar com o nome dele [Ad\u00e9lio] na C\u00e2mara. O \u00e1libi perfeito.", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "data": "30 de outubro de 2019, 18h05", "titulo": "Em transmiss\u00e3o ao vivo, Bolsonaro distorce informa\u00e7\u00f5es ao atacar Witzel e Globo", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-transmissao-ao-vivo-bolsonaro-distorce-informacoes-ao-atacar-witzel-e-globo/", "quote": "Rede Globo, voc\u00eas tiveram acesso a um processo que segue em segredo de Justi\u00e7a. Voc\u00eas t\u00eam que ser investigados no tocante a isso.", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "data": "30 de outubro de 2019, 18h05", "titulo": "Em transmiss\u00e3o ao vivo, Bolsonaro distorce informa\u00e7\u00f5es ao atacar Witzel e Globo", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-transmissao-ao-vivo-bolsonaro-distorce-informacoes-ao-atacar-witzel-e-globo/", "quote": "O Ad\u00e9lio t\u00e1 condenado a viver a vida toda num manic\u00f4mio judicial.", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "data": "30 de outubro de 2019, 18h05", "titulo": "Em transmiss\u00e3o ao vivo, Bolsonaro distorce informa\u00e7\u00f5es ao atacar Witzel e Globo", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-transmissao-ao-vivo-bolsonaro-distorce-informacoes-ao-atacar-witzel-e-globo/", "quote": "Voc\u00eas [TV Globo] v\u00e3o renovar a concess\u00e3o em 2022. N\u00e3o vou persegui-los. Mas o processo vai estar limpo. Se n\u00e3o estiver limpo, legal, n\u00e3o tem renova\u00e7\u00e3o de voc\u00eas e de TV nenhuma.", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "data": "30 de outubro de 2019, 18h05", "titulo": "Em transmiss\u00e3o ao vivo, Bolsonaro distorce informa\u00e7\u00f5es ao atacar Witzel e Globo", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-transmissao-ao-vivo-bolsonaro-distorce-informacoes-ao-atacar-witzel-e-globo/", "quote": "Eu tenho registrado no painel eletr\u00f4nico da C\u00e2mara presen\u00e7a \u00e0s 17h41. Ou seja, 31 minutos depois da entrada desse cidad\u00e3o. E tenho tamb\u00e9m 19h36.", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "data": "30 de outubro de 2019, 18h05", "titulo": "Em transmiss\u00e3o ao vivo, Bolsonaro distorce informa\u00e7\u00f5es ao atacar Witzel e Globo", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-transmissao-ao-vivo-bolsonaro-distorce-informacoes-ao-atacar-witzel-e-globo/", "quote": "E tenho tamb\u00e9m registrado no dia anterior, e no dia posterior, as minhas digitais nos pain\u00e9is de vota\u00e7\u00e3o.", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Amanda Ribeiro", "data": "30 de outubro de 2019, 18h05", "titulo": "Em transmiss\u00e3o ao vivo, Bolsonaro distorce informa\u00e7\u00f5es ao atacar Witzel e Globo", "url": "https://aosfatos.org/noticias/em-transmissao-ao-vivo-bolsonaro-distorce-informacoes-ao-atacar-witzel-e-globo/", "quote": "A av\u00f3 da minha esposa, que foi presa por tr\u00e1fico. Foi presa, sim, por tr\u00e1fico.", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "data": "6 de dezembro de 2018, 14h39", "titulo": "Checamos o que Fl\u00e1vio Bolsonaro disse sobre seguran\u00e7a p\u00fablica em entrevista \u00e0 GloboNews", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-o-que-flavio-bolsonaro-disse-sobre-seguranca-publica-em-entrevista-globonews/", "quote": "Hoje muitas condena\u00e7\u00f5es de crimes, que s\u00e3o crimes violentos, por terem uma pena m\u00ednima muito baixa, acabam sendo transformados em puni\u00e7\u00f5es de presta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os, por exemplo.", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "data": "6 de dezembro de 2018, 14h39", "titulo": "Checamos o que Fl\u00e1vio Bolsonaro disse sobre seguran\u00e7a p\u00fablica em entrevista \u00e0 GloboNews", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-o-que-flavio-bolsonaro-disse-sobre-seguranca-publica-em-entrevista-globonews/", "quote": "Qualquer lugar do mundo onde a seguran\u00e7a p\u00fablica deu certo come\u00e7ou se combatendo a impunidade nos crimes de menor potencial ofensivo.", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Luiz Fernando Menezes", "data": "6 de dezembro de 2018, 14h39", "titulo": "Checamos o que Fl\u00e1vio Bolsonaro disse sobre seguran\u00e7a p\u00fablica em entrevista \u00e0 GloboNews", "url": "https://aosfatos.org/noticias/checamos-o-que-flavio-bolsonaro-disse-sobre-seguranca-publica-em-entrevista-globonews/", "quote": "A pr\u00f3pria popula\u00e7\u00e3o, quando perguntada sobre a credibilidade das institui\u00e7\u00f5es, as For\u00e7as Armadas est\u00e3o sempre no topo.", "status": "INSUSTENT\u00c1VEL"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Luiza Bodenm\u00fcller e Ana Freitas", "data": "26 de dezembro de 2019, 18h59", "titulo": "O que \u00e9 fato no pronunciamento de Natal de Bolsonaro", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-no-pronunciamento-de-natal-de-bolsonaro/", "quote": "Tive a possibilidade \u00edmpar de escolher 22 ministros pelo crit\u00e9rio t\u00e9cnico.", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Luiza Bodenm\u00fcller e Ana Freitas", "data": "26 de dezembro de 2019, 18h59", "titulo": "O que \u00e9 fato no pronunciamento de Natal de Bolsonaro", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-no-pronunciamento-de-natal-de-bolsonaro/", "quote": "Estamos terminando 2019 sem qualquer den\u00fancia de corrup\u00e7\u00e3o.", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Luiza Bodenm\u00fcller e Ana Freitas", "data": "26 de dezembro de 2019, 18h59", "titulo": "O que \u00e9 fato no pronunciamento de Natal de Bolsonaro", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-no-pronunciamento-de-natal-de-bolsonaro/", "quote": "O aumento significativo no n\u00famero de turistas (...) bem demonstram os novos rumos do Brasil.", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Luiza Bodenm\u00fcller e Ana Freitas", "data": "26 de dezembro de 2019, 18h59", "titulo": "O que \u00e9 fato no pronunciamento de Natal de Bolsonaro", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-no-pronunciamento-de-natal-de-bolsonaro/", "quote": "O sucesso (...) do nosso agroneg\u00f3cio (...) bem demonstram os novos rumos do Brasil.", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Luiza Bodenm\u00fcller e Ana Freitas", "data": "26 de dezembro de 2019, 18h59", "titulo": "O que \u00e9 fato no pronunciamento de Natal de Bolsonaro", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-no-pronunciamento-de-natal-de-bolsonaro/", "quote": "O vi\u00e9s ideol\u00f3gico deixou de existir em nossas rela\u00e7\u00f5es comerciais (...) bem demonstram os novos rumos do Brasil.", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Luiza Bodenm\u00fcller e Ana Freitas", "data": "26 de dezembro de 2019, 18h59", "titulo": "O que \u00e9 fato no pronunciamento de Natal de Bolsonaro", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-no-pronunciamento-de-natal-de-bolsonaro/", "quote": "Os n\u00fameros positivos da economia (...) bem demonstram os novos rumos do Brasil.", "status": "FALSO"},
{"autor": "Por Ana Rita Cunha, Luiza Bodenm\u00fcller e Ana Freitas", "data": "26 de dezembro de 2019, 18h59", "titulo": "O que \u00e9 fato no pronunciamento de Natal de Bolsonaro", "url": "https://aosfatos.org/noticias/o-que-e-fato-no-pronunciamento-de-natal-de-bolsonaro/", "quote": "A queda dos \u00edndices de criminalidade, (...) bem demonstram os novos rumos do Brasil.", "status": "FALSO"}
]